{"docstore/metadata": {"95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026": {"doc_hash": "fc22fc125098f60ee8b8ea4104c83fa83e310ff03b0ccf2de6ba6c19a5f701cd"}, "11e7a135-3f46-4d6d-8827-be6709ac6649": {"doc_hash": "cfabe6d8bb6b6b9291d33f0930f84a6455db7025debee7a7bcf52d565734af9b"}, "c85a9e3f-3735-43aa-892c-c459ada269a8": {"doc_hash": "f65dd0f723fed9d964a4648ddca5c41000683610a5a3657d638b4c723eb81984"}, "bc670eba-6c22-4b08-9131-f806d4dafb01": {"doc_hash": "1d8fcbd455e4723921a29b06a4f2daba7f8b0ca99d54af5caa42b99b5c3ee3a0"}, "cd5b640b-f1ab-47de-a7cd-180df27a06ee": {"doc_hash": "f4dc054ca833a2c2bc7b6e42d285cfabbf64a8d3c5236618eabeca7ee9c048fb"}, "5d70af85-e257-4fa1-9a61-952d668b2c8a": {"doc_hash": "2dd7d09590ec66c398f8304c3741faa393ea14a177159b9b797cdb3895d80a6c"}, "88aa73af-7870-4630-9c2e-7aa53a2c314f": {"doc_hash": "2ef0c6aaba62278e852ac24e332fa16843cc1da87577607fc2b51069870fceb8"}, "07b51027-d83b-4f94-a0b8-0954fbcc3dc9": {"doc_hash": "3c745ee8987d2b7a1368a885ac8cd1d633c92ccf2c69003847778cf6f060f17c"}, "ea0a6326-12d8-4f9e-85d9-c96ce8c8585e": {"doc_hash": "4392718c34dd1a710bbaebc3d9f4c784c5f4c89f3b775f05beb0d209edc68730"}, "3551508f-95d6-4580-b6f7-02a9d0b6c644": {"doc_hash": "6211c994141045d36efdd9c671210f77977dd40d24e65f3e8686b427a438e323"}, "80a16a2c-d5a5-4cee-b316-e8e9a0e22582": {"doc_hash": "8a943bfdd278b40978a8fa490a5063544ae736309cc7aa5780f0dc89da20bb84"}, "c5528679-2d42-41bf-86b2-ffb57d6045bf": {"doc_hash": "2a2ba2685979130cf28eff58587c40c8353c8f319d48a61edb1b014834422c03"}, "2ba1cfa4-eb5a-45db-82bb-c60d1dbe4e1a": {"doc_hash": "bda989cc3d8fde69e1b91057e6297d40eeaec8afdf8cee33f03ddaf85cc26333"}, "190e6c63-49f0-42fb-9625-d582c377096e": {"doc_hash": "36c853972be9ab49b01f6e5a1c3596fc7bbfcd53fb786ddd2102edc8c821aaaa"}, "db4ad3f3-3641-4568-a469-2c09d5a56e6d": {"doc_hash": "0393c625cb775f4e0a93d1a151c0d7a4c698dc248cbe6f1c75320d3b49789631"}, "8c662b03-e9d0-440f-904d-3247e6f954ce": {"doc_hash": "89dd1425f3d2167daeff750a71efc149bae9a9f00de34b27a9e639cef6baecd4"}, "8fdd7b0a-0296-47ae-9073-a390dbe6f2dc": {"doc_hash": "e9136d3a60b7aaaa0752e1e54b0602c71b4456e5f810e4beaaa0bcb26b54dc7f"}, "91ffdbcd-63a1-432a-9614-7853d7f2e519": {"doc_hash": "30bd84214a6c3e11e1599aea72deb2b5c233bfb51b2c34b380a6b25d4bd131e8"}, "a09a6ebd-a848-4581-b0c8-4fe76c876e96": {"doc_hash": "dad53a5bdc1eb8b8b3b1aaf2957e5839b4ad815bcc4c67654f21316ee3f0cccb"}, "99416d00-48c3-4b34-8f21-1c4915349dd3": {"doc_hash": "114de6a0823aadb495919d4e4c81d192b47f26c0a5f66c09115c9a10ba0b24da"}, "baf4a9bb-ed77-44c3-b3d7-e05b38fe66e4": {"doc_hash": "d955efe2cf2facaa8339ed4a3f82a25b8439acdd3df95404a35c704f51ffde15"}, "6b87bce8-f64c-459b-971e-10df14b70144": {"doc_hash": "9fa050d71f1547961977d2d2502d900d4003895aa1e4aebe6001a5e4532dc728"}, "36033a4f-3e40-4fbb-a157-99c642518b5d": {"doc_hash": "1151eb374b350aa2f8229daa987f2c96e1b1376866b00182582f464d792dd037"}, "fb1d77a0-ae37-4621-804f-fbbd554ae555": {"doc_hash": "1fbdbe0f4a1cc8924b99c95d8d8ee70dcd8ade301bb214abde02c2c131387d38"}, "c22aac9f-e72c-4efa-967b-21349f2a41a7": {"doc_hash": "93a453793cf2770f1636d344d42900dd9908fa50b295b709044ed63034a883ca"}, "6e04e657-0eab-4596-be0e-459a65a75fb7": {"doc_hash": "c1390488cc0b5865974c90f892ce2bc50a0ce4645bfeb785500e35294c901311"}, "9d54e060-423f-4851-a484-4b37cb6e9fc6": {"doc_hash": "db71b31cf447086852fb50984c171f570f9176fa827057389ea1e5d1819723c7"}, "5231b235-6204-4e82-a559-88a090a64b5b": {"doc_hash": "d6982e0b3e953b274e8b66bc06bd695563ee1b71287ad26b1c4e48db4781d347"}, "1a824938-97d2-45d1-b945-beac5993f787": {"doc_hash": "3aca1912ddf3aaaf9a3ed52c9cf1ee444e8dd26dd192ed638bba2682b5230310"}, "f7886275-fb60-4f06-a491-0f0e4430c441": {"doc_hash": "1df86703a75bf1cef269e0de54bd5ceff673b7c13da7d2333d2ecbd5d9ec084a"}, "ac89fd92-878a-4373-8146-73df20df0f81": {"doc_hash": "9777f4d06047edd3fdcd7c580a384ae45639984b71ca707f9b92f6d3780a5bcc"}, "bca33178-8b34-440d-9c9e-166602a291d4": {"doc_hash": "e7af089da0f989d1d7b90e7dcaa5f7d1ab7aaa43018125094215c3f8f01577ab"}, "f9655ef1-9439-43dd-8a0c-9b96961110d3": {"doc_hash": "9a33c2720858f83b08022c1493d338be2e3ddbf5be941ded5b4258c5df509eab"}, "083cdd88-66b3-4fde-b168-d2a5a1edd3b1": {"doc_hash": "43c54b4d914e03c225f3facb656afb025b8da3d1a776a931f3789c68144c7edb"}, "2824bc21-95dd-4a6e-986b-4de79a1ed4af": {"doc_hash": "d3357e8758d239c4c475833b2c817cd8946628e5f71c789bb3b9c41e6ac3fb98"}, "e70b0369-5119-4e2e-a7ec-0d724ee089ae": {"doc_hash": "a4ff556fe85651c2fe3897cea012c7eea84e850eebfafbf61cd21fbc840437a6"}, "279b0fea-4191-4707-8e90-372b5d164376": {"doc_hash": "12134a89bd9b4d9c1131fdacdb3193d8bd7840a533d070a5cb686ba0c0e80457"}, "87b7bb0e-ad2f-4b76-9628-8023119e732a": {"doc_hash": "c47c4f3b855377487e624f7de7028d933f3e8a962ca6ba754ea75b3bf2990651"}, "c790bb2d-7588-4198-821d-0bbc04aa1028": {"doc_hash": "4adf45169daf53e69a1449e91ada8dbd126cd15d488498303fdf9ebe5934ce4f"}, "c8dea593-6294-42dd-95d0-d2ca6e64649e": {"doc_hash": "0b32e394e45b0b5cac1ea62b39d2decde6f7b287c0df0432ab4963f708c1a7ad"}, "afe09335-fca8-4f96-8adb-fa37a780410a": {"doc_hash": "765ab6f652f59678ec340b8938988bfe1a145c6e1dd008bc9bace02feb2d0cb6"}, "b0943216-ac5f-4911-8887-44ce53d81309": {"doc_hash": "9e5cb0893a5935b48d8c3fd8f84db5ce68604a65a1b425d3681550a7d6b73cc7"}, "118af9ca-a915-4313-961a-a9a5bd09ac9b": {"doc_hash": "dd7c0008cecb7da1eb76a1fde7fe94034ec7a6e2ab1b1c5b831c0b787b007587"}, "c619c972-8e8d-44ea-892d-a2802b1f38f8": {"doc_hash": "7b1a58eff9e3b3b8a4e8c7ab0346ae9fc5f6315c03c78ee00024888d2bc83be3"}, "e5f68550-a2a6-445d-a2ba-fe953df0360e": {"doc_hash": "f1e60154b75d577e1b7cbdbab6fc75831608bfb298cfa6484c3f5652139fa98a"}, "22c44a66-6603-43b2-9f2b-e41969212039": {"doc_hash": "f29bce6d5d6b29aa44544114e210d72c5102543b1ee2a2d37d455efe0429fdfa"}, "c89a38ca-0197-4f35-805a-336bde3a3b62": {"doc_hash": "bf6543cf7e20d59f7f30babf2bdd4a49d250c2dbdaae787bed33149669a6ee4d"}, "816fab9b-568d-422e-b5de-96a685de07f3": {"doc_hash": "ca74e35f1020ab25d78df088b7796506c25450d2766b27b2c1e5de82129a588d"}, "84a9df9f-4357-49d2-8107-4374b8d25427": {"doc_hash": "882d7cdba95b302ac0a148c507f914f62a62d7c7ac6ff2d65f6f03c8fb2abc6d"}, "45fbcfd8-2401-49d2-b566-8136893276a9": {"doc_hash": "0bc6930aa59ff9935b09c73a46d3f43517615d15264b7ec92e8afeeb73acbf03"}, "f9ad95ea-f773-4de1-8d68-024dd7d472d3": {"doc_hash": "26541ca9ef18163ac771c9b37cb75133ef7478cdec3c3609d02027ba4ff5aa2f"}, "0217f0d7-0f8c-4496-9043-262e76ab1f56": {"doc_hash": "2e96d0e03d03a5ad50afb1c15e1405503453f7875562178c362ab9d0b97c22e4"}, "e5c039ce-722d-4105-8a49-60beee3730ed": {"doc_hash": "86c24be1e36a9cb7872333fd728793f2a9f9c360a9ebd7f5a30c49f614a80aa8"}, "32f4ace0-2942-4c81-9313-a39fd353c4ec": {"doc_hash": "482666c60a7ad5fe24142b402e5679916d7b3883976479174755a66bbc27353a"}, "6ccf9832-0c18-48f4-8b17-cc1594790227": {"doc_hash": "a84f346143e36812a76eb82e0f09b1212e261571f8cb1c1b5342390e92bf16b8"}, "094ac746-1844-4617-a18e-f308e4c007c8": {"doc_hash": "eba239c94aaad0ca8d76e63abb2f45b7d3cbcba62d39e2caf562aa37c478a2e0"}, "26ecae68-be05-4b16-a9bc-99628c75013f": {"doc_hash": "d0791e6414e6d823bca65f4044b7207123b97d95f86ee48af1984754bd04de75"}, "24d9aa5f-0783-4d6d-9c5d-ddd91e22b7f2": {"doc_hash": "5a2cb769ae149793863b7874170bdf1c3828e10fd9fba1925271166f008d9cc6"}, "6e877e0a-7587-4a81-9963-7bd678729946": {"doc_hash": "0ec0a9f65e5068e8c9ff6c38181a94f53cea3c4f915105905747a14014144618"}, "46560f90-0257-4654-8bcb-89724b4f08f5": {"doc_hash": "518bcecced65ff41bd27573905f2484bd0ed15fc853ae3794e3291b0ad3965f2"}, "b647f477-f709-472a-b1df-3d8f0239f572": {"doc_hash": "87f1c2c6a7a42880f0145816bc6e41fcb3f45bceb243b1d7160a4420f0bcbca7"}, "c34dd2e7-e178-466c-879f-d81b5ea011f1": {"doc_hash": "85777befb4c16f738db70320be964cc55fa534fb1b0a445a8c5fc6ca32911185"}, "708374b2-80f7-427f-a93d-ffade96d07af": {"doc_hash": "2af0aeafc894d17e896d9ce5d21e858136be11683965d29787c2811625238f4c"}, "7eff60ff-97bc-4092-b687-4e3144847526": {"doc_hash": "4427b0e6d9c2f7a55ed669971e82747b0d556ca441d5549cc89dfc66d41dce89"}, "cd33802c-c707-461b-a4df-c4bd92de61fb": {"doc_hash": "c8a1590d7ecb8769c35e407e6cdcb8425f37e6520614b7394deb1e6cd27d498d"}, "17da10e5-5199-49d6-bc35-6d2d7123c1da": {"doc_hash": "68de3911b0be8a8fb57c496e6e656ff1f680202548c1a353ae5c492d73490409"}, "4751a015-332a-4e6f-bb83-3be2e5570154": {"doc_hash": "8bf6f87a830d0132a5f2f2f2a00ad971e235233f89ae9ae515cfb0da1113c29e"}, "25c7cf78-1168-47ad-8e93-f793fc327d7e": {"doc_hash": "07c66e9a7f486e9103dcaa69fc70763d4aeaf5891280837f17b5d22da97262f0"}, "070f7290-1c55-4eab-8135-0465f95792fc": {"doc_hash": "1c194fe3069aa4134193dcbc0c41c034047ca48df65fa53ef62d97cf1b4d6d3e"}, "8104313b-43b2-481a-8d5f-b291964be503": {"doc_hash": "aca184da5162d4e8fdab73e17874c27db3e467cdba0c5149ce57ab05ca928737"}, "0bab98ce-3198-4f06-be60-d3bd8c8fd66e": {"doc_hash": "eea34aaa3a6f5c1167385176b949a7e8052913c80306c4ed3e6b92c9a904f696"}, "60b9d9ad-027d-4778-891b-e2d8639e9833": {"doc_hash": "c949b99d13eae28965ea845e00db0dbec9bdd14e29919881c71f6df4b81d7a10"}, "97492ad5-d781-439a-ade4-4144f6fa06f1": {"doc_hash": "b722f4731a0dfacba2ede44e1cfabf8442711c2f320baa4435d35c2bd9124176"}, "4b7a6041-cb7e-4293-a431-fcd557d28475": {"doc_hash": "d0138d68d1ca1e277d7a5955a6fbbe47627fe1b103056c13254120713b1bdecc"}, "76af9e1f-a463-4f28-9fde-19d310ae5dcb": {"doc_hash": "5093fc52a61ee0a054c96c256b470cb76f325d827c9ddcff6df50445ca0ff3c6"}, "170a7774-ec62-4c23-a3d2-d837cec571fd": {"doc_hash": "ab6efb30a9b38f9b528455a131166376d78891eb472cb876d1b66d105458588b"}, "2ef45d40-6ba4-4f03-8c07-65b72a908294": {"doc_hash": "fcc5f70333e6fd579d72dd680f7617a5bdc5c2762b2cee7fa7d9bd5b4c82f979"}, "f1ca66d2-3957-4fb0-9ffa-3f96c9ab3032": {"doc_hash": "115cb40b85347cfaf7b63a8cdd84499f74b07f1b66c242655229e79e0d8d83dc"}, "20b833e4-c3ff-4bb4-82d3-3adeab92015f": {"doc_hash": "3c22fc25855b83c01cb9f72576cce4821a14eddd70ec92616e786f682870e91c"}, "ccde30ec-51dc-40ac-abbe-4501bf30d6c7": {"doc_hash": "91865b2b5b0cb4553e69a68953683dd86e9c6c0984c53d7b82807c0ec6fcb0dc"}, "061485a4-ef22-46a0-9776-96fadbf145e1": {"doc_hash": "f2ab407bef468324a19b19e3c6098064d981179ac89489df65294b88f4716da8"}, "93d9ca9d-e811-4849-9cc5-ae9676119a4b": {"doc_hash": "d50a4986b7336c9554ba85eceb32eef0b4acf4e5eb6f524c48df03d56c8d7429"}, "2544574e-34af-4626-87dc-69e6db1d04ea": {"doc_hash": "6bb84201f5970bc58e9bad9fd7ddf7a605cb6ccd68ff6852972b4d312fb06e51"}, "1dff88d1-9b1f-4fad-a010-6dbac70e43ff": {"doc_hash": "476d3b665f7f0ec9e70c97c19b09e75a11cc0440706e4f060162dfbf8f5aa95f"}, "36e8d480-99ee-4c70-8330-9e9ca41f93cc": {"doc_hash": "3374385db8e9628eb3c40704c2ca69b21f9051a1938250f273f11bbc211f7dbc"}, "953a2804-5a1b-4f82-beb8-d5baa9db8d2d": {"doc_hash": "08f5ca9e7a3a16e9206e605343ca6041c324b02ad33688c8fdc8cdf8d57c42be"}, "7a617b60-d8ec-43eb-9f21-3779ff329747": {"doc_hash": "546d8a5f2c7fd6ca0cfea3bdd3efafe711a50f40d7945fb04d9259dd9d393a82"}, "c0b68221-c7f3-4e4a-909a-84a3c5f61743": {"doc_hash": "93941d7e861adc69d1d2ad5fbdb589cc0f4840ce282fd609fa25b4fab8f7bf29"}, "9f69b3a1-d95a-408e-badf-b990ff6c6eef": {"doc_hash": "dc545c3ebcd87d6c16ce11e7a6eda293fee9795aeeb23111680a3087db22374a"}, "e2505b44-6735-4506-8928-68b7ec0ab2b8": {"doc_hash": "fa86bad5e1710adac7dbcf8d2e7ea0ece58848aedb007ecd0f5e8fb6256fc863"}, "22e690f9-ec50-42d8-a225-e8e1b435584a": {"doc_hash": "480712c82dfa6fe24a295aa94c5937671bcab0f44a83765f789dac4805a53835"}, "86bd345f-de76-4af9-9a63-dfb5c0448591": {"doc_hash": "c2ce079c5d4ab1505762061e667ec3ca0cfb03c42c80b001f89fa1569a62bd5b"}, "345030dd-ffda-4095-b040-cd61d76fa50b": {"doc_hash": "bd0e5cea09cc03c83289fb1a008fbef3f63a25798bc99fc763bece15323dd1c0"}, "6d142c28-5c33-4213-88ef-b38ac6e9b551": {"doc_hash": "d4e0a2b591aaecd0c746030a89b1f30a018facf61a5499ba3a9d80247cfc931a"}, "5cae4b2c-4419-492e-8e95-9e59a28744c7": {"doc_hash": "5d5d7d5ef845accc946d19d3196ccfb07bda71cd38c0e088b749ebc430f0cca8"}, "86b19020-30c0-48ba-9c7b-e7ff8d7c3637": {"doc_hash": "6fe78349a011cdafcc6cf4dcfc1fe5453a6484a800cd204ade8ded1e85cd2846"}, "76a6cdef-69bc-4249-85a6-a8ec6b20db9d": {"doc_hash": "d8628a9933fd1eb05ea59bd58b2ce4e5397e7f97f58bf52210a07caff69e5fa6"}, "1aaf34ff-d048-4986-b2ed-b7a04b232f1e": {"doc_hash": "b51041fbada9e63d1fa8e0b98285e0266d90631bfe9a09787dc0de076794b54b"}, "a1cd08f0-468b-4924-ae24-3169fd9b6156": {"doc_hash": "f1b537b0eb4018a460144cb9bfd553c8304c2fd284df2f36851e8515ea778244"}, "fedcb467-36f0-4b22-8309-7d83aa2297f1": {"doc_hash": "60d9c058575e12ea630ef5d9db41966d77c425b9ab440b1adc489bce10550942"}, "68d8b7cc-9ff0-4487-abae-02e044dd1475": {"doc_hash": "25e4bbc14ec2efdf6073ecdbd9bebf2115c616825d669fd53087f708f81edd4b"}, "43a8bddf-1abe-4dcd-8335-1816da16a8dd": {"doc_hash": "85b986d45fddfbf61e60d14cb828f1e3b04c7acc974e01ba014f58d7a1c6a7f5"}, "1da61bc4-069a-43f6-b2e6-64a00c8ec70c": {"doc_hash": "5ba2d8f7162a4716d5dadc6f58d65c1ea92c1613e0a6622d06be8d7f514b06f7"}, "e0ce94cd-78b7-42be-aa8c-b9f1bae7bc20": {"doc_hash": "f7e2c4ecfb8ccd13bc2e6562c16128ac0cf535d8b786b78471842a4660354a0e"}, "07527736-9c96-4682-9020-a3c928a4ac11": {"doc_hash": "fe2a92c8c413b8388f257110381ec4affb79c6dbb7f1a7998226339c079553dc"}, "e0af923b-3ea0-449d-8b8e-6adf5b467c20": {"doc_hash": "d96a02e377174814161ec504e5bd440c9afceaa0ec5a018bfac8d2cd4105872c"}, "314552e2-cad6-4f18-8865-6bb7c00ae75e": {"doc_hash": "c1432f6e31ef494c745b5c2e2ba192ce15cc0457317f665e00d0bf65059526e7"}, "4dbfa21d-b05d-4b13-bd23-3713dc0b5a9a": {"doc_hash": "1cde31bfc3aad0c4e11f65ef7458aabbf94c64cba4f115ba66f48a044909ea7f"}, "679ceca5-87d4-4e59-b7be-572a908f4824": {"doc_hash": "2f1901214a6abc228f377935cf0b7de7ab5a82a1ac5c0ddbf24da609f8b95c6b"}, "66540263-3670-41d5-8c21-922d95d90963": {"doc_hash": "7a09f97346926b529098d11c48c44490a678ad462903348c27fda4e32ca755b5"}, "44baed8d-e3d5-4b9d-990c-9b63ee5ea166": {"doc_hash": "e79e5a25694bfdaa7523d914e08f4438d311e039ae96021e3bd1686a6e05134a"}, "fb8616d4-6f91-4d0a-aec8-bada6c96e277": {"doc_hash": "25ee2a8ce75ec1ddd429e0544deadc0ca68a834d4c934acfc5bf9de82a039191"}, "0d838e30-7256-4418-8753-1b072c09dced": {"doc_hash": "e61ce44b1c659afe7f6bc08773f3a57e793cda7aab06e8c13e9876df8e7beb54"}, "598aa124-0165-4848-a2c4-ff0385110cd4": {"doc_hash": "858db450aa3fcd20808bc7e5e57289ca3cd55539c4b28d9ee840a136ffd41912"}, "0ea36eda-5bb3-49a2-9146-a61de15e8285": {"doc_hash": "bcab10bcf31d2a1d0cea6777ac268da95d388c3d346311837358d281752a797b"}, "c190bb4a-c80d-4f51-aee8-3469f93166c7": {"doc_hash": "fb0b26a5f8ab8e0eba175b4e407882449dab82b0585dceb9dd7875ec17bee98b"}, "d0d702b9-e482-49f4-abb4-62d31eb67ab2": {"doc_hash": "4b1d18d1de5c852e358375b6c4033d2cb161e6df1c0e7c9aff451402d4bca4fd"}, "6ea5dbe3-81dc-4aa6-a0eb-64e71facfe4a": {"doc_hash": "ad1478e67200e57f24a7f45f529c2b28b68c3119613b0aae0810aaa9c876584a"}, "5f3709cb-efe3-4b15-ba52-eb172595d58c": {"doc_hash": "95c5f71f9168347a78b534c2e89e437c99367338287d2d998bbce25b80c9564c"}, "bf2ad174-e356-4a18-a1ed-714388ad08bc": {"doc_hash": "cb0798a63cfc5146a03de5ad40b1f586f656a7026b0a2bfa20e4370e264cb457"}, "0a230761-3871-426e-98a0-3ae9741f7e1d": {"doc_hash": "c5c04b24cdeb27e8e3b7948a7ccb117d60a74c8c4a387d39b17a43cba2dca6ae"}, "ced8e8a2-57fc-4746-947c-37ef1badd5a0": {"doc_hash": "8151b6197bd5a2650a661d6f1c2c46f93df027fb432637a4f9dab1d5f7d9c58d"}, "dbf0948c-49ad-4555-958e-c060586432ac": {"doc_hash": "b4f2ed257b3d40d75dd185a84f6fa0da479acf507aa15058630e9cd8817fb39b"}, "e756fd0f-5e1d-4acc-a940-7e0eba9ee52f": {"doc_hash": "c29e7e3146e27fccb7717b2be14fc3cb746729b223172a78fc8c48fb84c9317d"}, "cdfd7b51-3b16-41b2-a1c4-c288d72518bf": {"doc_hash": "be911e0d3c1f04d143922e13986160519f4f0ca6e111da47af4c01bc8877d32b"}, "30c6958d-7a8a-452c-a397-3afd4cb4c367": {"doc_hash": "7911a526e74b7d1ace7d209bfeec17f05c61d195a33c8cc253b5e931408699f8"}, "d4d5254d-8d59-4b06-9515-db10c6bf0a03": {"doc_hash": "d264e9f4ef69627b008236a9b2514c58b1b814ac44338ac4dfcbf8ba1617d661"}, "69dc14cf-5a08-406b-a499-1dc81d7f3963": {"doc_hash": "5886b4884a867033d59a2dab8e3ec114e5a3e3af7d726e258a6cd562cdedee58"}, "911d6e8c-f311-4dd1-b513-1d664230393f": {"doc_hash": "cc9d7f2c651e80bba2e5606ff1d58079e09d8517e906e97d10daae2e52737caa"}, "d1c9c351-4672-4366-98d6-365fe44ed472": {"doc_hash": "3a88f474a21a4d5237eae92eca0a977306e1d7485c282ec17c295cf62d128dbd"}, "626ddc2d-b47e-48fa-b8af-7b8d6461c633": {"doc_hash": "1a0d6f0df54660833d06d4d51c11612c99d9dada8973ba7c2a98b86883cf50c9"}, "7d93538f-cd5a-44c8-9681-9fc621dbaeda": {"doc_hash": "4259958a4aa0618ceb37fd301f661d48323c9c5e4105b1586bb4a99e532984de"}, "423f9c57-bc85-4556-bdef-1bf3ce373dd9": {"doc_hash": "5cc90de2b1a471f410b7792478d7ccf2970cd022be01f40c9986c2d9a7d50089"}, "5bcc4934-40bf-49e6-aea9-162bcb861088": {"doc_hash": "4404f7984438c7708cbc0aa9cb888526ed2939b6feb8528032c9c8627b9b2d51"}, "19608131-6c9e-4fc3-8af6-e217941c0bb5": {"doc_hash": "da8570f382d437002167c8d7c80f5f77a94c31bf912afbe02c2241c1fdf5f1fa"}, "8b0a12a2-3659-42c5-bb4a-01c1e78025f9": {"doc_hash": "7b59212c8295324f98ca3bdcb3b8cfe294bcc06247a4a726e5695d594210a226"}, "3faf24db-f36a-4419-ae2f-cb0a10b9eb0d": {"doc_hash": "8173639d07d2f641f208c1673c64ecf06fe80fa3596553798bf9dd54fa91a7b0"}, "d9aabcd6-800c-4725-a1ac-5edb524997b2": {"doc_hash": "a47b73b1cf4b87ed0d53e4f47c6dcd2192c2dfd31565287e9cebc3e0386af9da"}, "dd434936-19af-400e-b6e1-7d3b2a7f450e": {"doc_hash": "e49179fe4f91808201d287baba3ac56a84d5e5fc60188fd27bde9c712617eb2e"}, "6f978421-b1a1-4e9a-999a-491075b48fe8": {"doc_hash": "ebc54d6d5bfb7dd7bdd5c3883347fefe3acb164f544551cd8cdf3eaf0bf3f356"}, "15aa6fd6-d6c3-4764-a5db-f2d7aeb0b316": {"doc_hash": "71871daff39738cffaa922c416f25ae4d129008f0374d103b8dfc27e0c78ca4a"}, "05b5204e-7c91-41a6-96f2-a95952ccb21f": {"doc_hash": "10fd9494a7110c8f02647f807da42af53b17ac587a8a3f91acee586c3782ccf7"}, "8d5a6ce8-10be-4049-9237-846402aa489c": {"doc_hash": "b65d225a6847c718a62599b7bcf76433d886951eff5d96d846ef460229c1f3f4"}, "6e238b7c-2fd4-4720-b9b2-132879ffe8f0": {"doc_hash": "b403d84f35d36eb2b77915a53527491f10c1c2d5ac9f75ee709f67c52dd223bc"}, "278c3a42-65a7-40ac-b635-94c8f2d6af0d": {"doc_hash": "518d3b3c58169ab3aa3088cdf08c9ef82c95493a4e090b413ed252d5afc58463"}, "9d1777ec-e34a-4019-aede-2b9cd89f11e4": {"doc_hash": "54ff52ba8ec7356fffb3c7e2bbc0b994d00bdd130ad30ce717581bc8f0326dba"}, "4ed7aaec-26a3-4bf2-9ed8-29c8c073d855": {"doc_hash": "2833ed7cb15419ff1ea5c841a7ede5cfb5b761cf66ec4b96c79defbca394f9d9"}, "342d29ea-22b9-477e-b9e4-cc95fc15abc1": {"doc_hash": "df987208291912c8fa6eed90844b03c4f306894fa3e9f6d435aa698d96980b32"}, "c48d0b7b-c321-498e-b803-663f6be73422": {"doc_hash": "e52d19c1118d5fc9ed26120db7aa3fd7f168574fcaba122596310a241220bd15"}, "430a4602-7cf8-4ffc-aa82-0cda7660c3d1": {"doc_hash": "02ee5a57e78a4bc8c1f3065730238741e7357ae2e8e8d8187208e7cda5e2c355"}, "bb97139c-2cdf-48ad-a328-eb5a237d18ff": {"doc_hash": "bbdee9bca4201c255152b604cee1782ecf2fd0cc0daa3a4d3ba5127f352d3470"}, "2db3e3e6-3c51-4ce1-bdde-b05da756638e": {"doc_hash": "0da88822d4d08ae67be41200915bb365a2fe9bc05efd741a4ab9fba1c8c7fbab"}, "b4c7f7bb-b859-47a3-84cc-1bbaa4251546": {"doc_hash": "02631b167cee5f3c8cd8efa9e1e8c69826cb26202c1cde0fa7705309f655641e"}, "c1276b4a-8554-4599-a028-57113869548c": {"doc_hash": "d7e5c1e3785cb587c57aa20627fa3cde78f0f5ad43c32510a37f83431f865d7e"}, "68473f68-8a9f-46cb-b17b-9bc2ada5120e": {"doc_hash": "9cffa69c8c59abe6ea4e34fb60ec6ae8ba6fc2d65834e5139016dce76aa0c820"}, "aeded69c-3aa1-455a-95eb-8ce2a257d6ab": {"doc_hash": "4d29df86234cf1a9bd87a094adab089375c77388aab5f943fa6bbad8c30c2a1a"}, "b4bb9c1c-3842-40b7-a34a-7b0dfaac19ad": {"doc_hash": "3f6d40802d253fe135fb91272cdbe2043ef00bc2c1f431a951d0c4cda9ff7a09"}, "5456835b-68be-40d5-a9f8-e2a622d26710": {"doc_hash": "28df01a43608253bfa695c5f5ea3b5b136286f8ff8e713bb1e02ee47d4b9a3b5"}, "92d2270e-b159-418c-9e54-855e4bd54540": {"doc_hash": "82917e48c222cbee35ec90d52452fe28cddc97cd7ba325e7285c21db8df1c412"}, "5d7b5565-3821-4f1e-8403-8d78f385862f": {"doc_hash": "25521198e28c656ba3a7f7137a199137bd0224dc3e95bae4b960a8a6102c2915"}, "ff7c6534-21ee-4e78-91a5-1c751a38ee54": {"doc_hash": "e6282e31d7ae448de050492050477255a805a493b70cc589fce167dc0a96f464"}, "7a23d30b-5c39-41fc-ac7b-824270d49a38": {"doc_hash": "dcf53a9cd43acbf6cf81ea152fb19db58f7c9f13b19ba35571feefe6727af58a"}, "2fcf1280-6edf-4e2e-9654-9a221e76180c": {"doc_hash": "27f5a6ddc5cbe600478728969e91afb0dac8b6fdf9185fb360bd73b630a47753"}, "38a2a154-ee24-4929-b771-9b1f7e8b0853": {"doc_hash": "62ec2d5dc7b568d76404cbc3ed749fc475faa920c8bceb52b8787d87bd5b2702"}, "9a4f3c4b-5bee-4970-b229-ab2b2272fa7a": {"doc_hash": "72c00cb28006589fdc5ce0afeb6b08bf2e9fe4551bd12878a212d938da49cc2d"}, "6b51ab07-e133-4189-9c96-569362793feb": {"doc_hash": "7c10ae93b72a6c1aa34bc480d0acc223b3566b53f4ba61b0c50bcab837dc02ee"}, "4f650095-e555-4429-bfce-004522bf17d7": {"doc_hash": "575214bc511d66e1a182e95e80ec170d9dc138c400c4c46807b2a21e78331f9a"}, "f767458f-1e88-4f75-a5a3-867ee28c48e3": {"doc_hash": "75750bc7dabf7f082de1b2246bb90a2d7d7a27a7a9c4a83d1a66a5441cf07f12"}, "4159fe8b-0ab1-4813-846f-284617fe1888": {"doc_hash": "67fc384245448a834db2745a69a43afe9a2f562ce6e962eae3725b19c8eeabf0"}, "b0b06e49-e1d4-4859-af15-9d719662fbfc": {"doc_hash": "06e3ab7b15b03a356ff26881f02a4f4e634aed10c8aaadbd2e349acec32a3c86"}, "8a9fa1c3-3189-47a4-a3da-88cf3211de25": {"doc_hash": "9f7e132dfea59e8e2619dd3c5d875d03ce79a115a5652bf03ff09d1f2c8121cc"}, "cbefa58d-b530-412c-986f-de4a662df323": {"doc_hash": "2c4acb46ac84c05a523644c80c3a6884f3ebc48005b4fa2081c16456c0042cb5"}, "e86d7527-703d-46ed-8c54-6aa46f5dbb95": {"doc_hash": "6277e96b3de420f0fcb239630ac074184ffa3efb134cf655698f601d107aef95"}, "56ef5bbe-8784-4f51-b179-01c7d3f9c8a0": {"doc_hash": "08e9677c9b81b896ecd10c135241556c788f98972593dd9b49060af6b5e187e1"}, "c1ddc873-5303-4c38-afe3-f42aca60a98c": {"doc_hash": "02c9ace3c7cb935e9688b286b7b4a4c200ab02d0208e9e581ac6569cdf59ce6f"}, "fb7a504c-c081-4d75-888d-3905fc92e3bf": {"doc_hash": "b802aacf38d0bdf9b0b46fa91fe21e8dcc80d5741bb9e507dca21d37333bedd7"}, "e124af2a-81c0-492c-a39c-4ff36589317b": {"doc_hash": "8a7e754add83c4bef84c26e07882ac9d405e28a4ddec0178232a9187c0aa4ccc"}, "3e46ef6c-1fa3-428f-8de7-6b3e34b92f50": {"doc_hash": "51651c21f06bd2bfc1501aac05cd405c5b6f068a21fae2ab41d585a64dee17d5"}, "5b12f94c-4f64-4f94-a04c-0d41f7c23ccb": {"doc_hash": "edca933ea9bcaedd8b7d27d182e5525c913c332a6b562bdd8cec0bccd12dfa79"}, "c2f2d030-97a7-49bd-9245-bb7030aeeb7a": {"doc_hash": "da7788c11009992762c0fc8c54a089afc5faf3970df3755a577b07b543790a69"}, "fac39f6c-71a5-48ab-947a-aef79f3424a4": {"doc_hash": "10c1430eb9ee4e4c4d1c932bb43998de8cef725b4972134e54516f21d594ecac"}, "720d8138-bc2a-409f-98df-0f93db4499c9": {"doc_hash": "46aa4f823e2c91d0dd38a655d31c7ecece05306c627eca7c91cd29223ae3ed4c"}, "c5667725-7106-452a-b733-eb0dcaa3f9c8": {"doc_hash": "c83648fc1dd7c417ba9cb3fb26c9a36aada26574eb12ff6c3d58b3939bcf8f61"}, "415be852-511f-4953-9f46-6474fee1dc70": {"doc_hash": "31fdd04e41e2099b17947eede9f1ce094a8f4faa1ae3dfa5156b7339e1d154a6"}, "406be980-42d9-4aea-9d9f-89450c1ca209": {"doc_hash": "b75b05cd79e4310a1a5f95385e26b2395c68e9a8d07809a36dbd994ac4de92d7"}, "a37c749b-dc75-4712-9304-3dd1c98bb34a": {"doc_hash": "be36250624fb7749980916f26eb3d817e90ee4f2e9304b6f1b0d5270693ca2ac"}, "2cd40708-9d11-47b1-9f76-6123afecc293": {"doc_hash": "2a26181ef0fbd3bc815fc7cef3fd3f83c7809ecc01acff54f92a522c627c11ea"}, "794a33f7-2dec-4939-b36a-d85ffdf55862": {"doc_hash": "ee0307b1dd6409e6bb82858d80c717cce2a1ce248b125c5c5fa267cc5589258e"}, "fa956a02-7c6a-407c-9f97-b4a65a17d4a8": {"doc_hash": "aa06a0f1a6976b2e981b793f836843762d11aa1ef7aa3d4bd33dcc6ee6d38490"}, "7228b41a-f86c-4114-9364-d5dae4da9027": {"doc_hash": "e9f250d0c037f7c6307645f6b6cb31495955a212cd897da4e06791c7dc3d4e5d"}, "5c72aefa-22e8-435c-88c9-0e20f50818be": {"doc_hash": "805b65544552287e10c4217ae4996abadbb566bfc062f6ec304980cb1abc40e6"}, "fc9cac29-0503-4ed8-8177-3252cc18eebc": {"doc_hash": "c9505849e8b9279669feb29eb8b45584024f0eab5c9466088cb254294a67cfb7"}, "bc543065-da2b-4b82-b885-069c66c9f4b0": {"doc_hash": "d7c79c7cb80a97fe21a291a070bd0923e48cc655238b373f5e21010953ce6b79"}, "17f19894-bee4-41cf-9a32-000e009cf2c9": {"doc_hash": "91dd9eee0e467474579a6bf36668c77ceeb1948b7567782b91b3c8e09712adc5"}, "8ce7c0c3-6a93-4557-b70c-9702219d1d0a": {"doc_hash": "d074199cc17ac028b6be7cfc5b079adce117ea15fbb7014af5a4bb8cebae1b13"}, "0362343f-f017-4042-b3b1-37f94d9f7413": {"doc_hash": "aa1edfbe21392982cb99422123c62ef6df277c2c02437a1ef7a88a278f9b2d5d"}, "d73b2094-8f90-4638-bf04-d948ff32b242": {"doc_hash": "1df9580fdfdb588a2f39d39747297ff4eae2f9440077a9f50253436bdf6ce2a2"}, "a1341022-b4c2-4ce3-8718-13e999d2d016": {"doc_hash": "fe2ad8baefbb35106a3ba0f417206f41e40ece771649adb46bd51115516f60bb"}, "989d3dd6-7bac-43ce-bcf6-a59b3a19217a": {"doc_hash": "dfe1280f747eb23b4798f61ef4363f3fd168fd9f525b7477cfdb89b89958fb8c"}, "7c75e8d9-eb3c-4f7f-924a-e05d5cc3bba9": {"doc_hash": "90666055873e9541a3b9c387110a7ca1f37a5c6d2e5264cd77e1a6eb332a5171", "ref_doc_id": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026"}, "bfce2700-1bd7-420c-ad15-d5bc1d923863": {"doc_hash": "62e55664302d31a568db8a557edbbc09f632f2ff2ee841de9b7648f8b12c532e", "ref_doc_id": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026"}, "0446d0d3-d078-4521-95c7-38475a73e11e": {"doc_hash": "10101c24a0a3e85adf7c4ee47d1f013b3c10be0d40bdaeaa90ad0ad06592d7c8", "ref_doc_id": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026"}, "db6f4bd3-ad8d-4a77-834a-c79b8979ae6b": {"doc_hash": "2b908a54862becb4b1064926bb49a73fc689f01350582c6c9e3082ce5f858e32", "ref_doc_id": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026"}, "32bd5512-7701-491e-b11b-b0628bfb99fb": {"doc_hash": "3c37df98adeb5c4885400710f1feb325ff8a49216232fd9e305df7efb16e1dfb", "ref_doc_id": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026"}, "561ebacc-dbe2-4f1e-9653-2f0afcb857f6": {"doc_hash": "105b5ccecfa9f9993d322c00cfad1137ba0abd9a85bbf58aa47ad37f8f99ec7e", "ref_doc_id": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026"}, "1908a851-f2f1-4d23-9bd3-22545b238e2b": {"doc_hash": "34dbbe31df6f93ac0f195d9d3113ace255e80e11ca5b77f184c700924aaa4ca0", "ref_doc_id": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026"}, "e71a678e-8bc4-4ead-867a-c386087e294c": {"doc_hash": "fcfca2270144d273a90092499dbb5736ff15efa6a80eda42bc7250b964f4591e", "ref_doc_id": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026"}, "38d06f2b-10fe-49b4-a68a-e54ac3973bc8": {"doc_hash": "4e426b944b91ff16b0223a3512a1329167c19fce071a39a5c60bdf8df45e50cf", "ref_doc_id": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026"}, "87ff20c6-0b32-4b6f-8d80-4fb7c7ba32c0": {"doc_hash": "71e89f07c4071b20640509727ec0ac26a77ec2080bc54edcc84d819f07395756", "ref_doc_id": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026"}, "7ea352b0-aeb0-4959-8d78-1a95ca835c7e": {"doc_hash": "cfabe6d8bb6b6b9291d33f0930f84a6455db7025debee7a7bcf52d565734af9b", "ref_doc_id": "11e7a135-3f46-4d6d-8827-be6709ac6649"}, "09f1a13f-b54c-4334-9c43-80295529deea": {"doc_hash": "f65dd0f723fed9d964a4648ddca5c41000683610a5a3657d638b4c723eb81984", "ref_doc_id": "c85a9e3f-3735-43aa-892c-c459ada269a8"}, "a08bb4ad-7e5e-4dd8-a886-b0648a6071ab": {"doc_hash": "1d8fcbd455e4723921a29b06a4f2daba7f8b0ca99d54af5caa42b99b5c3ee3a0", "ref_doc_id": "bc670eba-6c22-4b08-9131-f806d4dafb01"}, "a310441f-526f-4b7a-8b3b-2e97b12f9a83": {"doc_hash": "f4dc054ca833a2c2bc7b6e42d285cfabbf64a8d3c5236618eabeca7ee9c048fb", "ref_doc_id": "cd5b640b-f1ab-47de-a7cd-180df27a06ee"}, "c30d8af9-2ea6-41a8-9668-bf8482d99570": {"doc_hash": "2dd7d09590ec66c398f8304c3741faa393ea14a177159b9b797cdb3895d80a6c", "ref_doc_id": "5d70af85-e257-4fa1-9a61-952d668b2c8a"}, "ea6d1ea9-0d50-4c38-b996-b0a3596c8a14": {"doc_hash": "2ef0c6aaba62278e852ac24e332fa16843cc1da87577607fc2b51069870fceb8", "ref_doc_id": "88aa73af-7870-4630-9c2e-7aa53a2c314f"}, "4f2abade-f20f-40dd-8bae-a0439f61f9b1": {"doc_hash": "3c745ee8987d2b7a1368a885ac8cd1d633c92ccf2c69003847778cf6f060f17c", "ref_doc_id": "07b51027-d83b-4f94-a0b8-0954fbcc3dc9"}, "94e3fe7d-6627-4e5a-b583-fa6b3ec25213": {"doc_hash": "4392718c34dd1a710bbaebc3d9f4c784c5f4c89f3b775f05beb0d209edc68730", "ref_doc_id": "ea0a6326-12d8-4f9e-85d9-c96ce8c8585e"}, "d29a2ba5-c446-4165-b8f8-a57007b7bc13": {"doc_hash": "6211c994141045d36efdd9c671210f77977dd40d24e65f3e8686b427a438e323", "ref_doc_id": "3551508f-95d6-4580-b6f7-02a9d0b6c644"}, "7cff093b-bd75-4693-a08a-6b6c8faaaef8": {"doc_hash": "8a943bfdd278b40978a8fa490a5063544ae736309cc7aa5780f0dc89da20bb84", "ref_doc_id": "80a16a2c-d5a5-4cee-b316-e8e9a0e22582"}, "3d8edb0c-a938-4fc5-b0eb-6b5eabb2c2cb": {"doc_hash": "2a2ba2685979130cf28eff58587c40c8353c8f319d48a61edb1b014834422c03", "ref_doc_id": "c5528679-2d42-41bf-86b2-ffb57d6045bf"}, "a5199465-5499-48fd-bb45-3febad42cc53": {"doc_hash": "bda989cc3d8fde69e1b91057e6297d40eeaec8afdf8cee33f03ddaf85cc26333", "ref_doc_id": "2ba1cfa4-eb5a-45db-82bb-c60d1dbe4e1a"}, "c48e99d0-c876-49ce-96df-7233e353ea76": {"doc_hash": "36c853972be9ab49b01f6e5a1c3596fc7bbfcd53fb786ddd2102edc8c821aaaa", "ref_doc_id": "190e6c63-49f0-42fb-9625-d582c377096e"}, "ead5421e-abc1-4940-b79d-0727a0b8ea06": {"doc_hash": "0393c625cb775f4e0a93d1a151c0d7a4c698dc248cbe6f1c75320d3b49789631", "ref_doc_id": "db4ad3f3-3641-4568-a469-2c09d5a56e6d"}, "35179a8e-01d0-4b2c-9e21-7f72cf3fbfb9": {"doc_hash": "89dd1425f3d2167daeff750a71efc149bae9a9f00de34b27a9e639cef6baecd4", "ref_doc_id": "8c662b03-e9d0-440f-904d-3247e6f954ce"}, "70b91946-081e-4429-ad50-4f7fa64a5f09": {"doc_hash": "e9136d3a60b7aaaa0752e1e54b0602c71b4456e5f810e4beaaa0bcb26b54dc7f", "ref_doc_id": "8fdd7b0a-0296-47ae-9073-a390dbe6f2dc"}, "940f66ba-8cdd-429b-ae53-a1e3e0244765": {"doc_hash": "30bd84214a6c3e11e1599aea72deb2b5c233bfb51b2c34b380a6b25d4bd131e8", "ref_doc_id": "91ffdbcd-63a1-432a-9614-7853d7f2e519"}, "6f4810aa-6691-4098-9c61-a52c8d4c4af3": {"doc_hash": "dad53a5bdc1eb8b8b3b1aaf2957e5839b4ad815bcc4c67654f21316ee3f0cccb", "ref_doc_id": "a09a6ebd-a848-4581-b0c8-4fe76c876e96"}, "4aa6c837-3fff-4085-8300-4c64195c5647": {"doc_hash": "114de6a0823aadb495919d4e4c81d192b47f26c0a5f66c09115c9a10ba0b24da", "ref_doc_id": "99416d00-48c3-4b34-8f21-1c4915349dd3"}, "6e785208-25d1-4194-b537-17bf33e8090e": {"doc_hash": "d955efe2cf2facaa8339ed4a3f82a25b8439acdd3df95404a35c704f51ffde15", "ref_doc_id": "baf4a9bb-ed77-44c3-b3d7-e05b38fe66e4"}, "452a0747-1e11-43f8-aed3-5dfd0ca0c9ff": {"doc_hash": "9fa050d71f1547961977d2d2502d900d4003895aa1e4aebe6001a5e4532dc728", "ref_doc_id": "6b87bce8-f64c-459b-971e-10df14b70144"}, "c85678cc-e2f4-474a-912c-7adfc6b7363b": {"doc_hash": "6d766c92cb7c4296e45254933eee8f03a0b36a410d5e352930a6bc53288f4b96", "ref_doc_id": "36033a4f-3e40-4fbb-a157-99c642518b5d"}, "8acfaade-333f-4c80-8bcd-b6a2c2a6edce": {"doc_hash": "cd023f8bf939fc829318dc6986927a846ada27cf5bdeb1ffdea7b23b6ba61748", "ref_doc_id": "36033a4f-3e40-4fbb-a157-99c642518b5d"}, "e6f191d9-95ae-4db2-9c69-a9a6256b1cd1": {"doc_hash": "1fbdbe0f4a1cc8924b99c95d8d8ee70dcd8ade301bb214abde02c2c131387d38", "ref_doc_id": "fb1d77a0-ae37-4621-804f-fbbd554ae555"}, "a0b5869f-edc0-4291-b12b-9960817dd3f9": {"doc_hash": "93a453793cf2770f1636d344d42900dd9908fa50b295b709044ed63034a883ca", "ref_doc_id": "c22aac9f-e72c-4efa-967b-21349f2a41a7"}, "385340f0-e429-434b-84e6-1864d9a01672": {"doc_hash": "c1390488cc0b5865974c90f892ce2bc50a0ce4645bfeb785500e35294c901311", "ref_doc_id": "6e04e657-0eab-4596-be0e-459a65a75fb7"}, "1c40b70c-9f74-4195-8d8d-324c880def93": {"doc_hash": "db71b31cf447086852fb50984c171f570f9176fa827057389ea1e5d1819723c7", "ref_doc_id": "9d54e060-423f-4851-a484-4b37cb6e9fc6"}, "d33efb04-c653-4467-aa62-94cf7e6c9d3f": {"doc_hash": "d6982e0b3e953b274e8b66bc06bd695563ee1b71287ad26b1c4e48db4781d347", "ref_doc_id": "5231b235-6204-4e82-a559-88a090a64b5b"}, "839c79af-68a3-4d8a-a9a3-e2df86357eb4": {"doc_hash": "3aca1912ddf3aaaf9a3ed52c9cf1ee444e8dd26dd192ed638bba2682b5230310", "ref_doc_id": "1a824938-97d2-45d1-b945-beac5993f787"}, "85588cc1-aea3-46d5-aadb-5fbd636c3e50": {"doc_hash": "1df86703a75bf1cef269e0de54bd5ceff673b7c13da7d2333d2ecbd5d9ec084a", "ref_doc_id": "f7886275-fb60-4f06-a491-0f0e4430c441"}, "c397debc-7d84-4596-b9e4-9cbf6c52a297": {"doc_hash": "9777f4d06047edd3fdcd7c580a384ae45639984b71ca707f9b92f6d3780a5bcc", "ref_doc_id": "ac89fd92-878a-4373-8146-73df20df0f81"}, "4ec44950-e4fa-4836-8067-9cf06d6f6e7f": {"doc_hash": "e7af089da0f989d1d7b90e7dcaa5f7d1ab7aaa43018125094215c3f8f01577ab", "ref_doc_id": "bca33178-8b34-440d-9c9e-166602a291d4"}, "0632e394-a49b-4ed6-a305-e26b03297e07": {"doc_hash": "9a33c2720858f83b08022c1493d338be2e3ddbf5be941ded5b4258c5df509eab", "ref_doc_id": "f9655ef1-9439-43dd-8a0c-9b96961110d3"}, "9dac8859-c39f-444f-8847-3e789e72d135": {"doc_hash": "43c54b4d914e03c225f3facb656afb025b8da3d1a776a931f3789c68144c7edb", "ref_doc_id": "083cdd88-66b3-4fde-b168-d2a5a1edd3b1"}, "7f92a16a-832a-4bfd-8132-53b5d2be3ce5": {"doc_hash": "d3357e8758d239c4c475833b2c817cd8946628e5f71c789bb3b9c41e6ac3fb98", "ref_doc_id": "2824bc21-95dd-4a6e-986b-4de79a1ed4af"}, "3e629d01-742f-4e71-8c99-6536f3fefa98": {"doc_hash": "a4ff556fe85651c2fe3897cea012c7eea84e850eebfafbf61cd21fbc840437a6", "ref_doc_id": "e70b0369-5119-4e2e-a7ec-0d724ee089ae"}, "62093402-9cd1-4d5f-91ad-5919438074c4": {"doc_hash": "12134a89bd9b4d9c1131fdacdb3193d8bd7840a533d070a5cb686ba0c0e80457", "ref_doc_id": "279b0fea-4191-4707-8e90-372b5d164376"}, "9d546c0e-c082-4a32-beee-cb96523e36db": {"doc_hash": "c47c4f3b855377487e624f7de7028d933f3e8a962ca6ba754ea75b3bf2990651", "ref_doc_id": "87b7bb0e-ad2f-4b76-9628-8023119e732a"}, "02654896-9d4b-4e74-8ca8-b73486cf9984": {"doc_hash": "4adf45169daf53e69a1449e91ada8dbd126cd15d488498303fdf9ebe5934ce4f", "ref_doc_id": "c790bb2d-7588-4198-821d-0bbc04aa1028"}, "c425e06b-2750-4454-bc71-c332eca3fa13": {"doc_hash": "0b32e394e45b0b5cac1ea62b39d2decde6f7b287c0df0432ab4963f708c1a7ad", "ref_doc_id": "c8dea593-6294-42dd-95d0-d2ca6e64649e"}, "e8052384-bf55-4964-877f-dfc7eb90731d": {"doc_hash": "765ab6f652f59678ec340b8938988bfe1a145c6e1dd008bc9bace02feb2d0cb6", "ref_doc_id": "afe09335-fca8-4f96-8adb-fa37a780410a"}, "10580c28-c735-493c-8be7-108dc1eacb93": {"doc_hash": "9e5cb0893a5935b48d8c3fd8f84db5ce68604a65a1b425d3681550a7d6b73cc7", "ref_doc_id": "b0943216-ac5f-4911-8887-44ce53d81309"}, "b8d84f81-a2a6-40f3-b2e1-6c0a6fd7b98e": {"doc_hash": "dd7c0008cecb7da1eb76a1fde7fe94034ec7a6e2ab1b1c5b831c0b787b007587", "ref_doc_id": "118af9ca-a915-4313-961a-a9a5bd09ac9b"}, "5bfb35d6-8d05-4535-966b-35a74f3a446f": {"doc_hash": "7b1a58eff9e3b3b8a4e8c7ab0346ae9fc5f6315c03c78ee00024888d2bc83be3", "ref_doc_id": "c619c972-8e8d-44ea-892d-a2802b1f38f8"}, "2f5e3288-1b08-4ea7-86eb-455574a26f82": {"doc_hash": "f1e60154b75d577e1b7cbdbab6fc75831608bfb298cfa6484c3f5652139fa98a", "ref_doc_id": "e5f68550-a2a6-445d-a2ba-fe953df0360e"}, "1c0c66e0-799b-4bf4-bb9c-7041cae995ae": {"doc_hash": "f29bce6d5d6b29aa44544114e210d72c5102543b1ee2a2d37d455efe0429fdfa", "ref_doc_id": "22c44a66-6603-43b2-9f2b-e41969212039"}, "4a9a1659-986c-4243-a89d-85bb17fe248e": {"doc_hash": "bf6543cf7e20d59f7f30babf2bdd4a49d250c2dbdaae787bed33149669a6ee4d", "ref_doc_id": "c89a38ca-0197-4f35-805a-336bde3a3b62"}, "57cb18be-5135-418c-ae94-7e41de98c0aa": {"doc_hash": "ca74e35f1020ab25d78df088b7796506c25450d2766b27b2c1e5de82129a588d", "ref_doc_id": "816fab9b-568d-422e-b5de-96a685de07f3"}, "6d770041-4126-4f12-a193-6122b713dd7d": {"doc_hash": "882d7cdba95b302ac0a148c507f914f62a62d7c7ac6ff2d65f6f03c8fb2abc6d", "ref_doc_id": "84a9df9f-4357-49d2-8107-4374b8d25427"}, "366deb44-10b1-49e2-996c-72bed9ee96de": {"doc_hash": "0bc6930aa59ff9935b09c73a46d3f43517615d15264b7ec92e8afeeb73acbf03", "ref_doc_id": "45fbcfd8-2401-49d2-b566-8136893276a9"}, "baa5701b-0e6d-4392-97cf-d4acf04c388e": {"doc_hash": "26541ca9ef18163ac771c9b37cb75133ef7478cdec3c3609d02027ba4ff5aa2f", "ref_doc_id": "f9ad95ea-f773-4de1-8d68-024dd7d472d3"}, "4a36d0f6-cdfb-4837-8069-22153fe4699d": {"doc_hash": "2e96d0e03d03a5ad50afb1c15e1405503453f7875562178c362ab9d0b97c22e4", "ref_doc_id": "0217f0d7-0f8c-4496-9043-262e76ab1f56"}, "f70e65f3-caa7-4a06-9e41-f95365a0ad94": {"doc_hash": "0dac53eacf169d2beecf1e93ca9cd179bda6180c70c731c1d4b251ec8ad166c3", "ref_doc_id": "e5c039ce-722d-4105-8a49-60beee3730ed"}, "8189a6a0-becc-4109-a2b8-c26cc3f65214": {"doc_hash": "ff5d5373129e51fe4db35177320dac0d33207b93eb00eb6d0b316dfd649aa71f", "ref_doc_id": "e5c039ce-722d-4105-8a49-60beee3730ed"}, "1823499d-ea62-450b-861d-019a3868001a": {"doc_hash": "0caab579efe02f8afd3d96bf5e335f4c214027b5b5184359f08cbc9110df9bb4", "ref_doc_id": "e5c039ce-722d-4105-8a49-60beee3730ed"}, "ddd745bb-6c57-4321-8f44-2d6524b95bde": {"doc_hash": "dd5948c8467bbbec1c1690aa60e6fa62e0539574e56f54289a929e7bea042006", "ref_doc_id": "e5c039ce-722d-4105-8a49-60beee3730ed"}, "3c126f80-51ef-4e62-b73a-e5265f9fbf6f": {"doc_hash": "482666c60a7ad5fe24142b402e5679916d7b3883976479174755a66bbc27353a", "ref_doc_id": "32f4ace0-2942-4c81-9313-a39fd353c4ec"}, "413f392a-ea7f-417c-941d-64838f709391": {"doc_hash": "a84f346143e36812a76eb82e0f09b1212e261571f8cb1c1b5342390e92bf16b8", "ref_doc_id": "6ccf9832-0c18-48f4-8b17-cc1594790227"}, "5784b4e9-173d-4876-a2d9-2d6b64ef51b6": {"doc_hash": "eba239c94aaad0ca8d76e63abb2f45b7d3cbcba62d39e2caf562aa37c478a2e0", "ref_doc_id": "094ac746-1844-4617-a18e-f308e4c007c8"}, "4dd926e5-a911-4f0e-bff1-31a253f6e391": {"doc_hash": "d0791e6414e6d823bca65f4044b7207123b97d95f86ee48af1984754bd04de75", "ref_doc_id": "26ecae68-be05-4b16-a9bc-99628c75013f"}, "bc37a5bf-9bd2-4fc8-bc7d-b7a195497a94": {"doc_hash": "5a2cb769ae149793863b7874170bdf1c3828e10fd9fba1925271166f008d9cc6", "ref_doc_id": "24d9aa5f-0783-4d6d-9c5d-ddd91e22b7f2"}, "a2c6bf3a-ea07-4d86-bc63-48d86b66bafb": {"doc_hash": "0ec0a9f65e5068e8c9ff6c38181a94f53cea3c4f915105905747a14014144618", "ref_doc_id": "6e877e0a-7587-4a81-9963-7bd678729946"}, "2cd49ae5-a93f-42c3-a748-ccb38227101c": {"doc_hash": "518bcecced65ff41bd27573905f2484bd0ed15fc853ae3794e3291b0ad3965f2", "ref_doc_id": "46560f90-0257-4654-8bcb-89724b4f08f5"}, "b5b966a8-1005-495e-866b-a515e5cdef11": {"doc_hash": "87f1c2c6a7a42880f0145816bc6e41fcb3f45bceb243b1d7160a4420f0bcbca7", "ref_doc_id": "b647f477-f709-472a-b1df-3d8f0239f572"}, "1575ac31-4bec-4e7d-be27-df5e83ceb273": {"doc_hash": "85777befb4c16f738db70320be964cc55fa534fb1b0a445a8c5fc6ca32911185", "ref_doc_id": "c34dd2e7-e178-466c-879f-d81b5ea011f1"}, "3c71a449-d29d-423e-953b-22013d09844f": {"doc_hash": "2af0aeafc894d17e896d9ce5d21e858136be11683965d29787c2811625238f4c", "ref_doc_id": "708374b2-80f7-427f-a93d-ffade96d07af"}, "bbe16094-3125-4625-86ee-a8e5ced28ff7": {"doc_hash": "4427b0e6d9c2f7a55ed669971e82747b0d556ca441d5549cc89dfc66d41dce89", "ref_doc_id": "7eff60ff-97bc-4092-b687-4e3144847526"}, "4eda9f1a-b547-4db6-bef6-9d3e3320b11f": {"doc_hash": "c8a1590d7ecb8769c35e407e6cdcb8425f37e6520614b7394deb1e6cd27d498d", "ref_doc_id": "cd33802c-c707-461b-a4df-c4bd92de61fb"}, "cf30ccfd-fff5-40f2-8aff-5e1c434a8ba3": {"doc_hash": "bd97323a36e99ed743f1978181c7feb40cf76d6a7ba442508d976432edd64c75", "ref_doc_id": "17da10e5-5199-49d6-bc35-6d2d7123c1da"}, "acdf4557-aef8-47e2-b73d-f99af578e62f": {"doc_hash": "3de886622a9d5fb69c9ba05ccfd78d036078f2ad9a1cb4a61454adbf33161d14", "ref_doc_id": "17da10e5-5199-49d6-bc35-6d2d7123c1da"}, "f86b1b29-e651-4d2a-bd6c-981fd5ac2497": {"doc_hash": "8bf6f87a830d0132a5f2f2f2a00ad971e235233f89ae9ae515cfb0da1113c29e", "ref_doc_id": "4751a015-332a-4e6f-bb83-3be2e5570154"}, "dcd835f7-c860-410c-b24c-92b38ef6fb3c": {"doc_hash": "07c66e9a7f486e9103dcaa69fc70763d4aeaf5891280837f17b5d22da97262f0", "ref_doc_id": "25c7cf78-1168-47ad-8e93-f793fc327d7e"}, "8e090284-e761-4578-81b3-bfcde4dedda8": {"doc_hash": "1c194fe3069aa4134193dcbc0c41c034047ca48df65fa53ef62d97cf1b4d6d3e", "ref_doc_id": "070f7290-1c55-4eab-8135-0465f95792fc"}, "06f4ab3e-904d-4da9-8f16-fadaa3494871": {"doc_hash": "aca184da5162d4e8fdab73e17874c27db3e467cdba0c5149ce57ab05ca928737", "ref_doc_id": "8104313b-43b2-481a-8d5f-b291964be503"}, "8636cf6d-78cc-4ca3-acc9-857234fd699d": {"doc_hash": "eea34aaa3a6f5c1167385176b949a7e8052913c80306c4ed3e6b92c9a904f696", "ref_doc_id": "0bab98ce-3198-4f06-be60-d3bd8c8fd66e"}, "4071930a-1072-4df4-be4f-e3fbccd8786e": {"doc_hash": "c949b99d13eae28965ea845e00db0dbec9bdd14e29919881c71f6df4b81d7a10", "ref_doc_id": "60b9d9ad-027d-4778-891b-e2d8639e9833"}, "17965207-5629-4c0a-9562-38cca8a6c5d7": {"doc_hash": "b722f4731a0dfacba2ede44e1cfabf8442711c2f320baa4435d35c2bd9124176", "ref_doc_id": "97492ad5-d781-439a-ade4-4144f6fa06f1"}, "8a84ea98-3037-473b-a124-586c9affb8de": {"doc_hash": "d0138d68d1ca1e277d7a5955a6fbbe47627fe1b103056c13254120713b1bdecc", "ref_doc_id": "4b7a6041-cb7e-4293-a431-fcd557d28475"}, "2d1587d6-fcf8-4759-b3a9-2955f1ee888f": {"doc_hash": "5093fc52a61ee0a054c96c256b470cb76f325d827c9ddcff6df50445ca0ff3c6", "ref_doc_id": "76af9e1f-a463-4f28-9fde-19d310ae5dcb"}, "17102d01-ce2a-4c69-85ee-38da3a905763": {"doc_hash": "ab6efb30a9b38f9b528455a131166376d78891eb472cb876d1b66d105458588b", "ref_doc_id": "170a7774-ec62-4c23-a3d2-d837cec571fd"}, "bb00a904-77a3-427c-9987-6197e11c2ae9": {"doc_hash": "43f2219c14190064462a4d086fc06fd2e9ddda6f9983e15d5a1301c05ba920bf", "ref_doc_id": "2ef45d40-6ba4-4f03-8c07-65b72a908294"}, "6b590a40-fe1d-4738-a385-aadacbfec84f": {"doc_hash": "973d43bb8c93f23c6162983b2bd8b148eec176e1412a03e44383f89c6d67a30d", "ref_doc_id": "2ef45d40-6ba4-4f03-8c07-65b72a908294"}, "1387f5f9-0e4c-48cb-8031-780d0e100922": {"doc_hash": "e9c7e91213ef8b7dcdc580322405436ea5bf554a4886d05941d55a72bcbcbeaa", "ref_doc_id": "f1ca66d2-3957-4fb0-9ffa-3f96c9ab3032"}, "0abd25cc-88fc-425f-bd26-f0c96ee857d1": {"doc_hash": "de0b93db848ebf7e6bfa3f66d248710de3a06b46e21198b53bae726e8e703f35", "ref_doc_id": "f1ca66d2-3957-4fb0-9ffa-3f96c9ab3032"}, "e3540d4d-1514-4a07-b74d-d8bf634c1998": {"doc_hash": "41689c87bf99a3ede57b59fd5ec33e428895ff45a8793d295fcab6ae7a9bb6c5", "ref_doc_id": "20b833e4-c3ff-4bb4-82d3-3adeab92015f"}, "96dfb202-90af-4964-b7e0-d15886ee9981": {"doc_hash": "b296171a5794508424cc793fc0c49bd7731d7f067e43537729c16bd4d6f65873", "ref_doc_id": "20b833e4-c3ff-4bb4-82d3-3adeab92015f"}, "228eec1c-d4ca-4ecd-b35d-b761880ddd0e": {"doc_hash": "91865b2b5b0cb4553e69a68953683dd86e9c6c0984c53d7b82807c0ec6fcb0dc", "ref_doc_id": "ccde30ec-51dc-40ac-abbe-4501bf30d6c7"}, "3831be03-73f2-4c5d-a3a6-3079e83042c2": {"doc_hash": "f2ab407bef468324a19b19e3c6098064d981179ac89489df65294b88f4716da8", "ref_doc_id": "061485a4-ef22-46a0-9776-96fadbf145e1"}, "36b56347-9be9-4b70-a3da-00eb808e42d2": {"doc_hash": "d50a4986b7336c9554ba85eceb32eef0b4acf4e5eb6f524c48df03d56c8d7429", "ref_doc_id": "93d9ca9d-e811-4849-9cc5-ae9676119a4b"}, "ab964952-8ecd-4a97-83a4-d2658a309953": {"doc_hash": "6bb84201f5970bc58e9bad9fd7ddf7a605cb6ccd68ff6852972b4d312fb06e51", "ref_doc_id": "2544574e-34af-4626-87dc-69e6db1d04ea"}, "53e1eee6-88ff-4237-abc8-80039110dc82": {"doc_hash": "476d3b665f7f0ec9e70c97c19b09e75a11cc0440706e4f060162dfbf8f5aa95f", "ref_doc_id": "1dff88d1-9b1f-4fad-a010-6dbac70e43ff"}, "85d35550-55ba-45b1-98ba-899b9788a40c": {"doc_hash": "3374385db8e9628eb3c40704c2ca69b21f9051a1938250f273f11bbc211f7dbc", "ref_doc_id": "36e8d480-99ee-4c70-8330-9e9ca41f93cc"}, "737afdf5-375b-449e-bc88-1d82936d099d": {"doc_hash": "b7209931f1ce095794819ff7d2a001839817449732ab979ededc08adaf11cbce", "ref_doc_id": "953a2804-5a1b-4f82-beb8-d5baa9db8d2d"}, "48e0b0a0-79c9-4ecf-b51f-c83fc0561559": {"doc_hash": "5cb142222d891876ce6583256447f629b69c33acac9ab52df4432ea710d5d93a", "ref_doc_id": "953a2804-5a1b-4f82-beb8-d5baa9db8d2d"}, "2ca728ea-cd18-453c-8f95-e289872085be": {"doc_hash": "546d8a5f2c7fd6ca0cfea3bdd3efafe711a50f40d7945fb04d9259dd9d393a82", "ref_doc_id": "7a617b60-d8ec-43eb-9f21-3779ff329747"}, "876de944-a07c-4d37-8c96-176a00395e78": {"doc_hash": "93941d7e861adc69d1d2ad5fbdb589cc0f4840ce282fd609fa25b4fab8f7bf29", "ref_doc_id": "c0b68221-c7f3-4e4a-909a-84a3c5f61743"}, "041de623-e682-4211-894e-e35de0e216b5": {"doc_hash": "1101b6e918dacad08b3dfb20811ce30c5b8999bf824c0db482b7a21a66cf41a0", "ref_doc_id": "9f69b3a1-d95a-408e-badf-b990ff6c6eef"}, "dddf0657-06bb-4356-8509-5722d613f4a0": {"doc_hash": "cb14002720d97c5f4818fde5471dc90d0a44c01dfac69d1e8cfa8be209c65cc0", "ref_doc_id": "9f69b3a1-d95a-408e-badf-b990ff6c6eef"}, "53de441d-15b6-4bba-a480-3080acb3c5ea": {"doc_hash": "fa86bad5e1710adac7dbcf8d2e7ea0ece58848aedb007ecd0f5e8fb6256fc863", "ref_doc_id": "e2505b44-6735-4506-8928-68b7ec0ab2b8"}, "ebf50111-2a74-4850-a3a4-06268b341d68": {"doc_hash": "dfd292121c87c045f6475aeed1dad980fb8dace422df5f80adb632200b160266", "ref_doc_id": "22e690f9-ec50-42d8-a225-e8e1b435584a"}, "053e0aa1-5d58-4de7-9c0b-de4030667b2f": {"doc_hash": "32360709d5890554a7dc36d614058bf8a8cf876d7137747ef0c251f6ee68b652", "ref_doc_id": "22e690f9-ec50-42d8-a225-e8e1b435584a"}, "74038cb7-43c3-4499-a120-8388e3faa5fa": {"doc_hash": "c2ce079c5d4ab1505762061e667ec3ca0cfb03c42c80b001f89fa1569a62bd5b", "ref_doc_id": "86bd345f-de76-4af9-9a63-dfb5c0448591"}, "562309c9-ba6b-4af7-97f6-b1186edfb657": {"doc_hash": "bd0e5cea09cc03c83289fb1a008fbef3f63a25798bc99fc763bece15323dd1c0", "ref_doc_id": "345030dd-ffda-4095-b040-cd61d76fa50b"}, "d5f395ad-3b8b-4de8-8dce-7ad615a36993": {"doc_hash": "d4e0a2b591aaecd0c746030a89b1f30a018facf61a5499ba3a9d80247cfc931a", "ref_doc_id": "6d142c28-5c33-4213-88ef-b38ac6e9b551"}, "d09a89b7-71d9-446b-83f2-4ef9d8f6ebb1": {"doc_hash": "5d5d7d5ef845accc946d19d3196ccfb07bda71cd38c0e088b749ebc430f0cca8", "ref_doc_id": "5cae4b2c-4419-492e-8e95-9e59a28744c7"}, "3021a3a9-ad49-4b40-847b-aba3c8e1554d": {"doc_hash": "6fe78349a011cdafcc6cf4dcfc1fe5453a6484a800cd204ade8ded1e85cd2846", "ref_doc_id": "86b19020-30c0-48ba-9c7b-e7ff8d7c3637"}, "61cf9633-87ff-4a88-85e6-cc48f7686a8e": {"doc_hash": "d8628a9933fd1eb05ea59bd58b2ce4e5397e7f97f58bf52210a07caff69e5fa6", "ref_doc_id": "76a6cdef-69bc-4249-85a6-a8ec6b20db9d"}, "a6fb129b-6d4d-42b8-b413-7c53863f8f47": {"doc_hash": "b51041fbada9e63d1fa8e0b98285e0266d90631bfe9a09787dc0de076794b54b", "ref_doc_id": "1aaf34ff-d048-4986-b2ed-b7a04b232f1e"}, "9be6d4fc-7f8b-46da-9c59-f8e08a7358a9": {"doc_hash": "f1b537b0eb4018a460144cb9bfd553c8304c2fd284df2f36851e8515ea778244", "ref_doc_id": "a1cd08f0-468b-4924-ae24-3169fd9b6156"}, "2776a45c-ed80-49a2-89d4-d6d638fd3d6a": {"doc_hash": "60d9c058575e12ea630ef5d9db41966d77c425b9ab440b1adc489bce10550942", "ref_doc_id": "fedcb467-36f0-4b22-8309-7d83aa2297f1"}, "b77b3dd4-a8a3-43de-8ed4-7f03d9a40568": {"doc_hash": "25e4bbc14ec2efdf6073ecdbd9bebf2115c616825d669fd53087f708f81edd4b", "ref_doc_id": "68d8b7cc-9ff0-4487-abae-02e044dd1475"}, "5bad7cb7-d735-43d1-8405-4d6e044f65b5": {"doc_hash": "85b986d45fddfbf61e60d14cb828f1e3b04c7acc974e01ba014f58d7a1c6a7f5", "ref_doc_id": "43a8bddf-1abe-4dcd-8335-1816da16a8dd"}, "65e91d6a-bd28-4709-9779-a9d6800426c3": {"doc_hash": "5ba2d8f7162a4716d5dadc6f58d65c1ea92c1613e0a6622d06be8d7f514b06f7", "ref_doc_id": "1da61bc4-069a-43f6-b2e6-64a00c8ec70c"}, "19c606b9-918e-43d6-aa0d-1efbc13dee1e": {"doc_hash": "f7e2c4ecfb8ccd13bc2e6562c16128ac0cf535d8b786b78471842a4660354a0e", "ref_doc_id": "e0ce94cd-78b7-42be-aa8c-b9f1bae7bc20"}, "9c7f86d5-91c2-4f7b-87a7-7ddec726f84c": {"doc_hash": "fe2a92c8c413b8388f257110381ec4affb79c6dbb7f1a7998226339c079553dc", "ref_doc_id": "07527736-9c96-4682-9020-a3c928a4ac11"}, "e463ee34-75c4-406a-9ed1-164a6a39ee03": {"doc_hash": "d96a02e377174814161ec504e5bd440c9afceaa0ec5a018bfac8d2cd4105872c", "ref_doc_id": "e0af923b-3ea0-449d-8b8e-6adf5b467c20"}, "2491c497-d680-4ac4-9cb8-df9830a9eecf": {"doc_hash": "c1432f6e31ef494c745b5c2e2ba192ce15cc0457317f665e00d0bf65059526e7", "ref_doc_id": "314552e2-cad6-4f18-8865-6bb7c00ae75e"}, "af88ec7e-ffbe-4349-b327-55836d6d9f7c": {"doc_hash": "1cde31bfc3aad0c4e11f65ef7458aabbf94c64cba4f115ba66f48a044909ea7f", "ref_doc_id": "4dbfa21d-b05d-4b13-bd23-3713dc0b5a9a"}, "7cfaa359-b826-4454-9b16-532b5d550aa6": {"doc_hash": "2f1901214a6abc228f377935cf0b7de7ab5a82a1ac5c0ddbf24da609f8b95c6b", "ref_doc_id": "679ceca5-87d4-4e59-b7be-572a908f4824"}, "7a561fcb-3358-4497-85c2-b20a1c435a49": {"doc_hash": "7a09f97346926b529098d11c48c44490a678ad462903348c27fda4e32ca755b5", "ref_doc_id": "66540263-3670-41d5-8c21-922d95d90963"}, "561e7744-1615-4002-82bd-a22201d6bcf2": {"doc_hash": "e79e5a25694bfdaa7523d914e08f4438d311e039ae96021e3bd1686a6e05134a", "ref_doc_id": "44baed8d-e3d5-4b9d-990c-9b63ee5ea166"}, "5bec27c1-18fa-422d-8611-1a9f5e7bc590": {"doc_hash": "25ee2a8ce75ec1ddd429e0544deadc0ca68a834d4c934acfc5bf9de82a039191", "ref_doc_id": "fb8616d4-6f91-4d0a-aec8-bada6c96e277"}, "20990b03-c6ce-4103-904e-6f6416eaeef0": {"doc_hash": "e61ce44b1c659afe7f6bc08773f3a57e793cda7aab06e8c13e9876df8e7beb54", "ref_doc_id": "0d838e30-7256-4418-8753-1b072c09dced"}, "6fbcd9ea-5de5-4c62-a3b1-c03b966eaff9": {"doc_hash": "858db450aa3fcd20808bc7e5e57289ca3cd55539c4b28d9ee840a136ffd41912", "ref_doc_id": "598aa124-0165-4848-a2c4-ff0385110cd4"}, "28c01227-c467-4785-8b23-5a280bddedcd": {"doc_hash": "bcab10bcf31d2a1d0cea6777ac268da95d388c3d346311837358d281752a797b", "ref_doc_id": "0ea36eda-5bb3-49a2-9146-a61de15e8285"}, "f2a2d72e-384d-4e6c-8f41-c8fa7e414d76": {"doc_hash": "fb0b26a5f8ab8e0eba175b4e407882449dab82b0585dceb9dd7875ec17bee98b", "ref_doc_id": "c190bb4a-c80d-4f51-aee8-3469f93166c7"}, "dfccc7ec-b613-420c-bcb5-4c8fbda6bb9a": {"doc_hash": "4b1d18d1de5c852e358375b6c4033d2cb161e6df1c0e7c9aff451402d4bca4fd", "ref_doc_id": "d0d702b9-e482-49f4-abb4-62d31eb67ab2"}, "55db9353-cbd0-47e9-9120-1ddaad8fbfff": {"doc_hash": "ad1478e67200e57f24a7f45f529c2b28b68c3119613b0aae0810aaa9c876584a", "ref_doc_id": "6ea5dbe3-81dc-4aa6-a0eb-64e71facfe4a"}, "615fead1-b958-4815-8ee4-c45191e29cb2": {"doc_hash": "95c5f71f9168347a78b534c2e89e437c99367338287d2d998bbce25b80c9564c", "ref_doc_id": "5f3709cb-efe3-4b15-ba52-eb172595d58c"}, "63abf95f-8827-4f24-934a-fd30120d5a7b": {"doc_hash": "cb0798a63cfc5146a03de5ad40b1f586f656a7026b0a2bfa20e4370e264cb457", "ref_doc_id": "bf2ad174-e356-4a18-a1ed-714388ad08bc"}, "975131d3-9a72-4fb0-9843-a81d7159b2be": {"doc_hash": "c5c04b24cdeb27e8e3b7948a7ccb117d60a74c8c4a387d39b17a43cba2dca6ae", "ref_doc_id": "0a230761-3871-426e-98a0-3ae9741f7e1d"}, "c2107f2b-1ffe-48d7-b204-bef747614a91": {"doc_hash": "8151b6197bd5a2650a661d6f1c2c46f93df027fb432637a4f9dab1d5f7d9c58d", "ref_doc_id": "ced8e8a2-57fc-4746-947c-37ef1badd5a0"}, "a6b8c67f-a8f3-432c-8b11-cc2df9ba7091": {"doc_hash": "b4f2ed257b3d40d75dd185a84f6fa0da479acf507aa15058630e9cd8817fb39b", "ref_doc_id": "dbf0948c-49ad-4555-958e-c060586432ac"}, "f97b8a23-6d65-49fe-aa7e-ded3b098dee3": {"doc_hash": "c29e7e3146e27fccb7717b2be14fc3cb746729b223172a78fc8c48fb84c9317d", "ref_doc_id": "e756fd0f-5e1d-4acc-a940-7e0eba9ee52f"}, "ad3faef4-1e63-4318-a777-8cb760726c56": {"doc_hash": "be911e0d3c1f04d143922e13986160519f4f0ca6e111da47af4c01bc8877d32b", "ref_doc_id": "cdfd7b51-3b16-41b2-a1c4-c288d72518bf"}, "e3732776-3501-44e6-9af5-f1fd48db89c6": {"doc_hash": "7911a526e74b7d1ace7d209bfeec17f05c61d195a33c8cc253b5e931408699f8", "ref_doc_id": "30c6958d-7a8a-452c-a397-3afd4cb4c367"}, "e58ef1ea-c41e-4588-9cde-19fa1aa234a9": {"doc_hash": "d264e9f4ef69627b008236a9b2514c58b1b814ac44338ac4dfcbf8ba1617d661", "ref_doc_id": "d4d5254d-8d59-4b06-9515-db10c6bf0a03"}, "e2a861ad-58a7-4398-b2de-566817a375fc": {"doc_hash": "5886b4884a867033d59a2dab8e3ec114e5a3e3af7d726e258a6cd562cdedee58", "ref_doc_id": "69dc14cf-5a08-406b-a499-1dc81d7f3963"}, "0e8dc534-611f-43dc-9491-338144b6950f": {"doc_hash": "cc9d7f2c651e80bba2e5606ff1d58079e09d8517e906e97d10daae2e52737caa", "ref_doc_id": "911d6e8c-f311-4dd1-b513-1d664230393f"}, "789f8544-b29b-464f-aae0-1e6fae30780f": {"doc_hash": "3a88f474a21a4d5237eae92eca0a977306e1d7485c282ec17c295cf62d128dbd", "ref_doc_id": "d1c9c351-4672-4366-98d6-365fe44ed472"}, "dd7bea3c-28d4-4541-bbb8-a98081124c83": {"doc_hash": "1a0d6f0df54660833d06d4d51c11612c99d9dada8973ba7c2a98b86883cf50c9", "ref_doc_id": "626ddc2d-b47e-48fa-b8af-7b8d6461c633"}, "1c77ea02-c34c-4d9b-a37c-ce7771ea4115": {"doc_hash": "4259958a4aa0618ceb37fd301f661d48323c9c5e4105b1586bb4a99e532984de", "ref_doc_id": "7d93538f-cd5a-44c8-9681-9fc621dbaeda"}, "edddc7f5-504f-47e4-ad69-5ce3c9608b94": {"doc_hash": "5cc90de2b1a471f410b7792478d7ccf2970cd022be01f40c9986c2d9a7d50089", "ref_doc_id": "423f9c57-bc85-4556-bdef-1bf3ce373dd9"}, "1f2f38e9-ce3a-4f9f-b380-cd1eaa92a406": {"doc_hash": "4404f7984438c7708cbc0aa9cb888526ed2939b6feb8528032c9c8627b9b2d51", "ref_doc_id": "5bcc4934-40bf-49e6-aea9-162bcb861088"}, "c7da2636-b7c1-4ca9-b772-ff086c50e7ba": {"doc_hash": "56a53fa30ee31e5212c4941f054cd4f7976c592265fe22a2633a5331ec1c8f54", "ref_doc_id": "19608131-6c9e-4fc3-8af6-e217941c0bb5"}, "7f7723c4-c36f-442c-99e7-429c5ddf143d": {"doc_hash": "543bc0a123c367760a575baa3d2d1e41b6434a93974fcd3d8e64edd1b10ecd94", "ref_doc_id": "19608131-6c9e-4fc3-8af6-e217941c0bb5"}, "c4a1388d-abe5-4326-b677-c2fca95aa5ca": {"doc_hash": "7b59212c8295324f98ca3bdcb3b8cfe294bcc06247a4a726e5695d594210a226", "ref_doc_id": "8b0a12a2-3659-42c5-bb4a-01c1e78025f9"}, "f54ecb0a-550c-48d0-a07d-5443b0ddc586": {"doc_hash": "8173639d07d2f641f208c1673c64ecf06fe80fa3596553798bf9dd54fa91a7b0", "ref_doc_id": "3faf24db-f36a-4419-ae2f-cb0a10b9eb0d"}, "c7a32b31-3974-4120-80ea-375d74a62ba3": {"doc_hash": "a47b73b1cf4b87ed0d53e4f47c6dcd2192c2dfd31565287e9cebc3e0386af9da", "ref_doc_id": "d9aabcd6-800c-4725-a1ac-5edb524997b2"}, "20d55b98-18a6-41f8-8c1d-8f1ad5070b43": {"doc_hash": "e49179fe4f91808201d287baba3ac56a84d5e5fc60188fd27bde9c712617eb2e", "ref_doc_id": "dd434936-19af-400e-b6e1-7d3b2a7f450e"}, "592243df-dd62-4d54-aabe-e04f225a3778": {"doc_hash": "ebc54d6d5bfb7dd7bdd5c3883347fefe3acb164f544551cd8cdf3eaf0bf3f356", "ref_doc_id": "6f978421-b1a1-4e9a-999a-491075b48fe8"}, "8cadb9cc-1917-49a4-a981-d5e2b1048d1b": {"doc_hash": "71871daff39738cffaa922c416f25ae4d129008f0374d103b8dfc27e0c78ca4a", "ref_doc_id": "15aa6fd6-d6c3-4764-a5db-f2d7aeb0b316"}, "4f57eaf8-b7c4-44d8-94b8-d96801ce820d": {"doc_hash": "10fd9494a7110c8f02647f807da42af53b17ac587a8a3f91acee586c3782ccf7", "ref_doc_id": "05b5204e-7c91-41a6-96f2-a95952ccb21f"}, "269884d9-d6b9-43ee-ae54-e6a3d68618b5": {"doc_hash": "b65d225a6847c718a62599b7bcf76433d886951eff5d96d846ef460229c1f3f4", "ref_doc_id": "8d5a6ce8-10be-4049-9237-846402aa489c"}, "cac16754-acbc-4cce-83f2-9881b29e4f51": {"doc_hash": "b403d84f35d36eb2b77915a53527491f10c1c2d5ac9f75ee709f67c52dd223bc", "ref_doc_id": "6e238b7c-2fd4-4720-b9b2-132879ffe8f0"}, "c48803d6-d485-478b-942b-530fdc28dba9": {"doc_hash": "518d3b3c58169ab3aa3088cdf08c9ef82c95493a4e090b413ed252d5afc58463", "ref_doc_id": "278c3a42-65a7-40ac-b635-94c8f2d6af0d"}, "f2f69295-6cf6-422a-82c4-35e519964486": {"doc_hash": "54ff52ba8ec7356fffb3c7e2bbc0b994d00bdd130ad30ce717581bc8f0326dba", "ref_doc_id": "9d1777ec-e34a-4019-aede-2b9cd89f11e4"}, "a4a79898-e81d-43bf-bd7c-6051caeed436": {"doc_hash": "086c9df40461d5361c9b046f8fa8b3e931daaceb3ab930da1e56b0db7c4b3be4", "ref_doc_id": "4ed7aaec-26a3-4bf2-9ed8-29c8c073d855"}, "d2199a3c-10ea-4383-980a-f31175cb6df6": {"doc_hash": "8a280052d1ac4f56db7e24eabb2e6c91494a6357050085d1b3c499e775e4a9aa", "ref_doc_id": "4ed7aaec-26a3-4bf2-9ed8-29c8c073d855"}, "4b10d379-d8d3-4cde-aa01-98a9d0e2a5b3": {"doc_hash": "df987208291912c8fa6eed90844b03c4f306894fa3e9f6d435aa698d96980b32", "ref_doc_id": "342d29ea-22b9-477e-b9e4-cc95fc15abc1"}, "e6872e09-0aca-4d2e-a5a6-0c1c72f49adc": {"doc_hash": "e52d19c1118d5fc9ed26120db7aa3fd7f168574fcaba122596310a241220bd15", "ref_doc_id": "c48d0b7b-c321-498e-b803-663f6be73422"}, "7da776f3-7604-4a7d-8075-5fdd337ed0d2": {"doc_hash": "02ee5a57e78a4bc8c1f3065730238741e7357ae2e8e8d8187208e7cda5e2c355", "ref_doc_id": "430a4602-7cf8-4ffc-aa82-0cda7660c3d1"}, "5a88e980-7f6b-4f6c-874a-640e5e3f6d41": {"doc_hash": "bbdee9bca4201c255152b604cee1782ecf2fd0cc0daa3a4d3ba5127f352d3470", "ref_doc_id": "bb97139c-2cdf-48ad-a328-eb5a237d18ff"}, "5fa6a9e3-cd46-4d82-8b0b-5091934177b3": {"doc_hash": "0da88822d4d08ae67be41200915bb365a2fe9bc05efd741a4ab9fba1c8c7fbab", "ref_doc_id": "2db3e3e6-3c51-4ce1-bdde-b05da756638e"}, "eb8b5394-0802-439c-aa4b-c497b148f673": {"doc_hash": "02631b167cee5f3c8cd8efa9e1e8c69826cb26202c1cde0fa7705309f655641e", "ref_doc_id": "b4c7f7bb-b859-47a3-84cc-1bbaa4251546"}, "a35aee00-e635-4dff-8a5c-3c750b25a66f": {"doc_hash": "d7e5c1e3785cb587c57aa20627fa3cde78f0f5ad43c32510a37f83431f865d7e", "ref_doc_id": "c1276b4a-8554-4599-a028-57113869548c"}, "ea42bf5b-d35f-4881-ba01-cb2b2793cc6a": {"doc_hash": "9cffa69c8c59abe6ea4e34fb60ec6ae8ba6fc2d65834e5139016dce76aa0c820", "ref_doc_id": "68473f68-8a9f-46cb-b17b-9bc2ada5120e"}, "54cafb5b-77d4-447f-ae67-ebbb30ed49b0": {"doc_hash": "4d29df86234cf1a9bd87a094adab089375c77388aab5f943fa6bbad8c30c2a1a", "ref_doc_id": "aeded69c-3aa1-455a-95eb-8ce2a257d6ab"}, "2bf6a8ab-802a-4085-86bb-2b6c573c6330": {"doc_hash": "3f6d40802d253fe135fb91272cdbe2043ef00bc2c1f431a951d0c4cda9ff7a09", "ref_doc_id": "b4bb9c1c-3842-40b7-a34a-7b0dfaac19ad"}, "f86e8200-553b-4298-a844-22e060b87439": {"doc_hash": "28df01a43608253bfa695c5f5ea3b5b136286f8ff8e713bb1e02ee47d4b9a3b5", "ref_doc_id": "5456835b-68be-40d5-a9f8-e2a622d26710"}, "d6abd82d-e061-4c5b-96f4-6405f8245ad3": {"doc_hash": "82917e48c222cbee35ec90d52452fe28cddc97cd7ba325e7285c21db8df1c412", "ref_doc_id": "92d2270e-b159-418c-9e54-855e4bd54540"}, "b72d83f9-af1d-4872-9a64-89c057fd1150": {"doc_hash": "25521198e28c656ba3a7f7137a199137bd0224dc3e95bae4b960a8a6102c2915", "ref_doc_id": "5d7b5565-3821-4f1e-8403-8d78f385862f"}, "5cbb2080-f821-4500-aa38-4bb8ac0e153b": {"doc_hash": "e6282e31d7ae448de050492050477255a805a493b70cc589fce167dc0a96f464", "ref_doc_id": "ff7c6534-21ee-4e78-91a5-1c751a38ee54"}, "0ad044ad-98a9-4e30-baf1-55243ad27c25": {"doc_hash": "dcf53a9cd43acbf6cf81ea152fb19db58f7c9f13b19ba35571feefe6727af58a", "ref_doc_id": "7a23d30b-5c39-41fc-ac7b-824270d49a38"}, "23dfa81f-41ea-43c9-bfbb-da347a1bad32": {"doc_hash": "27f5a6ddc5cbe600478728969e91afb0dac8b6fdf9185fb360bd73b630a47753", "ref_doc_id": "2fcf1280-6edf-4e2e-9654-9a221e76180c"}, "c7ad9c12-5a7f-4c5c-b9f7-ad590077c1d5": {"doc_hash": "62ec2d5dc7b568d76404cbc3ed749fc475faa920c8bceb52b8787d87bd5b2702", "ref_doc_id": "38a2a154-ee24-4929-b771-9b1f7e8b0853"}, "e7e1b179-c794-40d9-b857-fcfee7a363d5": {"doc_hash": "72c00cb28006589fdc5ce0afeb6b08bf2e9fe4551bd12878a212d938da49cc2d", "ref_doc_id": "9a4f3c4b-5bee-4970-b229-ab2b2272fa7a"}, "d6c36234-0c04-486e-94f9-60d2baae8f35": {"doc_hash": "7c10ae93b72a6c1aa34bc480d0acc223b3566b53f4ba61b0c50bcab837dc02ee", "ref_doc_id": "6b51ab07-e133-4189-9c96-569362793feb"}, "94cc3ea9-3aa0-448a-875c-b6320539db10": {"doc_hash": "575214bc511d66e1a182e95e80ec170d9dc138c400c4c46807b2a21e78331f9a", "ref_doc_id": "4f650095-e555-4429-bfce-004522bf17d7"}, "a4efb5ff-5e07-428a-9452-d9995da97fa7": {"doc_hash": "75750bc7dabf7f082de1b2246bb90a2d7d7a27a7a9c4a83d1a66a5441cf07f12", "ref_doc_id": "f767458f-1e88-4f75-a5a3-867ee28c48e3"}, "466b9921-624c-4ce7-b09a-b93d410f9c0c": {"doc_hash": "67fc384245448a834db2745a69a43afe9a2f562ce6e962eae3725b19c8eeabf0", "ref_doc_id": "4159fe8b-0ab1-4813-846f-284617fe1888"}, "adbbbf32-202b-49e3-a6bb-535b5a65371f": {"doc_hash": "06e3ab7b15b03a356ff26881f02a4f4e634aed10c8aaadbd2e349acec32a3c86", "ref_doc_id": "b0b06e49-e1d4-4859-af15-9d719662fbfc"}, "2fc24c2a-2983-4f1b-9587-e380a2b80515": {"doc_hash": "9f7e132dfea59e8e2619dd3c5d875d03ce79a115a5652bf03ff09d1f2c8121cc", "ref_doc_id": "8a9fa1c3-3189-47a4-a3da-88cf3211de25"}, "47113fa2-89a6-41e1-912f-d9c0109ab60b": {"doc_hash": "2c4acb46ac84c05a523644c80c3a6884f3ebc48005b4fa2081c16456c0042cb5", "ref_doc_id": "cbefa58d-b530-412c-986f-de4a662df323"}, "d52e73cd-36a7-4d55-881a-d5e770043c37": {"doc_hash": "6277e96b3de420f0fcb239630ac074184ffa3efb134cf655698f601d107aef95", "ref_doc_id": "e86d7527-703d-46ed-8c54-6aa46f5dbb95"}, "5bb1ba0f-3f66-4198-ab0c-22c098b22807": {"doc_hash": "08e9677c9b81b896ecd10c135241556c788f98972593dd9b49060af6b5e187e1", "ref_doc_id": "56ef5bbe-8784-4f51-b179-01c7d3f9c8a0"}, "0189773d-bdc8-4106-8c57-7fbd70ad7197": {"doc_hash": "02c9ace3c7cb935e9688b286b7b4a4c200ab02d0208e9e581ac6569cdf59ce6f", "ref_doc_id": "c1ddc873-5303-4c38-afe3-f42aca60a98c"}, "18797d34-67e7-4511-9041-905f1da542bd": {"doc_hash": "b802aacf38d0bdf9b0b46fa91fe21e8dcc80d5741bb9e507dca21d37333bedd7", "ref_doc_id": "fb7a504c-c081-4d75-888d-3905fc92e3bf"}, "ef4adcaa-9960-4db7-a27a-21f48aeba0fb": {"doc_hash": "8a7e754add83c4bef84c26e07882ac9d405e28a4ddec0178232a9187c0aa4ccc", "ref_doc_id": "e124af2a-81c0-492c-a39c-4ff36589317b"}, "232996c6-d4fb-40d6-9726-963a82c61883": {"doc_hash": "51651c21f06bd2bfc1501aac05cd405c5b6f068a21fae2ab41d585a64dee17d5", "ref_doc_id": "3e46ef6c-1fa3-428f-8de7-6b3e34b92f50"}, "76731900-c1c7-4c01-b3c8-e4af2f1889e2": {"doc_hash": "edca933ea9bcaedd8b7d27d182e5525c913c332a6b562bdd8cec0bccd12dfa79", "ref_doc_id": "5b12f94c-4f64-4f94-a04c-0d41f7c23ccb"}, "5a91c7ae-bc03-4f3e-abe8-5af31cf9fae0": {"doc_hash": "da7788c11009992762c0fc8c54a089afc5faf3970df3755a577b07b543790a69", "ref_doc_id": "c2f2d030-97a7-49bd-9245-bb7030aeeb7a"}, "220cfc44-ddc3-4ebb-a93f-5a44c9e22d09": {"doc_hash": "10c1430eb9ee4e4c4d1c932bb43998de8cef725b4972134e54516f21d594ecac", "ref_doc_id": "fac39f6c-71a5-48ab-947a-aef79f3424a4"}, "6e0b3ca4-2ddb-4198-be5c-6d6ff990dfca": {"doc_hash": "46aa4f823e2c91d0dd38a655d31c7ecece05306c627eca7c91cd29223ae3ed4c", "ref_doc_id": "720d8138-bc2a-409f-98df-0f93db4499c9"}, "7dbc89ab-98be-4a02-9b28-321b93f88a03": {"doc_hash": "c83648fc1dd7c417ba9cb3fb26c9a36aada26574eb12ff6c3d58b3939bcf8f61", "ref_doc_id": "c5667725-7106-452a-b733-eb0dcaa3f9c8"}, "24eb7622-e7dd-4c02-9c13-58ef600f9d00": {"doc_hash": "31fdd04e41e2099b17947eede9f1ce094a8f4faa1ae3dfa5156b7339e1d154a6", "ref_doc_id": "415be852-511f-4953-9f46-6474fee1dc70"}, "58b3303d-d87a-4243-a3b8-22a144c06ea8": {"doc_hash": "b75b05cd79e4310a1a5f95385e26b2395c68e9a8d07809a36dbd994ac4de92d7", "ref_doc_id": "406be980-42d9-4aea-9d9f-89450c1ca209"}, "54d82485-5dc9-4df8-bde7-db4cd3d2027b": {"doc_hash": "be36250624fb7749980916f26eb3d817e90ee4f2e9304b6f1b0d5270693ca2ac", "ref_doc_id": "a37c749b-dc75-4712-9304-3dd1c98bb34a"}, "885c2c73-6807-45e6-8c97-902a00fb9842": {"doc_hash": "2a26181ef0fbd3bc815fc7cef3fd3f83c7809ecc01acff54f92a522c627c11ea", "ref_doc_id": "2cd40708-9d11-47b1-9f76-6123afecc293"}, "f674c352-def4-4f32-ae14-d5eb21de9170": {"doc_hash": "ee0307b1dd6409e6bb82858d80c717cce2a1ce248b125c5c5fa267cc5589258e", "ref_doc_id": "794a33f7-2dec-4939-b36a-d85ffdf55862"}, "d21ca125-3123-455c-a52b-f5c8d82ae4ad": {"doc_hash": "aa06a0f1a6976b2e981b793f836843762d11aa1ef7aa3d4bd33dcc6ee6d38490", "ref_doc_id": "fa956a02-7c6a-407c-9f97-b4a65a17d4a8"}, "2de51d3d-0462-41ee-8c41-f7306f03d4b2": {"doc_hash": "e9f250d0c037f7c6307645f6b6cb31495955a212cd897da4e06791c7dc3d4e5d", "ref_doc_id": "7228b41a-f86c-4114-9364-d5dae4da9027"}, "982b61c0-e908-4d4e-b0b2-98549418041c": {"doc_hash": "805b65544552287e10c4217ae4996abadbb566bfc062f6ec304980cb1abc40e6", "ref_doc_id": "5c72aefa-22e8-435c-88c9-0e20f50818be"}, "b13d7d70-2af0-4606-bb8a-714c639e7e19": {"doc_hash": "c9505849e8b9279669feb29eb8b45584024f0eab5c9466088cb254294a67cfb7", "ref_doc_id": "fc9cac29-0503-4ed8-8177-3252cc18eebc"}, "c1bf7a7d-30e9-4075-b40d-cb01da43c371": {"doc_hash": "d7c79c7cb80a97fe21a291a070bd0923e48cc655238b373f5e21010953ce6b79", "ref_doc_id": "bc543065-da2b-4b82-b885-069c66c9f4b0"}, "1b842ab6-9aba-4e0c-8610-6108d7086d89": {"doc_hash": "91dd9eee0e467474579a6bf36668c77ceeb1948b7567782b91b3c8e09712adc5", "ref_doc_id": "17f19894-bee4-41cf-9a32-000e009cf2c9"}, "a4ac2d69-46e2-4b98-8594-996ff5d2b37b": {"doc_hash": "d074199cc17ac028b6be7cfc5b079adce117ea15fbb7014af5a4bb8cebae1b13", "ref_doc_id": "8ce7c0c3-6a93-4557-b70c-9702219d1d0a"}, "e7ece5b1-79fa-4451-ac2d-c02f6eea8c79": {"doc_hash": "aa1edfbe21392982cb99422123c62ef6df277c2c02437a1ef7a88a278f9b2d5d", "ref_doc_id": "0362343f-f017-4042-b3b1-37f94d9f7413"}, "5694e0f4-f1c3-448c-bd92-f3dcb2c2f819": {"doc_hash": "1df9580fdfdb588a2f39d39747297ff4eae2f9440077a9f50253436bdf6ce2a2", "ref_doc_id": "d73b2094-8f90-4638-bf04-d948ff32b242"}, "711d2589-8dad-4ec8-9ca0-5f89427ccace": {"doc_hash": "fe2ad8baefbb35106a3ba0f417206f41e40ece771649adb46bd51115516f60bb", "ref_doc_id": "a1341022-b4c2-4ce3-8718-13e999d2d016"}, "ca7f2085-2450-4eb2-a46f-5c400e3763c0": {"doc_hash": "dfe1280f747eb23b4798f61ef4363f3fd168fd9f525b7477cfdb89b89958fb8c", "ref_doc_id": "989d3dd6-7bac-43ce-bcf6-a59b3a19217a"}}, "docstore/data": {"7c75e8d9-eb3c-4f7f-924a-e05d5cc3bba9": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo III: DE LOS DERECHOS Y DEBERES CONSTITUCIONALES\nArt\u00edculo 19\nLa Constituci\u00f3n asegura a todas las personas:\n1\u00ba.- El derecho a la vida y a la integridad f\u00edsica y ps\u00edquica de la persona. La ley protege la vida del que est\u00e1 por nacer. La pena de muerte s\u00f3lo podr\u00e1 establecerse por delito contemplado en ley aprobada con qu\u00f3rum calificado. Se proh\u00edbe la aplicaci\u00f3n de todo apremio ileg\u00edtimo. El desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico estar\u00e1 al servicio de las personas y se llevar\u00e1 a cabo con respeto a la vida y a la integridad f\u00edsica y ps\u00edquica. La ley regular\u00e1 los requisitos, condiciones y restricciones para su utilizaci\u00f3n en las personas, debiendo resguardar especialmente la actividad cerebral, as\u00ed como la informaci\u00f3n proveniente de ella;\n2\u00ba.- La igualdad ante la ley. En Chile no hay persona ni grupo privilegiados. En Chile no hay esclavos y el que pise su territorio queda libre. Hombres y mujeres son iguales ante la ley. Ni la ley ni autoridad alguna podr\u00e1n establecer diferencias arbitrarias;\n3\u00ba.- La igual protecci\u00f3n de la ley en el ejercicio de sus derechos. Toda persona tiene derecho a defensa jur\u00eddica en la forma que la ley se\u00f1ale y ninguna autoridad o individuo podr\u00e1 impedir, restringir o perturbar la debida intervenci\u00f3n del letrado si hubiere sido requerida. Trat\u00e1ndose de los integrantes de las Fuerzas Armadas y de Orden y Seguridad P\u00fablica, este derecho se regir\u00e1, en lo concerniente a lo administrativo y disciplinario, por las normas pertinentes de sus respectivos estatutos. La ley arbitrar\u00e1 los medios para otorgar asesoramiento y defensa jur\u00eddica a quienes no puedan procur\u00e1rselos por s\u00ed mismos. La ley se\u00f1alar\u00e1 los casos y establecer\u00e1 la forma en que las personas naturales v\u00edctimas de delitos dispondr\u00e1n de asesor\u00eda y defensa jur\u00eddica gratuitas, a efecto de ejercer la acci\u00f3n penal reconocida por esta Constituci\u00f3n y las leyes. Toda persona imputada de delito tiene derecho irrenunciable a ser asistida por un abogado defensor proporcionado por el Estado si no nombrare uno en la oportunidad establecida por la ley. Nadie podr\u00e1 ser juzgado por comisiones especiales, sino por el tribunal que se\u00f1alare la ley y que se hallare establecido por \u00e9sta con anterioridad a la perpetraci\u00f3n del hecho. Toda sentencia de un \u00f3rgano que ejerza jurisdicci\u00f3n debe fundarse en un proceso previo legalmente tramitado. Corresponder\u00e1 al legislador establecer siempre las garant\u00edas de un procedimiento y una investigaci\u00f3n racionales y justos. La ley no podr\u00e1 presumir de derecho la responsabilidad penal. Ning\u00fan delito se castigar\u00e1 con otra pena que la que se\u00f1ale una ley promulgada con anterioridad a su perpetraci\u00f3n, a menos que una nueva ley favorezca al afectado. Ninguna ley podr\u00e1 establecer penas sin que la conducta que se sanciona est\u00e9 expresamente descrita en ella;\n4\u00ba.- El respeto y protecci\u00f3n a la vida privada y a la honra de la persona y su familia, y", "doc_id": "7c75e8d9-eb3c-4f7f-924a-e05d5cc3bba9", "embedding": null, "doc_hash": "90666055873e9541a3b9c387110a7ca1f37a5c6d2e5264cd77e1a6eb332a5171", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2878, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026", "3": "bfce2700-1bd7-420c-ad15-d5bc1d923863"}}, "__type__": "1"}, "bfce2700-1bd7-420c-ad15-d5bc1d923863": {"__data__": {"text": "la vida privada y a la honra de la persona y su familia, y asimismo, la protecci\u00f3n de sus datos personales. El tratamiento y protecci\u00f3n de estos datos se efectuar\u00e1 en la forma y condiciones que determine la ley;\n5\u00ba.- La inviolabilidad del hogar y de toda forma de comunicaci\u00f3n privada. El hogar s\u00f3lo puede allanarse y las comunicaciones y documentos privados interceptarse, abrirse o registrarse en los casos y formas determinados por la ley;\n6\u00ba.- La libertad de conciencia, la manifestaci\u00f3n de todas las creencias y el ejercicio libre de todos los cultos que no se opongan a la moral, a las buenas costumbres o al orden p\u00fablico. Las confesiones religiosas podr\u00e1n erigir y conservar templos y sus dependencias bajo las condiciones de seguridad e higiene fijadas por las leyes y ordenanzas. Las iglesias, las confesiones e instituciones religiosas de cualquier culto tendr\u00e1n los derechos que otorgan y reconocen, con respecto a los bienes, las leyes actualmente en vigor. Los templos y sus dependencias, destinados exclusivamente al servicio de un culto, estar\u00e1n exentos de toda clase de contribuciones;\n7\u00ba.- El derecho a la libertad personal y a la seguridad individual. En consecuencia: a) Toda persona tiene derecho de residir y permanecer en cualquier lugar de la Rep\u00fablica, trasladarse de uno a otro y entrar y salir de su territorio, a condici\u00f3n de que se guarden las normas establecidas en la ley y salvo siempre el perjuicio de terceros; b) Nadie puede ser privado de su libertad personal ni \u00e9sta restringida sino en los casos y en la forma determinados por la Constituci\u00f3n y las leyes; c) Nadie puede ser arrestado o detenido sino por orden de funcionario p\u00fablico expresamente facultado por la ley y despu\u00e9s de que dicha orden le sea intimada en forma legal. Sin embargo, podr\u00e1 ser detenido el que fuere sorprendido en delito flagrante, con el solo objeto de ser puesto a disposici\u00f3n del juez competente dentro de las veinticuatro horas siguientes. Si la autoridad hiciere arrestar o detener a alguna persona, deber\u00e1, dentro de las cuarenta y ocho horas siguientes, dar aviso al juez competente, poniendo a su disposici\u00f3n al afectado. El juez podr\u00e1, por resoluci\u00f3n fundada, ampliar este plazo hasta por cinco d\u00edas, y hasta por diez d\u00edas, en el caso que se investigaren hechos calificados por la ley como conductas terroristas; d) Nadie puede ser arrestado o detenido, sujeto a prisi\u00f3n preventiva o preso, sino en su casa o en lugares p\u00fablicos destinados a este objeto. Los encargados de las prisiones no pueden recibir en ellas a nadie en calidad de arrestado o detenido, procesado o preso, sin dejar constancia de la orden correspondiente, emanada de autoridad que tenga facultad legal, en un registro que ser\u00e1 p\u00fablico. Ninguna incomunicaci\u00f3n puede impedir que el funcionario encargado de la casa de detenci\u00f3n visite al arrestado o detenido, procesado o preso, que se encuentre en ella. Este funcionario est\u00e1 obligado, siempre que", "doc_id": "bfce2700-1bd7-420c-ad15-d5bc1d923863", "embedding": null, "doc_hash": "62e55664302d31a568db8a557edbbc09f632f2ff2ee841de9b7648f8b12c532e", "extra_info": null, "node_info": {"start": 2834, "end": 5773, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026", "2": "7c75e8d9-eb3c-4f7f-924a-e05d5cc3bba9", "3": "0446d0d3-d078-4521-95c7-38475a73e11e"}}, "__type__": "1"}, "0446d0d3-d078-4521-95c7-38475a73e11e": {"__data__": {"text": "en ella. Este funcionario est\u00e1 obligado, siempre que el arrestado o detenido lo requiera, a transmitir al juez competente la copia de la orden de detenci\u00f3n, o a reclamar para que se le d\u00e9 dicha copia, o a dar \u00e9l mismo un certificado de hallarse detenido aquel individuo, si al tiempo de su detenci\u00f3n se hubiere omitido este requisito; e) La libertad del imputado proceder\u00e1 a menos que la detenci\u00f3n o prisi\u00f3n preventiva sea considerada por el juez como necesaria para las investigaciones o para la seguridad del ofendido o de la sociedad. La ley establecer\u00e1 los requisitos y modalidades para obtenerla. La apelaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n que se pronuncie sobre la libertad del imputado por los delitos a que se refiere el art\u00edculo 9\u00b0, ser\u00e1 conocida por el tribunal superior que corresponda, integrado exclusivamente por miembros titulares. La resoluci\u00f3n que la apruebe u otorgue requerir\u00e1 ser acordada por unanimidad. Mientras dure la libertad, el imputado quedar\u00e1 siempre sometido a las medidas de vigilancia de la autoridad que la ley contemple; f) En las causas criminales no se podr\u00e1 obligar al imputado o acusado a que declare bajo juramento sobre hecho propio; tampoco podr\u00e1n ser obligados a declarar en contra de \u00e9ste sus ascendientes, descendientes, c\u00f3nyuge y dem\u00e1s personas que, seg\u00fan los casos y circunstancias, se\u00f1ale la ley; g) No podr\u00e1 imponerse la pena de confiscaci\u00f3n de bienes, sin perjuicio del comiso en los casos establecidos por las leyes; pero dicha pena ser\u00e1 procedente respecto de las asociaciones il\u00edcitas; h) No podr\u00e1 aplicarse como sanci\u00f3n la p\u00e9rdida de los derechos previsionales, e i) Una vez dictado sobreseimiento definitivo o sentencia absolutoria, el que hubiere sido sometido a proceso o condenado en cualquier instancia por resoluci\u00f3n que la Corte Suprema declare injustificadamente err\u00f3nea o arbitraria, tendr\u00e1 derecho a ser indemnizado por el Estado de los perjuicios patrimoniales y morales que haya sufrido. La indemnizaci\u00f3n ser\u00e1 determinada judicialmente en procedimiento breve y sumario y en \u00e9l la prueba se apreciar\u00e1 en conciencia;\n8\u00ba.- El derecho a vivir en un medio ambiente libre de contaminaci\u00f3n. Es deber del Estado velar para que este derecho no sea afectado y tutelar la preservaci\u00f3n de la naturaleza. La ley podr\u00e1 establecer restricciones espec\u00edficas al ejercicio de determinados derechos o libertades para proteger el medio ambiente;\n9\u00ba.- El derecho a la protecci\u00f3n de la salud. El Estado protege el libre e igualitario acceso a las acciones de promoci\u00f3n, protecci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de la salud y de rehabilitaci\u00f3n del individuo. Le corresponder\u00e1, asimismo, la coordinaci\u00f3n y control de las acciones relacionadas con la salud. Es deber preferente del Estado garantizar la ejecuci\u00f3n de las acciones de salud, sea que se presten a trav\u00e9s de instituciones p\u00fablicas o privadas, en la forma y condiciones que determine la ley, la que podr\u00e1 establecer cotizaciones obligatorias. Cada persona tendr\u00e1 el", "doc_id": "0446d0d3-d078-4521-95c7-38475a73e11e", "embedding": null, "doc_hash": "10101c24a0a3e85adf7c4ee47d1f013b3c10be0d40bdaeaa90ad0ad06592d7c8", "extra_info": null, "node_info": {"start": 5774, "end": 8712, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026", "2": "bfce2700-1bd7-420c-ad15-d5bc1d923863", "3": "db6f4bd3-ad8d-4a77-834a-c79b8979ae6b"}}, "__type__": "1"}, "db6f4bd3-ad8d-4a77-834a-c79b8979ae6b": {"__data__": {"text": "cotizaciones obligatorias. Cada persona tendr\u00e1 el derecho a elegir el sistema de salud al que desee acogerse, sea \u00e9ste estatal o privado;\n10\u00ba.- El derecho a la educaci\u00f3n. La educaci\u00f3n tiene por objeto el pleno desarrollo de la persona en las distintas etapas de su vida. Los padres tienen el derecho preferente y el deber de educar a sus hijos. Corresponder\u00e1 al Estado otorgar especial protecci\u00f3n al ejercicio de este derecho. Para el Estado es obligatorio promover la educaci\u00f3n parvularia, para lo que financiar\u00e1 un sistema gratuito a partir del nivel medio menor, destinado a asegurar el acceso a \u00e9ste y sus niveles superiores. El segundo nivel de transici\u00f3n es obligatorio, siendo requisito para el ingreso a la educaci\u00f3n b\u00e1sica. La educaci\u00f3n b\u00e1sica y la educaci\u00f3n media son obligatorias, debiendo el Estado financiar un sistema gratuito con tal objeto, destinado a asegurar el acceso a ellas de toda la poblaci\u00f3n. En el caso de la educaci\u00f3n media este sistema, en conformidad a la ley, se extender\u00e1 hasta cumplir los 21 a\u00f1os de edad. Corresponder\u00e1 al Estado, asimismo, fomentar el desarrollo de la educaci\u00f3n en todos sus niveles; estimular la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica, la creaci\u00f3n art\u00edstica y la protecci\u00f3n e incremento del patrimonio cultural de la Naci\u00f3n. Es deber de la comunidad contribuir al desarrollo y perfeccionamiento de la educaci\u00f3n;\n11\u00ba.- La libertad de ense\u00f1anza incluye el derecho de abrir, organizar y mantener establecimientos educacionales. La libertad de ense\u00f1anza no tiene otras limitaciones que las impuestas por la moral, las buenas costumbres, el orden p\u00fablico y la seguridad nacional. La ense\u00f1anza reconocida oficialmente no podr\u00e1 orientarse a propagar tendencia pol\u00edtico partidista alguna. Los padres tienen el derecho de escoger el establecimiento de ense\u00f1anza para sus hijos. Una ley org\u00e1nica constitucional establecer\u00e1 los requisitos m\u00ednimos que deber\u00e1n exigirse en cada uno de los niveles de la ense\u00f1anza b\u00e1sica y media y se\u00f1alar\u00e1 las normas objetivas, de general aplicaci\u00f3n, que permitan al Estado velar por su cumplimiento. Dicha ley, del mismo modo, establecer\u00e1 los requisitos para el reconocimiento oficial de los establecimientos educacionales de todo nivel;\n12\u00ba.- La libertad de emitir opini\u00f3n y la de informar, sin censura previa, en cualquier forma y por cualquier medio, sin perjuicio de responder de los delitos y abusos que se cometan en el ejercicio de estas libertades, en conformidad a la ley, la que deber\u00e1 ser de qu\u00f3rum calificado. La ley en ning\u00fan caso podr\u00e1 establecer monopolio estatal sobre los medios de comunicaci\u00f3n social. Toda persona natural o jur\u00eddica ofendida o injustamente aludida por alg\u00fan medio de comunicaci\u00f3n social, tiene derecho a que su declaraci\u00f3n o rectificaci\u00f3n sea gratuitamente difundida, en las condiciones que la ley determine, por el medio de comunicaci\u00f3n social en que esa informaci\u00f3n hubiera sido emitida. Toda persona natural o", "doc_id": "db6f4bd3-ad8d-4a77-834a-c79b8979ae6b", "embedding": null, "doc_hash": "2b908a54862becb4b1064926bb49a73fc689f01350582c6c9e3082ce5f858e32", "extra_info": null, "node_info": {"start": 8714, "end": 11634, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026", "2": "0446d0d3-d078-4521-95c7-38475a73e11e", "3": "32bd5512-7701-491e-b11b-b0628bfb99fb"}}, "__type__": "1"}, "32bd5512-7701-491e-b11b-b0628bfb99fb": {"__data__": {"text": "que esa informaci\u00f3n hubiera sido emitida. Toda persona natural o jur\u00eddica tiene el derecho de fundar, editar y mantener diarios, revistas y peri\u00f3dicos, en las condiciones que se\u00f1ale la ley. El Estado, aquellas universidades y dem\u00e1s personas o entidades que la ley determine, podr\u00e1n establecer, operar y mantener estaciones de televisi\u00f3n. Habr\u00e1 un Consejo Nacional de Televisi\u00f3n, aut\u00f3nomo y con personalidad jur\u00eddica, encargado de velar por el correcto funcionamiento de este medio de comunicaci\u00f3n. Una ley de qu\u00f3rum calificado se\u00f1alar\u00e1 la organizaci\u00f3n y dem\u00e1s funciones y atribuciones del referido Consejo. La ley regular\u00e1 un sistema de calificaci\u00f3n para la exhibici\u00f3n de la producci\u00f3n cinematogr\u00e1fica;\n13\u00ba.- El derecho a reunirse pac\u00edficamente sin permiso previo y sin armas. Las reuniones en las plazas, calles y dem\u00e1s lugares de uso p\u00fablico, se regir\u00e1n por las disposiciones generales de polic\u00eda;\n14\u00ba.- El derecho de presentar peticiones a la autoridad, sobre cualquier asunto de inter\u00e9s p\u00fablico o privado, sin otra limitaci\u00f3n que la de proceder en t\u00e9rminos respetuosos y convenientes;\n15\u00ba.- El derecho de asociarse sin permiso previo. Para gozar de personalidad jur\u00eddica, las asociaciones deber\u00e1n constituirse en conformidad a la ley. Nadie puede ser obligado a pertenecer a una asociaci\u00f3n. Proh\u00edbense las asociaciones contrarias a la moral, al orden p\u00fablico y a la seguridad del Estado. Los partidos pol\u00edticos no podr\u00e1n intervenir en actividades ajenas a las que les son propias ni tener privilegio alguno o monopolio de la participaci\u00f3n ciudadana; la n\u00f3mina de sus militantes se registrar\u00e1 en el servicio electoral del Estado, el que guardar\u00e1 reserva de la misma, la cual ser\u00e1 accesible a los militantes del respectivo partido; su contabilidad deber\u00e1 ser p\u00fablica; las fuentes de su financiamiento no podr\u00e1n provenir de dineros, bienes, donaciones, aportes ni cr\u00e9ditos de origen extranjero; sus estatutos deber\u00e1n contemplar las normas que aseguren una efectiva democracia interna. Una ley org\u00e1nica constitucional establecer\u00e1 un sistema de elecciones primarias que podr\u00e1 ser utilizado por dichos partidos para la nominaci\u00f3n de candidatos a cargos de elecci\u00f3n popular, cuyos resultados ser\u00e1n vinculantes para estas colectividades, salvo las excepciones que establezca dicha ley. Aquellos que no resulten elegidos en las elecciones primarias no podr\u00e1n ser candidatos, en esa elecci\u00f3n, al respectivo cargo. Una ley org\u00e1nica constitucional regular\u00e1 las dem\u00e1s materias que les conciernan y las sanciones que se aplicar\u00e1n por el incumplimiento de sus preceptos, dentro de las cuales podr\u00e1 considerar su disoluci\u00f3n. Las asociaciones, movimientos, organizaciones o grupos de personas que persigan o realicen actividades propias de los partidos pol\u00edticos sin ajustarse a las normas anteriores son il\u00edcitos y ser\u00e1n sancionados de acuerdo a la referida ley org\u00e1nica constitucional. La Constituci\u00f3n Pol\u00edtica garantiza el pluralismo pol\u00edtico. Son inconstitucionales los", "doc_id": "32bd5512-7701-491e-b11b-b0628bfb99fb", "embedding": null, "doc_hash": "3c37df98adeb5c4885400710f1feb325ff8a49216232fd9e305df7efb16e1dfb", "extra_info": null, "node_info": {"start": 11624, "end": 14584, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026", "2": "db6f4bd3-ad8d-4a77-834a-c79b8979ae6b", "3": "561ebacc-dbe2-4f1e-9653-2f0afcb857f6"}}, "__type__": "1"}, "561ebacc-dbe2-4f1e-9653-2f0afcb857f6": {"__data__": {"text": "garantiza el pluralismo pol\u00edtico. Son inconstitucionales los partidos, movimientos u otras formas de organizaci\u00f3n cuyos objetivos, actos o conductas no respeten los principios b\u00e1sicos del r\u00e9gimen democr\u00e1tico y constitucional, procuren el establecimiento de un sistema totalitario, como asimismo aquellos que hagan uso de la violencia, la propugnen o inciten a ella como m\u00e9todo de acci\u00f3n pol\u00edtica. Corresponder\u00e1 al Tribunal Constitucional declarar esta inconstitucionalidad. Sin perjuicio de las dem\u00e1s sanciones establecidas en la Constituci\u00f3n o en la ley, las personas que hubieren tenido participaci\u00f3n en los hechos que motiven la declaraci\u00f3n de inconstitucionalidad a que se refiere el inciso precedente, no podr\u00e1n participar en la formaci\u00f3n de otros partidos pol\u00edticos, movimientos u otras formas de organizaci\u00f3n pol\u00edtica, ni optar a cargos p\u00fablicos de elecci\u00f3n popular ni desempe\u00f1ar los cargos que se mencionan en los n\u00fameros 1) a 6) del art\u00edculo 57, por el t\u00e9rmino de cinco a\u00f1os, contado desde la resoluci\u00f3n del Tribunal. Si a esa fecha las personas referidas estuvieren en posesi\u00f3n de las funciones o cargos indicados, los perder\u00e1n de pleno derecho. Las personas sancionadas en virtud de este precepto no podr\u00e1n ser objeto de rehabilitaci\u00f3n durante el plazo se\u00f1alado en el inciso anterior. La duraci\u00f3n de las inhabilidades contempladas en dicho inciso se elevar\u00e1 al doble en caso de reincidencia;\n16\u00ba.- La libertad de trabajo y su protecci\u00f3n. Toda persona tiene derecho a la libre contrataci\u00f3n y a la libre elecci\u00f3n del trabajo con una justa retribuci\u00f3n. Se proh\u00edbe cualquiera discriminaci\u00f3n que no se base en la capacidad o idoneidad personal, sin perjuicio de que la ley pueda exigir la nacionalidad chilena o l\u00edmites de edad para determinados casos. Ninguna clase de trabajo puede ser prohibida, salvo que se oponga a la moral, a la seguridad o a la salubridad p\u00fablicas, o que lo exija el inter\u00e9s nacional y una ley lo declare as\u00ed. Ninguna ley o disposici\u00f3n de autoridad p\u00fablica podr\u00e1 exigir la afiliaci\u00f3n a organizaci\u00f3n o entidad alguna como requisito para desarrollar una determinada actividad o trabajo, ni la desafiliaci\u00f3n para mantenerse en \u00e9stos. La ley determinar\u00e1 las profesiones que requieren grado o t\u00edtulo universitario y las condiciones que deben cumplirse para ejercerlas. Los colegios profesionales constituidos en conformidad a la ley y que digan relaci\u00f3n con tales profesiones, estar\u00e1n facultados para conocer de las reclamaciones que se interpongan sobre la conducta \u00e9tica de sus miembros. Contra sus resoluciones podr\u00e1 apelarse ante la Corte de Apelaciones respectiva. Los profesionales no asociados ser\u00e1n juzgados por los tribunales especiales establecidos en la ley. La negociaci\u00f3n colectiva con la empresa en que laboren es un derecho de los trabajadores, salvo los casos en que la ley expresamente no permita negociar. La ley establecer\u00e1 las modalidades de la negociaci\u00f3n colectiva y los procedimientos adecuados para lograr en ella una soluci\u00f3n justa y", "doc_id": "561ebacc-dbe2-4f1e-9653-2f0afcb857f6", "embedding": null, "doc_hash": "105b5ccecfa9f9993d322c00cfad1137ba0abd9a85bbf58aa47ad37f8f99ec7e", "extra_info": null, "node_info": {"start": 14586, "end": 17570, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026", "2": "32bd5512-7701-491e-b11b-b0628bfb99fb", "3": "1908a851-f2f1-4d23-9bd3-22545b238e2b"}}, "__type__": "1"}, "1908a851-f2f1-4d23-9bd3-22545b238e2b": {"__data__": {"text": "adecuados para lograr en ella una soluci\u00f3n justa y pac\u00edfica. La ley se\u00f1alar\u00e1 los casos en que la negociaci\u00f3n colectiva deba someterse a arbitraje obligatorio, el que corresponder\u00e1 a tribunales especiales de expertos cuya organizaci\u00f3n y atribuciones se establecer\u00e1n en ella. No podr\u00e1n declararse en huelga los funcionarios del Estado ni de las municipalidades. Tampoco podr\u00e1n hacerlo las personas que trabajen en corporaciones o empresas, cualquiera que sea su naturaleza, finalidad o funci\u00f3n, que atiendan servicios de utilidad p\u00fablica o cuya paralizaci\u00f3n cause grave da\u00f1o a la salud, a la econom\u00eda del pa\u00eds, al abastecimiento de la poblaci\u00f3n o a la seguridad nacional. La ley establecer\u00e1 los procedimientos para determinar las corporaciones o empresas cuyos trabajadores estar\u00e1n sometidos a la prohibici\u00f3n que establece este inciso;\n17\u00ba.- La admisi\u00f3n a todas las funciones y empleos p\u00fablicos, sin otros requisitos que los que impongan la Constituci\u00f3n y las leyes;\n18\u00ba.- El derecho a la seguridad social. Las leyes que regulen el ejercicio de este derecho ser\u00e1n de qu\u00f3rum calificado. La acci\u00f3n del Estado estar\u00e1 dirigida a garantizar el acceso de todos los habitantes al goce de prestaciones b\u00e1sicas uniformes, sea que se otorguen a trav\u00e9s de instituciones p\u00fablicas o privadas. La ley podr\u00e1 establecer cotizaciones obligatorias. El Estado supervigilar\u00e1 el adecuado ejercicio del derecho a la seguridad social;\n19\u00ba.- El derecho de sindicarse en los casos y forma que se\u00f1ale la ley. La afiliaci\u00f3n sindical ser\u00e1 siempre voluntaria. Las organizaciones sindicales gozar\u00e1n de personalidad jur\u00eddica por el solo hecho de registrar sus estatutos y actas constitutivas en la forma y condiciones que determine la ley. La ley contemplar\u00e1 los mecanismos que aseguren la autonom\u00eda de estas organizaciones. Las organizaciones sindicales no podr\u00e1n intervenir en actividades pol\u00edtico partidistas;\n20\u00ba.- La igual repartici\u00f3n de los tributos en proporci\u00f3n a las rentas o en la progresi\u00f3n o forma que fije la ley, y la igual repartici\u00f3n de las dem\u00e1s cargas p\u00fablicas. En ning\u00fan caso la ley podr\u00e1 establecer tributos manifiestamente desproporcionados o injustos. Los tributos que se recauden, cualquiera que sea su naturaleza, ingresar\u00e1n al patrimonio de la Naci\u00f3n y no podr\u00e1n estar afectos a un destino determinado. Sin embargo, la ley podr\u00e1 autorizar que determinados tributos puedan estar afectados a fines propios de la defensa nacional. Asimismo, podr\u00e1 autorizar que los que gravan actividades o bienes que tengan una clara identificaci\u00f3n regional o local puedan ser aplicados, dentro de los marcos que la misma ley se\u00f1ale, por las autoridades regionales o comunales para el financiamiento de obras de desarrollo;\n21\u00ba.- El derecho a desarrollar cualquiera actividad econ\u00f3mica que no sea contraria a la moral, al orden p\u00fablico o a la seguridad nacional, respetando las normas legales que la regulen. El Estado y sus organismos podr\u00e1n desarrollar actividades", "doc_id": "1908a851-f2f1-4d23-9bd3-22545b238e2b", "embedding": null, "doc_hash": "34dbbe31df6f93ac0f195d9d3113ace255e80e11ca5b77f184c700924aaa4ca0", "extra_info": null, "node_info": {"start": 17583, "end": 20522, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026", "2": "561ebacc-dbe2-4f1e-9653-2f0afcb857f6", "3": "e71a678e-8bc4-4ead-867a-c386087e294c"}}, "__type__": "1"}, "e71a678e-8bc4-4ead-867a-c386087e294c": {"__data__": {"text": "El Estado y sus organismos podr\u00e1n desarrollar actividades empresariales o participar en ellas s\u00f3lo si una ley de qu\u00f3rum calificado los autoriza. En tal caso, esas actividades estar\u00e1n sometidas a la legislaci\u00f3n com\u00fan aplicable a los particulares, sin perjuicio de las excepciones que por motivos justificados establezca la ley, la que deber\u00e1 ser, asimismo, de qu\u00f3rum calificado;\n22\u00ba.- La no discriminaci\u00f3n arbitraria en el trato que deben dar el Estado y sus organismos en materia econ\u00f3mica. S\u00f3lo en virtud de una ley, y siempre que no signifique tal discriminaci\u00f3n, se podr\u00e1n autorizar determinados beneficios directos o indirectos en favor de alg\u00fan sector, actividad o zona geogr\u00e1fica, o establecer grav\u00e1menes especiales que afecten a uno u otras. En el caso de las franquicias o beneficios indirectos, la estimaci\u00f3n del costo de \u00e9stos deber\u00e1 incluirse anualmente en la Ley de Presupuestos;\n23\u00ba.- La libertad para adquirir el dominio de toda clase de bienes, excepto aquellos que la naturaleza ha hecho comunes a todos los hombres o que deban pertenecer a la Naci\u00f3n toda y la ley lo declare as\u00ed. Lo anterior es sin perjuicio de lo prescrito en otros preceptos de esta Constituci\u00f3n. Una ley de qu\u00f3rum calificado y cuando as\u00ed lo exija el inter\u00e9s nacional puede establecer limitaciones o requisitos para la adquisici\u00f3n del dominio de algunos bienes;\n24\u00ba.- El derecho de propiedad en sus diversas especies sobre toda clase de bienes corporales o incorporales. S\u00f3lo la ley puede establecer el modo de adquirir la propiedad, de usar, gozar y disponer de ella y las limitaciones y obligaciones que deriven de su funci\u00f3n social. Esta comprende cuanto exijan los intereses generales de la Naci\u00f3n, la seguridad nacional, la utilidad y la salubridad p\u00fablicas y la conservaci\u00f3n del patrimonio ambiental. Nadie puede, en caso alguno, ser privado de su propiedad, del bien sobre que recae o de alguno de los atributos o facultades esenciales del dominio, sino en virtud de ley general o especial que autorice la expropiaci\u00f3n por causa de utilidad p\u00fablica o de inter\u00e9s nacional, calificada por el legislador. El expropiado podr\u00e1 reclamar de la legalidad del acto expropiatorio ante los tribunales ordinarios y tendr\u00e1 siempre derecho a indemnizaci\u00f3n por el da\u00f1o patrimonial efectivamente causado, la que se fijar\u00e1 de com\u00fan acuerdo o en sentencia dictada conforme a derecho por dichos tribunales. A falta de acuerdo, la indemnizaci\u00f3n deber\u00e1 ser pagada en dinero efectivo al contado. La toma de posesi\u00f3n material del bien expropiado tendr\u00e1 lugar previo pago del total de la indemnizaci\u00f3n, la que, a falta de acuerdo, ser\u00e1 determinada provisionalmente por peritos en la forma que se\u00f1ale la ley. En caso de reclamo acerca de la procedencia de la expropiaci\u00f3n, el juez podr\u00e1, con el m\u00e9rito de los antecedentes que se invoquen, decretar la suspensi\u00f3n de la toma de posesi\u00f3n. El Estado tiene el dominio absoluto, exclusivo, inalienable", "doc_id": "e71a678e-8bc4-4ead-867a-c386087e294c", "embedding": null, "doc_hash": "fcfca2270144d273a90092499dbb5736ff15efa6a80eda42bc7250b964f4591e", "extra_info": null, "node_info": {"start": 20515, "end": 23428, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026", "2": "1908a851-f2f1-4d23-9bd3-22545b238e2b", "3": "38d06f2b-10fe-49b4-a68a-e54ac3973bc8"}}, "__type__": "1"}, "38d06f2b-10fe-49b4-a68a-e54ac3973bc8": {"__data__": {"text": "El Estado tiene el dominio absoluto, exclusivo, inalienable e imprescriptible de todas las minas, comprendi\u00e9ndose en \u00e9stas las covaderas, las arenas metal\u00edferas, los salares, los dep\u00f3sitos de carb\u00f3n e hidrocarburos y las dem\u00e1s sustancias f\u00f3siles, con excepci\u00f3n de las arcillas superficiales, no obstante la propiedad de las personas naturales o jur\u00eddicas sobre los terrenos en cuyas entra\u00f1as estuvieren situadas. Los predios superficiales estar\u00e1n sujetos a las obligaciones y limitaciones que la ley se\u00f1ale para facilitar la exploraci\u00f3n, la explotaci\u00f3n y el beneficio de dichas minas. Corresponde a la ley determinar qu\u00e9 sustancias de aquellas a que se refiere el inciso precedente, exceptuados los hidrocarburos l\u00edquidos o gaseosos, pueden ser objeto de concesiones de exploraci\u00f3n o de explotaci\u00f3n. Dichas concesiones se constituir\u00e1n siempre por resoluci\u00f3n judicial y tendr\u00e1n la duraci\u00f3n, conferir\u00e1n los derechos e impondr\u00e1n las obligaciones que la ley exprese, la que tendr\u00e1 el car\u00e1cter de org\u00e1nica constitucional. La concesi\u00f3n minera obliga al due\u00f1o a desarrollar la actividad necesaria para satisfacer el inter\u00e9s p\u00fablico que justifica su otorgamiento. Su r\u00e9gimen de amparo ser\u00e1 establecido por dicha ley, tender\u00e1 directa o indirectamente a obtener el cumplimiento de esa obligaci\u00f3n y contemplar\u00e1 causales de caducidad para el caso de incumplimiento o de simple extinci\u00f3n del dominio sobre la concesi\u00f3n. En todo caso dichas causales y sus efectos deben estar establecidos al momento de otorgarse la concesi\u00f3n. Ser\u00e1 de competencia exclusiva de los tribunales ordinarios de justicia declarar la extinci\u00f3n de tales concesiones. Las controversias que se produzcan respecto de la caducidad o extinci\u00f3n del dominio sobre la concesi\u00f3n ser\u00e1n resueltas por ellos; y en caso de caducidad, el afectado podr\u00e1 requerir de la justicia la declaraci\u00f3n de subsistencia de su derecho. El dominio del titular sobre su concesi\u00f3n minera est\u00e1 protegido por la garant\u00eda constitucional de que trata este n\u00famero. La exploraci\u00f3n, la explotaci\u00f3n o el beneficio de los yacimientos que contengan sustancias no susceptibles de concesi\u00f3n, podr\u00e1n ejecutarse directamente por el Estado o por sus empresas, o por medio de concesiones administrativas o de contratos especiales de operaci\u00f3n, con los requisitos y bajo las condiciones que el Presidente de la Rep\u00fablica fije, para cada caso, por decreto supremo. Esta norma se aplicar\u00e1 tambi\u00e9n a los yacimientos de cualquier especie existentes en las aguas mar\u00edtimas sometidas a la jurisdicci\u00f3n nacional y a los situados, en todo o en parte, en zonas que, conforme a la ley, se determinen como de importancia para la seguridad nacional. El Presidente de la Rep\u00fablica podr\u00e1 poner t\u00e9rmino, en cualquier tiempo, sin expresi\u00f3n de causa y con la indemnizaci\u00f3n que corresponda, a las concesiones administrativas o a los contratos de operaci\u00f3n relativos a explotaciones ubicadas en zonas declaradas de importancia para la", "doc_id": "38d06f2b-10fe-49b4-a68a-e54ac3973bc8", "embedding": null, "doc_hash": "4e426b944b91ff16b0223a3512a1329167c19fce071a39a5c60bdf8df45e50cf", "extra_info": null, "node_info": {"start": 23427, "end": 26356, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026", "2": "e71a678e-8bc4-4ead-867a-c386087e294c", "3": "87ff20c6-0b32-4b6f-8d80-4fb7c7ba32c0"}}, "__type__": "1"}, "87ff20c6-0b32-4b6f-8d80-4fb7c7ba32c0": {"__data__": {"text": "explotaciones ubicadas en zonas declaradas de importancia para la seguridad nacional. Los derechos de los particulares sobre las aguas, reconocidos o constituidos en conformidad a la ley, otorgar\u00e1n a sus titulares la propiedad sobre ellos;\n25\u00ba.- La libertad de crear y difundir las artes, as\u00ed como el derecho del autor sobre sus creaciones intelectuales y art\u00edsticas de cualquier especie, por el tiempo que se\u00f1ale la ley y que no ser\u00e1 inferior al de la vida del titular. El derecho de autor comprende la propiedad de las obras y otros derechos, como la paternidad, la edici\u00f3n y la integridad de la obra, todo ello en conformidad a la ley. Se garantiza, tambi\u00e9n, la propiedad industrial sobre las patentes de invenci\u00f3n, marcas comerciales, modelos, procesos tecnol\u00f3gicos u otras creaciones an\u00e1logas, por el tiempo que establezca la ley. Ser\u00e1 aplicable a la propiedad de las creaciones intelectuales y art\u00edsticas y a la propiedad industrial lo prescrito en los incisos segundo, tercero, cuarto y quinto del n\u00famero anterior, y\n26\u00ba.- La seguridad de que los preceptos legales que por mandato de la Constituci\u00f3n regulen o complementen las garant\u00edas que \u00e9sta establece o que las limiten en los casos en que ella lo autoriza, no podr\u00e1n afectar los derechos en su esencia, ni imponer condiciones, tributos o requisitos que impidan su libre ejercicio.\n\n", "doc_id": "87ff20c6-0b32-4b6f-8d80-4fb7c7ba32c0", "embedding": null, "doc_hash": "71e89f07c4071b20640509727ec0ac26a77ec2080bc54edcc84d819f07395756", "extra_info": null, "node_info": {"start": 26343, "end": 27687, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026", "2": "38d06f2b-10fe-49b4-a68a-e54ac3973bc8"}}, "__type__": "1"}, "7ea352b0-aeb0-4959-8d78-1a95ca835c7e": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo III: DE LOS DERECHOS Y DEBERES CONSTITUCIONALES\nArt\u00edculo 20\nEl que por causa de actos u omisiones arbitrarios o ilegales sufra privaci\u00f3n, perturbaci\u00f3n o amenaza en el leg\u00edtimo ejercicio de los derechos y garant\u00edas establecidos en el art\u00edculo 19, n\u00fameros 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba inciso quinto, 4\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba, 9\u00ba inciso final, 11\u00ba,12\u00ba, 13\u00ba, 15\u00ba, 16\u00ba en lo relativo a la libertad de trabajo y al derecho a su libre elecci\u00f3n y libre contrataci\u00f3n, y a lo establecido en el inciso cuarto, 19\u00ba, 21\u00ba, 22\u00ba, 23\u00ba, 24\u00b0, y 25\u00ba podr\u00e1 ocurrir por s\u00ed o por cualquiera a su nombre, a la Corte de Apelaciones respectiva, la que adoptar\u00e1 de inmediato las providencias que juzgue necesarias para restablecer el imperio del derecho y asegurar la debida protecci\u00f3n del afectado, sin perjuicio de los dem\u00e1s derechos que pueda hacer valer ante la autoridad o los tribunales correspondientes. Proceder\u00e1, tambi\u00e9n, el recurso de protecci\u00f3n en el caso del N\u00ba8\u00ba del art\u00edculo 19, cuando el derecho a vivir en un medio ambiente libre de contaminaci\u00f3n sea afectado por un acto u omisi\u00f3n ilegal imputable a una autoridad o persona determinada.\n\n", "doc_id": "7ea352b0-aeb0-4959-8d78-1a95ca835c7e", "embedding": null, "doc_hash": "cfabe6d8bb6b6b9291d33f0930f84a6455db7025debee7a7bcf52d565734af9b", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1105, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "11e7a135-3f46-4d6d-8827-be6709ac6649"}}, "__type__": "1"}, "09f1a13f-b54c-4334-9c43-80295529deea": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo III: DE LOS DERECHOS Y DEBERES CONSTITUCIONALES\nArt\u00edculo 21\nTodo individuo que se hallare arrestado, detenido o preso con infracci\u00f3n de lo dispuesto en la Constituci\u00f3n o en las leyes, podr\u00e1 ocurrir por s\u00ed, o por cualquiera a su nombre, a la magistratura que se\u00f1ale la ley, a fin de que \u00e9sta ordene se guarden las formalidades legales y adopte de inmediato las providencias que juzgue necesarias para restablecer el imperio del derecho y asegurar la debida protecci\u00f3n del afectado. Esa magistratura podr\u00e1 ordenar que el individuo sea tra\u00eddo a su presencia y su decreto ser\u00e1 precisamente obedecido por todos los encargados de las c\u00e1rceles o lugares de detenci\u00f3n. Instruida de los antecedentes, decretar\u00e1 su libertad inmediata o har\u00e1 que se reparen los defectos legales o pondr\u00e1 al individuo a disposici\u00f3n del juez competente, procediendo en todo breve y sumariamente, y corrigiendo por s\u00ed esos defectos o dando cuenta a quien corresponda para que los corrija. El mismo recurso, y en igual forma, podr\u00e1 ser deducido en favor de toda persona que ilegalmente sufra cualquiera otra privaci\u00f3n, perturbaci\u00f3n o amenaza en su derecho a la libertad personal y seguridad individual. La respectiva magistratura dictar\u00e1 en tal caso las medidas indicadas en los incisos anteriores que estime conducentes para restablecer el imperio del derecho y asegurar la debida protecci\u00f3n del afectado.\n\n", "doc_id": "09f1a13f-b54c-4334-9c43-80295529deea", "embedding": null, "doc_hash": "f65dd0f723fed9d964a4648ddca5c41000683610a5a3657d638b4c723eb81984", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1385, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "c85a9e3f-3735-43aa-892c-c459ada269a8"}}, "__type__": "1"}, "a08bb4ad-7e5e-4dd8-a886-b0648a6071ab": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo III: DE LOS DERECHOS Y DEBERES CONSTITUCIONALES\nArt\u00edculo 22\nTodo habitante de la Rep\u00fablica debe respeto a Chile y a sus emblemas nacionales. Los chilenos tienen el deber fundamental de honrar a la patria, de defender su soberan\u00eda y de contribuir a preservar la seguridad nacional y los valores esenciales de la tradici\u00f3n chilena. El servicio militar y dem\u00e1s cargas personales que imponga la ley son obligatorios en los t\u00e9rminos y formas que \u00e9sta determine. Los chilenos en estado de cargar armas deber\u00e1n hallarse inscritos en los Registros Militares, si no est\u00e1n legalmente exceptuados.\n\n", "doc_id": "a08bb4ad-7e5e-4dd8-a886-b0648a6071ab", "embedding": null, "doc_hash": "1d8fcbd455e4723921a29b06a4f2daba7f8b0ca99d54af5caa42b99b5c3ee3a0", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 597, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "bc670eba-6c22-4b08-9131-f806d4dafb01"}}, "__type__": "1"}, "a310441f-526f-4b7a-8b3b-2e97b12f9a83": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo III: DE LOS DERECHOS Y DEBERES CONSTITUCIONALES\nArt\u00edculo 23\nLos grupos intermedios de la comunidad y sus dirigentes que hagan mal uso de la autonom\u00eda que la Constituci\u00f3n les reconoce, interviniendo indebidamente en actividades ajenas a sus fines espec\u00edficos, ser\u00e1n sancionados en conformidad a la ley. Son incompatibles los cargos directivos superiores de las organizaciones gremiales con los cargos directivos superiores, nacionales y regionales, de los partidos pol\u00edticos. La ley establecer\u00e1 las sanciones que corresponda aplicar a los dirigentes gremiales que intervengan en actividades pol\u00edtico partidistas y a los dirigentes de los partidos pol\u00edticos, que interfieran en el funcionamiento de las organizaciones gremiales y dem\u00e1s grupos intermedios que la propia ley se\u00f1ale.\n\n", "doc_id": "a310441f-526f-4b7a-8b3b-2e97b12f9a83", "embedding": null, "doc_hash": "f4dc054ca833a2c2bc7b6e42d285cfabbf64a8d3c5236618eabeca7ee9c048fb", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 789, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "cd5b640b-f1ab-47de-a7cd-180df27a06ee"}}, "__type__": "1"}, "c30d8af9-2ea6-41a8-9668-bf8482d99570": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo II: NACIONALIDAD Y CIUDADANIA\nArt\u00edculo 10\nSon chilenos:\n1\u00ba.- Los nacidos en el territorio de Chile, con excepci\u00f3n de los hijos de extranjeros que se encuentren en Chile en servicio de su Gobierno, y de los hijos de extranjeros transe\u00fantes, todos los que, sin embargo, podr\u00e1n optar por la nacionalidad chilena;\n2\u00ba.- Los hijos de padre o madre chilenos, nacidos en territorio extranjero. Con todo, se requerir\u00e1 que alguno de sus ascendientes en l\u00ednea recta de primer o segundo grado, haya adquirido la nacionalidad chilena en virtud de lo establecido en los n\u00fameros 1\u00ba, 3\u00ba \u00f3 4\u00ba;\n3\u00ba.- Los extranjeros que obtuvieren carta de nacionalizaci\u00f3n en conformidad a la ley, y\n4\u00ba.- Los que obtuvieren especial gracia de nacionalizaci\u00f3n por ley. La ley reglamentar\u00e1 los procedimientos de opci\u00f3n por la nacionalidad chilena; de otorgamiento, negativa y cancelaci\u00f3n de las cartas de nacionalizaci\u00f3n, y la formaci\u00f3n de un registro de todos estos actos.\n\n", "doc_id": "c30d8af9-2ea6-41a8-9668-bf8482d99570", "embedding": null, "doc_hash": "2dd7d09590ec66c398f8304c3741faa393ea14a177159b9b797cdb3895d80a6c", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 947, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "5d70af85-e257-4fa1-9a61-952d668b2c8a"}}, "__type__": "1"}, "ea6d1ea9-0d50-4c38-b996-b0a3596c8a14": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo II: NACIONALIDAD Y CIUDADANIA\nArt\u00edculo 11\nLa nacionalidad chilena se pierde:\n1\u00ba.- Por renuncia voluntaria manifestada ante autoridad chilena competente. Esta renuncia s\u00f3lo producir\u00e1 efectos si la persona, previamente, se ha nacionalizado en pa\u00eds extranjero;\n2\u00ba.- Por decreto supremo, en caso de prestaci\u00f3n de servicios durante una guerra exterior a enemigos de Chile o de sus aliados;\n3\u00ba.- Por cancelaci\u00f3n de la carta de nacionalizaci\u00f3n, y\n4\u00ba.- Por ley que revoque la nacionalizaci\u00f3n concedida por gracia. Los que hubieren perdido la nacionalidad chilena por cualquiera de las causales establecidas en este art\u00edculo, s\u00f3lo podr\u00e1n ser rehabilitados por ley.\n\n", "doc_id": "ea6d1ea9-0d50-4c38-b996-b0a3596c8a14", "embedding": null, "doc_hash": "2ef0c6aaba62278e852ac24e332fa16843cc1da87577607fc2b51069870fceb8", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 666, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "88aa73af-7870-4630-9c2e-7aa53a2c314f"}}, "__type__": "1"}, "4f2abade-f20f-40dd-8bae-a0439f61f9b1": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo II: NACIONALIDAD Y CIUDADANIA\nArt\u00edculo 12\nLa persona afectada por acto o resoluci\u00f3n de autoridad administrativa que la prive de su nacionalidad chilena o se la desconozca, podr\u00e1 recurrir, por s\u00ed o por cualquiera a su nombre, dentro del plazo de treinta d\u00edas, ante la Corte Suprema, la que conocer\u00e1 como jurado y en tribunal pleno. La interposici\u00f3n del recurso suspender\u00e1 los efectos del acto o resoluci\u00f3n recurridos.\n\n", "doc_id": "4f2abade-f20f-40dd-8bae-a0439f61f9b1", "embedding": null, "doc_hash": "3c745ee8987d2b7a1368a885ac8cd1d633c92ccf2c69003847778cf6f060f17c", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 427, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "07b51027-d83b-4f94-a0b8-0954fbcc3dc9"}}, "__type__": "1"}, "94e3fe7d-6627-4e5a-b583-fa6b3ec25213": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo II: NACIONALIDAD Y CIUDADANIA\nArt\u00edculo 13\nSon ciudadanos los chilenos que hayan cumplido dieciocho a\u00f1os de edad y que no hayan sido condenados a pena aflictiva. La calidad de ciudadano otorga los derechos de sufragio, de optar a cargos de elecci\u00f3n popular y los dem\u00e1s que la Constituci\u00f3n o la ley confieran. Los ciudadanos con derecho a sufragio que se encuentren fuera del pa\u00eds podr\u00e1n sufragar desde el extranjero en las elecciones primarias presidenciales, en las elecciones de Presidente de la Rep\u00fablica y en los plebiscitos nacionales. Una ley org\u00e1nica constitucional establecer\u00e1 el procedimiento para materializar la inscripci\u00f3n en el registro electoral y regular\u00e1 la manera en que se realizar\u00e1n los procesos electorales y plebiscitarios en el extranjero, en conformidad con lo dispuesto en los incisos primero y segundo del art\u00edculo 18. Trat\u00e1ndose de los chilenos a que se refieren los n\u00fameros 2\u00ba y 4\u00ba del art\u00edculo 10, el ejercicio de los derechos que les confiere la ciudadan\u00eda estar\u00e1 sujeto a que hubieren estado avecindados en Chile por m\u00e1s de un a\u00f1o.\n\n", "doc_id": "94e3fe7d-6627-4e5a-b583-fa6b3ec25213", "embedding": null, "doc_hash": "4392718c34dd1a710bbaebc3d9f4c784c5f4c89f3b775f05beb0d209edc68730", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1071, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "ea0a6326-12d8-4f9e-85d9-c96ce8c8585e"}}, "__type__": "1"}, "d29a2ba5-c446-4165-b8f8-a57007b7bc13": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo II: NACIONALIDAD Y CIUDADANIA\nArt\u00edculo 14\nLos extranjeros avecindados en Chile por m\u00e1s de cinco a\u00f1os, y que cumplan con los requisitos se\u00f1alados en el inciso primero del art\u00edculo 13, podr\u00e1n ejercer el derecho de sufragio en los casos y formas que determine la ley. Los nacionalizados en conformidad al N\u00ba 3\u00ba del art\u00edculo 10, tendr\u00e1n opci\u00f3n a cargos p\u00fablicos de elecci\u00f3n popular s\u00f3lo despu\u00e9s de cinco a\u00f1os de estar en posesi\u00f3n de sus cartas de nacionalizaci\u00f3n.\n\n", "doc_id": "d29a2ba5-c446-4165-b8f8-a57007b7bc13", "embedding": null, "doc_hash": "6211c994141045d36efdd9c671210f77977dd40d24e65f3e8686b427a438e323", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 470, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "3551508f-95d6-4580-b6f7-02a9d0b6c644"}}, "__type__": "1"}, "7cff093b-bd75-4693-a08a-6b6c8faaaef8": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo II: NACIONALIDAD Y CIUDADANIA\nArt\u00edculo 15\nEn las votaciones populares, el sufragio ser\u00e1 personal, igualitario, secreto y voluntario. S\u00f3lo podr\u00e1 convocarse a votaci\u00f3n popular para las elecciones y plebiscitos expresamente previstos en esta Constituci\u00f3n.\n\n", "doc_id": "7cff093b-bd75-4693-a08a-6b6c8faaaef8", "embedding": null, "doc_hash": "8a943bfdd278b40978a8fa490a5063544ae736309cc7aa5780f0dc89da20bb84", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 263, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "80a16a2c-d5a5-4cee-b316-e8e9a0e22582"}}, "__type__": "1"}, "3d8edb0c-a938-4fc5-b0eb-6b5eabb2c2cb": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo II: NACIONALIDAD Y CIUDADANIA\nArt\u00edculo 16\nEl derecho de sufragio se suspende:\n1\u00ba.- Por interdicci\u00f3n en caso de demencia;\n2\u00ba.- Por hallarse la persona acusada por delito que merezca pena aflictiva o por delito que la ley califique como conducta terrorista, y\n3\u00ba.- Por haber sido sancionado por el Tribunal Constitucional en conformidad al inciso s\u00e9ptimo del n\u00famero 15\u00ba del art\u00edculo 19 de esta Constituci\u00f3n. Los que por esta causa se hallaren privados del ejercicio del derecho de sufragio lo recuperar\u00e1n al t\u00e9rmino de cinco a\u00f1os, contado desde la declaraci\u00f3n del Tribunal. Esta suspensi\u00f3n no producir\u00e1 otro efecto legal, sin perjuicio de lo dispuesto en el inciso s\u00e9ptimo del n\u00famero 15\u00ba del art\u00edculo 19.\n\n", "doc_id": "3d8edb0c-a938-4fc5-b0eb-6b5eabb2c2cb", "embedding": null, "doc_hash": "2a2ba2685979130cf28eff58587c40c8353c8f319d48a61edb1b014834422c03", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 713, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "c5528679-2d42-41bf-86b2-ffb57d6045bf"}}, "__type__": "1"}, "a5199465-5499-48fd-bb45-3febad42cc53": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo II: NACIONALIDAD Y CIUDADANIA\nArt\u00edculo 17\nLa calidad de ciudadano se pierde:\n1\u00ba.- Por p\u00e9rdida de la nacionalidad chilena;\n2\u00ba.- Por condena a pena aflictiva, y\n3\u00ba.- Por condena por delitos que la ley califique como conducta terrorista y los relativos al tr\u00e1fico de estupefacientes y que hubieren merecido, adem\u00e1s, pena aflictiva. Los que hubieren perdido la ciudadan\u00eda por la causal indicada en el n\u00famero 2\u00ba, la recuperar\u00e1n en conformidad a la ley, una vez extinguida su responsabilidad penal. Los que la hubieren perdido por las causales previstas en el n\u00famero 3\u00ba podr\u00e1n solicitar su rehabilitaci\u00f3n al Senado una vez cumplida la condena.\n\n", "doc_id": "a5199465-5499-48fd-bb45-3febad42cc53", "embedding": null, "doc_hash": "bda989cc3d8fde69e1b91057e6297d40eeaec8afdf8cee33f03ddaf85cc26333", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 648, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "2ba1cfa4-eb5a-45db-82bb-c60d1dbe4e1a"}}, "__type__": "1"}, "c48e99d0-c876-49ce-96df-7233e353ea76": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo II: NACIONALIDAD Y CIUDADANIA\nArt\u00edculo 18\nHabr\u00e1 un sistema electoral p\u00fablico. Una ley org\u00e1nica constitucional determinar\u00e1 su organizaci\u00f3n y funcionamiento, regular\u00e1 la forma en que se realizar\u00e1n los procesos electorales y plebiscitarios, en todo lo no previsto por esta Constituci\u00f3n y garantizar\u00e1 siempre la plena igualdad entre los independientes y los miembros de partidos pol\u00edticos tanto en la presentaci\u00f3n de candidaturas como en su participaci\u00f3n en los se\u00f1alados procesos. Dicha ley establecer\u00e1 tambi\u00e9n un sistema de financiamiento, transparencia, l\u00edmite y control del gasto electoral. Una ley org\u00e1nica constitucional contemplar\u00e1, adem\u00e1s, un sistema de registro electoral, bajo la direcci\u00f3n del Servicio Electoral, al que se incorporar\u00e1n, por el solo ministerio de la ley, quienes cumplan los requisitos establecidos por esta Constituci\u00f3n. El resguardo del orden p\u00fablico durante los actos electorales y plebiscitarios corresponder\u00e1 a las Fuerzas Armadas y Carabineros del modo que indique la ley.\n\n", "doc_id": "c48e99d0-c876-49ce-96df-7233e353ea76", "embedding": null, "doc_hash": "36c853972be9ab49b01f6e5a1c3596fc7bbfcd53fb786ddd2102edc8c821aaaa", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1012, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "190e6c63-49f0-42fb-9625-d582c377096e"}}, "__type__": "1"}, "ead5421e-abc1-4940-b79d-0727a0b8ea06": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 24\nPresidente de la Rep\u00fablica El gobierno y la administraci\u00f3n del Estado corresponden al Presidente de la Rep\u00fablica, quien es el Jefe del Estado. Su autoridad se extiende a todo cuanto tiene por objeto la conservaci\u00f3n del orden p\u00fablico en el interior y la seguridad externa de la Rep\u00fablica, de acuerdo con la Constituci\u00f3n y las leyes. El 1 de junio de cada a\u00f1o, el Presidente de la Rep\u00fablica dar\u00e1 cuenta al pa\u00eds del estado administrativo y pol\u00edtico de la Naci\u00f3n ante el Congreso Pleno.\n\n", "doc_id": "ead5421e-abc1-4940-b79d-0727a0b8ea06", "embedding": null, "doc_hash": "0393c625cb775f4e0a93d1a151c0d7a4c698dc248cbe6f1c75320d3b49789631", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 518, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "db4ad3f3-3641-4568-a469-2c09d5a56e6d"}}, "__type__": "1"}, "35179a8e-01d0-4b2c-9e21-7f72cf3fbfb9": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 25\nPara ser elegido Presidente de la Rep\u00fablica se requiere tener la nacionalidad chilena de acuerdo a lo dispuesto en los n\u00fameros 1\u00ba \u00f3 2\u00ba del art\u00edculo 10; tener cumplidos treinta y cinco a\u00f1os de edad y poseer las dem\u00e1s calidades necesarias para ser ciudadano con derecho a sufragio. El Presidente de la Rep\u00fablica durar\u00e1 en el ejercicio de sus funciones por el t\u00e9rmino de cuatro a\u00f1os y no podr\u00e1 ser reelegido para el per\u00edodo siguiente. El Presidente de la Rep\u00fablica no podr\u00e1 salir del territorio nacional por m\u00e1s de treinta d\u00edas ni a contar del d\u00eda se\u00f1alado en el inciso primero del art\u00edculo siguiente, sin acuerdo del Senado. En todo caso, el Presidente de la Rep\u00fablica comunicar\u00e1 con la debida anticipaci\u00f3n al Senado su decisi\u00f3n de ausentarse del territorio y los motivos que la justifican.\n\n", "doc_id": "35179a8e-01d0-4b2c-9e21-7f72cf3fbfb9", "embedding": null, "doc_hash": "89dd1425f3d2167daeff750a71efc149bae9a9f00de34b27a9e639cef6baecd4", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 824, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "8c662b03-e9d0-440f-904d-3247e6f954ce"}}, "__type__": "1"}, "70b91946-081e-4429-ad50-4f7fa64a5f09": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 26\nEl Presidente de la Rep\u00fablica ser\u00e1 elegido en votaci\u00f3n directa y por mayor\u00eda absoluta de los sufragios v\u00e1lidamente emitidos. La elecci\u00f3n se efectuar\u00e1 conjuntamente con la de parlamentarios, en la forma que determine la ley org\u00e1nica constitucional respectiva, el tercer domingo de noviembre del a\u00f1o anterior a aquel en que deba cesar en el cargo el que est\u00e9 en funciones. Si a la elecci\u00f3n de Presidente de la Rep\u00fablica se presentaren m\u00e1s de dos candidatos y ninguno de ellos obtuviere m\u00e1s de la mitad de los sufragios v\u00e1lidamente emitidos, se proceder\u00e1 a una segunda votaci\u00f3n que se circunscribir\u00e1 a los candidatos que hayan obtenido las dos m\u00e1s altas mayor\u00edas relativas y en ella resultar\u00e1 electo aqu\u00e9l de los candidatos que obtenga el mayor n\u00famero de sufragios. Esta nueva votaci\u00f3n se verificar\u00e1, en la forma que determine la ley, el cuarto domingo despu\u00e9s de efectuada la primera. Para los efectos de lo dispuesto en los dos incisos precedentes, los votos en blanco y los nulos se considerar\u00e1n como no emitidos. En caso de muerte de uno o de ambos candidatos a que se refiere el inciso segundo, el Presidente de la Rep\u00fablica convocar\u00e1 a una nueva elecci\u00f3n dentro del plazo de diez d\u00edas, contado desde la fecha del deceso. La elecci\u00f3n se celebrar\u00e1 noventa d\u00edas despu\u00e9s de la convocatoria si ese d\u00eda correspondiere a un domingo. Si as\u00ed no fuere, ella se realizar\u00e1 el domingo inmediatamente siguiente. Si expirase el mandato del Presidente de la Rep\u00fablica en ejercicio antes de la fecha de asunci\u00f3n del Presidente que se elija en conformidad al inciso anterior, se aplicar\u00e1, en lo pertinente, la norma contenida en el inciso primero del art\u00edculo 28.\n\n", "doc_id": "70b91946-081e-4429-ad50-4f7fa64a5f09", "embedding": null, "doc_hash": "e9136d3a60b7aaaa0752e1e54b0602c71b4456e5f810e4beaaa0bcb26b54dc7f", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1684, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "8fdd7b0a-0296-47ae-9073-a390dbe6f2dc"}}, "__type__": "1"}, "940f66ba-8cdd-429b-ae53-a1e3e0244765": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 27\nEl proceso de calificaci\u00f3n de la elecci\u00f3n presidencial deber\u00e1 quedar concluido dentro de los quince d\u00edas siguientes trat\u00e1ndose de la primera votaci\u00f3n o dentro de los treinta d\u00edas siguientes trat\u00e1ndose de la segunda votaci\u00f3n. El Tribunal Calificador de Elecciones comunicar\u00e1 de inmediato al Presidente del Senado la proclamaci\u00f3n de Presidente electo que haya efectuado. El Congreso Pleno, reunido en sesi\u00f3n p\u00fablica el d\u00eda en que deba cesar en su cargo el Presidente en funciones y con los miembros que asistan, tomar\u00e1 conocimiento de la resoluci\u00f3n en virtud de la cual el Tribunal Calificador de Elecciones proclama al Presidente electo. En este mismo acto, el Presidente electo prestar\u00e1 ante el Presidente del Senado, juramento o promesa de desempe\u00f1ar fielmente el cargo de Presidente de la Rep\u00fablica, conservar la independencia de la Naci\u00f3n, guardar y hacer guardar la Constituci\u00f3n y las leyes, y de inmediato asumir\u00e1 sus funciones.\n\n", "doc_id": "940f66ba-8cdd-429b-ae53-a1e3e0244765", "embedding": null, "doc_hash": "30bd84214a6c3e11e1599aea72deb2b5c233bfb51b2c34b380a6b25d4bd131e8", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 969, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "91ffdbcd-63a1-432a-9614-7853d7f2e519"}}, "__type__": "1"}, "6f4810aa-6691-4098-9c61-a52c8d4c4af3": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 28\nSi el Presidente electo se hallare impedido para tomar posesi\u00f3n del cargo, asumir\u00e1, mientras tanto, con el t\u00edtulo de Vicepresidente de la Rep\u00fablica, el Presidente del Senado; a falta de \u00e9ste, el Presidente de la C\u00e1mara de Diputados, y a falta de \u00e9ste, el Presidente de la Corte Suprema. Con todo, si el impedimento del Presidente electo fuere absoluto o debiere durar indefinidamente, el Vicepresidente, en los diez d\u00edas siguientes al acuerdo del Senado adoptado en conformidad al art\u00edculo 53 N\u00ba 7\u00ba, convocar\u00e1 a una nueva elecci\u00f3n presidencial que se celebrar\u00e1 noventa d\u00edas despu\u00e9s de la convocatoria si ese d\u00eda correspondiere a un domingo. Si as\u00ed no fuere, ella se realizar\u00e1 el domingo inmediatamente siguiente. El Presidente de la Rep\u00fablica as\u00ed elegido asumir\u00e1 sus funciones en la oportunidad que se\u00f1ale esa ley, y durar\u00e1 en el ejercicio de ellas hasta el d\u00eda en que le habr\u00eda correspondido cesar en el cargo al electo que no pudo asumir y cuyo impedimento hubiere motivado la nueva elecci\u00f3n.\n\n", "doc_id": "6f4810aa-6691-4098-9c61-a52c8d4c4af3", "embedding": null, "doc_hash": "dad53a5bdc1eb8b8b3b1aaf2957e5839b4ad815bcc4c67654f21316ee3f0cccb", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1030, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "a09a6ebd-a848-4581-b0c8-4fe76c876e96"}}, "__type__": "1"}, "4aa6c837-3fff-4085-8300-4c64195c5647": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 29\nSi por impedimento temporal, sea por enfermedad, ausencia del territorio u otro grave motivo, el Presidente de la Rep\u00fablica no pudiere ejercer su cargo, le subrogar\u00e1, con el t\u00edtulo de Vicepresidente de la Rep\u00fablica, el Ministro titular a quien corresponda de acuerdo con el orden de precedencia legal. A falta de \u00e9ste, la subrogaci\u00f3n corresponder\u00e1 al Ministro titular que siga en ese orden de precedencia y, a falta de todos ellos, le subrogar\u00e1n sucesivamente el Presidente del Senado, el Presidente de la C\u00e1mara de Diputados y el Presidente de la Corte Suprema. En caso de vacancia del cargo de Presidente de la Rep\u00fablica, se producir\u00e1 la subrogaci\u00f3n como en las situaciones del inciso anterior, y se proceder\u00e1 a elegir sucesor en conformidad a las reglas de los incisos siguientes. Si la vacancia se produjere faltando menos de dos a\u00f1os para la pr\u00f3xima elecci\u00f3n presidencial, el Presidente ser\u00e1 elegido por el Congreso Pleno por la mayor\u00eda absoluta de los senadores y diputados en ejercicio. La elecci\u00f3n por el Congreso ser\u00e1 hecha dentro de los diez d\u00edas siguientes a la fecha de la vacancia y el elegido asumir\u00e1 su cargo dentro de los treinta d\u00edas siguientes. Si la vacancia se produjere faltando dos a\u00f1os o m\u00e1s para la pr\u00f3xima elecci\u00f3n presidencial, el Vicepresidente, dentro de los diez primeros d\u00edas de su mandato, convocar\u00e1 a los ciudadanos a elecci\u00f3n presidencial para ciento veinte d\u00edas despu\u00e9s de la convocatoria, si ese d\u00eda correspondiere a un domingo. Si as\u00ed no fuere, ella se realizar\u00e1 el domingo inmediatamente siguiente. El Presidente que resulte elegido asumir\u00e1 su cargo el d\u00e9cimo d\u00eda despu\u00e9s de su proclamaci\u00f3n. El Presidente elegido conforme a alguno de los incisos precedentes durar\u00e1 en el cargo hasta completar el per\u00edodo que restaba a quien se reemplace y no podr\u00e1 postular como candidato a la elecci\u00f3n presidencial siguiente.\n\n", "doc_id": "4aa6c837-3fff-4085-8300-4c64195c5647", "embedding": null, "doc_hash": "114de6a0823aadb495919d4e4c81d192b47f26c0a5f66c09115c9a10ba0b24da", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1883, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "99416d00-48c3-4b34-8f21-1c4915349dd3"}}, "__type__": "1"}, "6e785208-25d1-4194-b537-17bf33e8090e": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 30\nEl Presidente cesar\u00e1 en su cargo el mismo d\u00eda en que se complete su per\u00edodo y le suceder\u00e1 el recientemente elegido. El que haya desempe\u00f1ado este cargo por el per\u00edodo completo, asumir\u00e1, inmediatamente y de pleno derecho, la dignidad oficial de Ex Presidente de la Rep\u00fablica. En virtud de esta calidad, le ser\u00e1n aplicables las disposiciones de los incisos segundo, tercero y cuarto del art\u00edculo 61 y el art\u00edculo 62. No la alcanzar\u00e1 el ciudadano que llegue a ocupar el cargo de Presidente de la Rep\u00fablica por vacancia del mismo ni quien haya sido declarado culpable en juicio pol\u00edtico seguido en su contra. El Ex Presidente de la Rep\u00fablica que asuma alguna funci\u00f3n remunerada con fondos p\u00fablicos, dejar\u00e1, en tanto la desempe\u00f1e, de percibir la dieta, manteniendo, en todo caso, el fuero. Se except\u00faan los empleos docentes y las funciones o comisiones de igual car\u00e1cter de la ense\u00f1anza superior, media y especial.\n\n", "doc_id": "6e785208-25d1-4194-b537-17bf33e8090e", "embedding": null, "doc_hash": "d955efe2cf2facaa8339ed4a3f82a25b8439acdd3df95404a35c704f51ffde15", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 944, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "baf4a9bb-ed77-44c3-b3d7-e05b38fe66e4"}}, "__type__": "1"}, "452a0747-1e11-43f8-aed3-5dfd0ca0c9ff": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 31\nEl Presidente designado por el Congreso Pleno o, en su caso, el Vicepresidente de la Rep\u00fablica tendr\u00e1 todas las atribuciones que esta Constituci\u00f3n confiere al Presidente de la Rep\u00fablica.\n\n", "doc_id": "452a0747-1e11-43f8-aed3-5dfd0ca0c9ff", "embedding": null, "doc_hash": "9fa050d71f1547961977d2d2502d900d4003895aa1e4aebe6001a5e4532dc728", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 222, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "6b87bce8-f64c-459b-971e-10df14b70144"}}, "__type__": "1"}, "c85678cc-e2f4-474a-912c-7adfc6b7363b": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 32\nSon atribuciones especiales del Presidente de la Rep\u00fablica:\n1\u00ba.- Concurrir a la formaci\u00f3n de las leyes con arreglo a la Constituci\u00f3n, sancionarlas y promulgarlas;\n2\u00ba.- Pedir, indicando los motivos, que se cite a sesi\u00f3n a cualquiera de las ramas del Congreso Nacional. En tal caso, la sesi\u00f3n deber\u00e1 celebrarse a la brevedad posible;\n3\u00ba.- Dictar, previa delegaci\u00f3n de facultades del Congreso, decretos con fuerza de ley sobre las materias que se\u00f1ala la Constituci\u00f3n;\n4\u00ba.- Convocar a plebiscito en los casos del art\u00edculo 128;\n5\u00ba.- Declarar los estados de excepci\u00f3n constitucional en los casos y formas que se se\u00f1alan en esta Constituci\u00f3n;\n6\u00ba.- Ejercer la potestad reglamentaria en todas aquellas materias que no sean propias del dominio legal, sin perjuicio de la facultad de dictar los dem\u00e1s reglamentos, decretos e instrucciones que crea convenientes para la ejecuci\u00f3n de las leyes;\n7\u00ba.- Nombrar y remover a su voluntad a los ministros de Estado, subsecretarios, delegados presidenciales regionales y delegados presidenciales provinciales;\n8\u00ba.- Designar a los embajadores y ministros diplom\u00e1ticos, y a los representantes ante organismos internacionales. Tanto estos funcionarios como los se\u00f1alados en el N\u00b0 7\u00b0 precedente, ser\u00e1n de la confianza exclusiva del Presidente de la Rep\u00fablica y se mantendr\u00e1n en sus puestos mientras cuenten con ella;\n9\u00ba.- Nombrar al Contralor General de la Rep\u00fablica con acuerdo del Senado;\n10\u00ba.- Nombrar y remover a los funcionarios que la ley denomina como de su exclusiva confianza y proveer los dem\u00e1s empleos civiles en conformidad a la ley. La remoci\u00f3n de los dem\u00e1s funcionarios se har\u00e1 de acuerdo a las disposiciones que \u00e9sta determine;\n11\u00ba.- Conceder jubilaciones, retiros, montep\u00edos y pensiones de gracia, con arreglo a las leyes;\n12\u00ba.- Nombrar a los magistrados y fiscales judiciales de las Cortes de Apelaciones y a los jueces letrados, a proposici\u00f3n de la Corte Suprema y de las Cortes de Apelaciones, respectivamente; a los miembros del Tribunal Constitucional que le corresponde designar; y a los magistrados y fiscales judiciales de la Corte Suprema y al Fiscal Nacional, a proposici\u00f3n de dicha Corte y con acuerdo del Senado, todo ello conforme a lo prescrito en esta Constituci\u00f3n;\n13\u00ba.- Velar por la conducta ministerial de los jueces y dem\u00e1s empleados del Poder Judicial y requerir, con tal objeto, a la Corte Suprema para que, si procede, declare su mal comportamiento, o al ministerio p\u00fablico, para que reclame medidas disciplinarias del tribunal competente, o para que, si hubiere m\u00e9rito bastante, entable la correspondiente acusaci\u00f3n;\n14\u00ba.- Otorgar indultos particulares en los casos y formas que determine la ley. El indulto ser\u00e1 improcedente en tanto no se haya dictado sentencia ejecutoriada en el respectivo proceso. Los funcionarios acusados por la C\u00e1mara de Diputados y condenados por el Senado, s\u00f3lo pueden ser indultados por el", "doc_id": "c85678cc-e2f4-474a-912c-7adfc6b7363b", "embedding": null, "doc_hash": "6d766c92cb7c4296e45254933eee8f03a0b36a410d5e352930a6bc53288f4b96", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2915, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "36033a4f-3e40-4fbb-a157-99c642518b5d", "3": "8acfaade-333f-4c80-8bcd-b6a2c2a6edce"}}, "__type__": "1"}, "8acfaade-333f-4c80-8bcd-b6a2c2a6edce": {"__data__": {"text": "condenados por el Senado, s\u00f3lo pueden ser indultados por el Congreso;\n15\u00ba.- Conducir las relaciones pol\u00edticas con las potencias extranjeras y organismos internacionales, y llevar a cabo las negociaciones; concluir, firmar y ratificar los tratados que estime convenientes para los intereses del pa\u00eds, los que deber\u00e1n ser sometidos a la aprobaci\u00f3n del Congreso conforme a lo prescrito en el art\u00edculo 54 N\u00ba 1\u00ba. Las discusiones y deliberaciones sobre estos objetos ser\u00e1n secretos si el Presidente de la Rep\u00fablica as\u00ed lo exigiere;\n16\u00ba.- Designar y remover a los Comandantes en Jefe del Ej\u00e9rcito, de la Armada, de la Fuerza A\u00e9rea y al General Director de Carabineros en conformidad al art\u00edculo 104, y disponer los nombramientos, ascensos y retiros de los Oficiales de las Fuerzas Armadas y de Carabineros en la forma que se\u00f1ala el art\u00edculo 105;\n17\u00ba.- Disponer de las fuerzas de aire, mar y tierra, organizarlas y distribuirlas de acuerdo con las necesidades de la seguridad nacional;\n18\u00ba.- Asumir, en caso de guerra, la jefatura suprema de las Fuerzas Armadas;\n19\u00ba.- Declarar la guerra, previa autorizaci\u00f3n por ley, debiendo dejar constancia de haber o\u00eddo al Consejo de Seguridad Nacional, y\n20\u00ba.- Cuidar de la recaudaci\u00f3n de las rentas p\u00fablicas y decretar su inversi\u00f3n con arreglo a la ley. El Presidente de la Rep\u00fablica, con la firma de todos los Ministros de Estado, podr\u00e1 decretar pagos no autorizados por ley, para atender necesidades impostergables derivadas de calamidades p\u00fablicas, de agresi\u00f3n exterior, de conmoci\u00f3n interna, de grave da\u00f1o o peligro para la seguridad nacional o del agotamiento de los recursos destinados a mantener servicios que no puedan paralizarse sin serio perjuicio para el pa\u00eds. El total de los giros que se hagan con estos objetos no podr\u00e1 exceder anualmente del dos por ciento (2%) del monto de los gastos que autorice la Ley de Presupuestos. Se podr\u00e1 contratar empleados con cargo a esta misma ley, pero sin que el \u00edtem respectivo pueda ser incrementado ni disminuido mediante traspasos. Los Ministros de Estado o funcionarios que autoricen o den curso a gastos que contravengan lo dispuesto en este n\u00famero ser\u00e1n responsables solidaria y personalmente de su reintegro, y culpables del delito de malversaci\u00f3n de caudales p\u00fablicos. Ministros de Estado\n\n", "doc_id": "8acfaade-333f-4c80-8bcd-b6a2c2a6edce", "embedding": null, "doc_hash": "cd023f8bf939fc829318dc6986927a846ada27cf5bdeb1ffdea7b23b6ba61748", "extra_info": null, "node_info": {"start": 2856, "end": 5136, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "36033a4f-3e40-4fbb-a157-99c642518b5d", "2": "c85678cc-e2f4-474a-912c-7adfc6b7363b"}}, "__type__": "1"}, "e6f191d9-95ae-4db2-9c69-a9a6256b1cd1": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 33\nLos Ministros de Estado son los colaboradores directos e inmediatos del Presidente de la Rep\u00fablica en el gobierno y administraci\u00f3n del Estado. La ley determinar\u00e1 el n\u00famero y organizaci\u00f3n de los Ministerios, como tambi\u00e9n el orden de precedencia de los Ministros titulares. El Presidente de la Rep\u00fablica podr\u00e1 encomendar a uno o m\u00e1s Ministros la coordinaci\u00f3n de la labor que corresponde a los Secretarios de Estado y las relaciones del Gobierno con el Congreso Nacional.\n\n", "doc_id": "e6f191d9-95ae-4db2-9c69-a9a6256b1cd1", "embedding": null, "doc_hash": "1fbdbe0f4a1cc8924b99c95d8d8ee70dcd8ade301bb214abde02c2c131387d38", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 504, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "fb1d77a0-ae37-4621-804f-fbbd554ae555"}}, "__type__": "1"}, "a0b5869f-edc0-4291-b12b-9960817dd3f9": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 34\nPara ser nombrado Ministro se requiere ser chileno, tener cumplidos veinti\u00fan a\u00f1os de edad y reunir los requisitos generales para el ingreso a la Administraci\u00f3n P\u00fablica. En los casos de ausencia, impedimento o renuncia de un Ministro, o cuando por otra causa se produzca la vacancia del cargo, ser\u00e1 reemplazado en la forma que establezca la ley.\n\n", "doc_id": "a0b5869f-edc0-4291-b12b-9960817dd3f9", "embedding": null, "doc_hash": "93a453793cf2770f1636d344d42900dd9908fa50b295b709044ed63034a883ca", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 380, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "c22aac9f-e72c-4efa-967b-21349f2a41a7"}}, "__type__": "1"}, "385340f0-e429-434b-84e6-1864d9a01672": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 35\nLos reglamentos y decretos del Presidente de la Rep\u00fablica deber\u00e1n firmarse por el Ministro respectivo y no ser\u00e1n obedecidos sin este esencial requisito. Los decretos e instrucciones podr\u00e1n expedirse con la sola firma del Ministro respectivo, por orden del Presidente de la Rep\u00fablica, en conformidad a las normas que al efecto establezca la ley.\n\n", "doc_id": "385340f0-e429-434b-84e6-1864d9a01672", "embedding": null, "doc_hash": "c1390488cc0b5865974c90f892ce2bc50a0ce4645bfeb785500e35294c901311", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 380, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "6e04e657-0eab-4596-be0e-459a65a75fb7"}}, "__type__": "1"}, "1c40b70c-9f74-4195-8d8d-324c880def93": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 36\nLos Ministros ser\u00e1n responsables individualmente de los actos que firmaren y solidariamente de los que suscribieren o acordaren con los otros Ministros.\n\n", "doc_id": "1c40b70c-9f74-4195-8d8d-324c880def93", "embedding": null, "doc_hash": "db71b31cf447086852fb50984c171f570f9176fa827057389ea1e5d1819723c7", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 188, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "9d54e060-423f-4851-a484-4b37cb6e9fc6"}}, "__type__": "1"}, "d33efb04-c653-4467-aa62-94cf7e6c9d3f": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 37 bis\nA los Ministros les ser\u00e1n aplicables las incompatibilidades establecidas en el inciso primero del art\u00edculo 58. Por el solo hecho de aceptar el nombramiento, el Ministro cesar\u00e1 en el cargo, empleo, funci\u00f3n o comisi\u00f3n incompatible que desempe\u00f1e. Durante el ejercicio de su cargo, los Ministros estar\u00e1n sujetos a la prohibici\u00f3n de celebrar o caucionar contratos con el Estado, actuar como abogados o mandatarios en cualquier clase de juicio o como procurador o agente en gestiones particulares de car\u00e1cter administrativo, ser director de bancos o de alguna sociedad an\u00f3nima y ejercer cargos de similar importancia en estas actividades. Bases generales de la Administraci\u00f3n del Estado\n\n", "doc_id": "d33efb04-c653-4467-aa62-94cf7e6c9d3f", "embedding": null, "doc_hash": "d6982e0b3e953b274e8b66bc06bd695563ee1b71287ad26b1c4e48db4781d347", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 720, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "5231b235-6204-4e82-a559-88a090a64b5b"}}, "__type__": "1"}, "839c79af-68a3-4d8a-a9a3-e2df86357eb4": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 37\nLos Ministros podr\u00e1n, cuando lo estimaren conveniente, asistir a las sesiones de la C\u00e1mara de Diputados o del Senado, y tomar parte en sus debates, con preferencia para hacer uso de la palabra, pero sin derecho a voto. Durante la votaci\u00f3n podr\u00e1n, sin embargo, rectificar los conceptos emitidos por cualquier diputado o senador al fundamentar su voto. Sin perjuicio de lo anterior, los Ministros deber\u00e1n concurrir personalmente a las sesiones especiales que la C\u00e1mara de Diputados o el Senado convoquen para informarse sobre asuntos que, perteneciendo al \u00e1mbito de atribuciones de las correspondientes Secretar\u00edas de Estado, acuerden tratar.\n\n", "doc_id": "839c79af-68a3-4d8a-a9a3-e2df86357eb4", "embedding": null, "doc_hash": "3aca1912ddf3aaaf9a3ed52c9cf1ee444e8dd26dd192ed638bba2682b5230310", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 676, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "1a824938-97d2-45d1-b945-beac5993f787"}}, "__type__": "1"}, "85588cc1-aea3-46d5-aadb-5fbd636c3e50": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 38 bis\nLas remuneraciones del Presidente de la Rep\u00fablica, de los senadores y diputados, de los gobernadores regionales, de los funcionarios de exclusiva confianza del Jefe del Estado que se\u00f1alan los n\u00fameros 7\u00b0 y 10\u00b0 del art\u00edculo 32 y de los contratados sobre la base de honorarios que asesoren directamente a las autoridades gubernativas ya indicadas, ser\u00e1n fijadas, cada cuatro a\u00f1os y con a lo menos dieciocho meses de anticipaci\u00f3n al t\u00e9rmino de un per\u00edodo presidencial, por una comisi\u00f3n cuyo funcionamiento, organizaci\u00f3n, funciones y atribuciones establecer\u00e1 una ley org\u00e1nica constitucional. La comisi\u00f3n estar\u00e1 integrada por las siguientes personas: a) Un ex Ministro de Hacienda. b) Un ex Consejero del Banco Central. c) Un ex Contralor o Subcontralor de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica. d) Un ex Presidente de una de las ramas que integran el Congreso Nacional. e) Un ex Director Nacional del Servicio Civil. Sus integrantes ser\u00e1n designados por el Presidente de la Rep\u00fablica con el acuerdo de los dos tercios de los senadores en ejercicio. Los acuerdos de la comisi\u00f3n ser\u00e1n p\u00fablicos, se fundar\u00e1n en antecedentes t\u00e9cnicos y deber\u00e1n establecer una remuneraci\u00f3n que garantice una retribuci\u00f3n adecuada a la responsabilidad del cargo y la independencia para cumplir sus funciones y atribuciones. Estados de excepci\u00f3n constitucional\n\n", "doc_id": "85588cc1-aea3-46d5-aadb-5fbd636c3e50", "embedding": null, "doc_hash": "1df86703a75bf1cef269e0de54bd5ceff673b7c13da7d2333d2ecbd5d9ec084a", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1371, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "f7886275-fb60-4f06-a491-0f0e4430c441"}}, "__type__": "1"}, "c397debc-7d84-4596-b9e4-9cbf6c52a297": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 38\nUna ley org\u00e1nica constitucional determinar\u00e1 la organizaci\u00f3n b\u00e1sica de la Administraci\u00f3n P\u00fablica, garantizar\u00e1 la carrera funcionaria y los principios de car\u00e1cter t\u00e9cnico y profesional en que deba fundarse, y asegurar\u00e1 tanto la igualdad de oportunidades de ingreso a ella como la capacitaci\u00f3n y el perfeccionamiento de sus integrantes. Cualquier persona que sea lesionada en sus derechos por la Administraci\u00f3n del Estado, de sus organismos o de las municipalidades, podr\u00e1 reclamar ante los tribunales que determine la ley, sin perjuicio de la responsabilidad que pudiere afectar al funcionario que hubiere causado el da\u00f1o.\n\n", "doc_id": "c397debc-7d84-4596-b9e4-9cbf6c52a297", "embedding": null, "doc_hash": "9777f4d06047edd3fdcd7c580a384ae45639984b71ca707f9b92f6d3780a5bcc", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 656, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "ac89fd92-878a-4373-8146-73df20df0f81"}}, "__type__": "1"}, "4ec44950-e4fa-4836-8067-9cf06d6f6e7f": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 39\nEl ejercicio de los derechos y garant\u00edas que la Constituci\u00f3n asegura a todas las personas s\u00f3lo puede ser afectado bajo las siguientes situaciones de excepci\u00f3n: guerra externa o interna, conmoci\u00f3n interior, emergencia y calamidad p\u00fablica, cuando afecten gravemente el normal desenvolvimiento de las instituciones del Estado.\n\n", "doc_id": "4ec44950-e4fa-4836-8067-9cf06d6f6e7f", "embedding": null, "doc_hash": "e7af089da0f989d1d7b90e7dcaa5f7d1ab7aaa43018125094215c3f8f01577ab", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 359, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "bca33178-8b34-440d-9c9e-166602a291d4"}}, "__type__": "1"}, "0632e394-a49b-4ed6-a305-e26b03297e07": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 40\nEl estado de asamblea, en caso de guerra exterior, y el estado de sitio, en caso de guerra  interna o grave conmoci\u00f3n interior, lo declarar\u00e1 el Presidente de la Rep\u00fablica, con acuerdo del Congreso Nacional. La declaraci\u00f3n deber\u00e1 determinar las zonas afectadas por el estado de excepci\u00f3n correspondiente. El Congreso Nacional, dentro del plazo de cinco d\u00edas contado desde la fecha en que el Presidente de la Rep\u00fablica someta la declaraci\u00f3n de estado de asamblea o de sitio a su consideraci\u00f3n, deber\u00e1 pronunciarse aceptando o rechazando la proposici\u00f3n, sin que pueda introducirle modificaciones. Si el Congreso no se pronunciara dentro de dicho plazo, se entender\u00e1 que aprueba la proposici\u00f3n del Presidente. Sin embargo, el Presidente de la Rep\u00fablica podr\u00e1 aplicar el estado de asamblea o de sitio de inmediato mientras el Congreso se pronuncia sobre la declaraci\u00f3n, pero en este \u00faltimo estado s\u00f3lo podr\u00e1 restringir el ejercicio del derecho de reuni\u00f3n. Las medidas que adopte el Presidente de la Rep\u00fablica en tanto no se re\u00fana el Congreso Nacional, podr\u00e1n ser objeto de revisi\u00f3n por los tribunales de justicia, sin que sea aplicable, entre tanto, lo dispuesto en el art\u00edculo 45. La declaraci\u00f3n de estado de sitio s\u00f3lo podr\u00e1 hacerse por un plazo de quince d\u00edas, sin perjuicio de que el Presidente de la Rep\u00fablica solicite su pr\u00f3rroga. El estado de asamblea mantendr\u00e1 su vigencia por el tiempo que se extienda la situaci\u00f3n de guerra exterior, salvo que el Presidente de la Rep\u00fablica disponga su suspensi\u00f3n con anterioridad.\n\n", "doc_id": "0632e394-a49b-4ed6-a305-e26b03297e07", "embedding": null, "doc_hash": "9a33c2720858f83b08022c1493d338be2e3ddbf5be941ded5b4258c5df509eab", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1555, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "f9655ef1-9439-43dd-8a0c-9b96961110d3"}}, "__type__": "1"}, "9dac8859-c39f-444f-8847-3e789e72d135": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 41\nEl estado de cat\u00e1strofe, en caso de calamidad p\u00fablica, lo declarar\u00e1 el Presidente de la Rep\u00fablica, determinando la zona afectada por la misma. El Presidente de la Rep\u00fablica estar\u00e1 obligado a informar al Congreso Nacional de las medidas adoptadas en virtud del estado de cat\u00e1strofe. El Congreso Nacional podr\u00e1 dejar sin efecto la declaraci\u00f3n transcurridos ciento ochenta d\u00edas desde \u00e9sta si las razones que la motivaron hubieran cesado en forma absoluta. Con todo, el Presidente de la Rep\u00fablica s\u00f3lo podr\u00e1 declarar el estado de cat\u00e1strofe por un per\u00edodo superior a un a\u00f1o con acuerdo del Congreso Nacional. El referido acuerdo se tramitar\u00e1 en la forma establecida en el inciso segundo del art\u00edculo 40. Declarado el estado de cat\u00e1strofe, las zonas respectivas quedar\u00e1n bajo la dependencia inmediata del Jefe de la Defensa Nacional que designe el Presidente de la Rep\u00fablica. Este asumir\u00e1 la direcci\u00f3n y supervigilancia de su jurisdicci\u00f3n con las atribuciones y deberes que la ley se\u00f1ale.\n\n", "doc_id": "9dac8859-c39f-444f-8847-3e789e72d135", "embedding": null, "doc_hash": "43c54b4d914e03c225f3facb656afb025b8da3d1a776a931f3789c68144c7edb", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1019, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "083cdd88-66b3-4fde-b168-d2a5a1edd3b1"}}, "__type__": "1"}, "7f92a16a-832a-4bfd-8132-53b5d2be3ce5": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 42\nEl estado de emergencia, en caso de grave alteraci\u00f3n del orden p\u00fablico o de grave da\u00f1o para la seguridad de la Naci\u00f3n, lo declarar\u00e1 el Presidente de la Rep\u00fablica, determinando las zonas afectadas por dichas circunstancias. El estado de emergencia no podr\u00e1 extenderse por m\u00e1s de quince d\u00edas, sin perjuicio de que el Presidente de la Rep\u00fablica pueda prorrogarlo por igual per\u00edodo. Sin embargo, para sucesivas pr\u00f3rrogas, el Presidente requerir\u00e1 siempre del acuerdo del Congreso Nacional. El referido acuerdo se tramitar\u00e1 en la forma establecida en el inciso segundo del art\u00edculo 40. Declarado el estado de emergencia, las zonas respectivas quedar\u00e1n bajo la dependencia inmediata del Jefe de la Defensa Nacional que designe el Presidente de la Rep\u00fablica. Este asumir\u00e1 la direcci\u00f3n y supervigilancia de su jurisdicci\u00f3n con las atribuciones y deberes que la ley se\u00f1ale. El Presidente de la Rep\u00fablica estar\u00e1 obligado a informar al Congreso Nacional de las medidas adoptadas en virtud del estado de emergencia.\n\n", "doc_id": "7f92a16a-832a-4bfd-8132-53b5d2be3ce5", "embedding": null, "doc_hash": "d3357e8758d239c4c475833b2c817cd8946628e5f71c789bb3b9c41e6ac3fb98", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1038, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "2824bc21-95dd-4a6e-986b-4de79a1ed4af"}}, "__type__": "1"}, "3e629d01-742f-4e71-8c99-6536f3fefa98": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 43\nPor la declaraci\u00f3n del estado de asamblea, el Presidente de la Rep\u00fablica queda facultado para suspender o restringir la libertad personal, el derecho de reuni\u00f3n y la libertad de trabajo. Podr\u00e1, tambi\u00e9n, restringir el ejercicio del derecho de asociaci\u00f3n, interceptar, abrir o registrar documentos y toda clase de comunicaciones, disponer requisiciones de bienes y establecer limitaciones al ejercicio del derecho de propiedad. Por la declaraci\u00f3n de estado de sitio, el Presidente de la Rep\u00fablica podr\u00e1 restringir la libertad de locomoci\u00f3n y arrestar a las personas en sus propias moradas o en lugares que la ley determine y que no sean c\u00e1rceles ni est\u00e9n destinados a la detenci\u00f3n o prisi\u00f3n de reos comunes. Podr\u00e1, adem\u00e1s, suspender o restringir el ejercicio del derecho de reuni\u00f3n. Por la declaraci\u00f3n del estado de cat\u00e1strofe, el Presidente de la Rep\u00fablica podr\u00e1 restringir las libertades de locomoci\u00f3n y de reuni\u00f3n. Podr\u00e1, asimismo, disponer requisiciones de bienes, establecer limitaciones al ejercicio del derecho de propiedad y adoptar todas las medidas extraordinarias de car\u00e1cter administrativo que sean necesarias para el pronto restablecimiento de la normalidad en la zona afectada. Por la declaraci\u00f3n del estado de emergencia, el Presidente de la Rep\u00fablica podr\u00e1 restringir las libertades de locomoci\u00f3n y de reuni\u00f3n.\n\n", "doc_id": "3e629d01-742f-4e71-8c99-6536f3fefa98", "embedding": null, "doc_hash": "a4ff556fe85651c2fe3897cea012c7eea84e850eebfafbf61cd21fbc840437a6", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1360, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "e70b0369-5119-4e2e-a7ec-0d724ee089ae"}}, "__type__": "1"}, "62093402-9cd1-4d5f-91ad-5919438074c4": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 44\nUna ley org\u00e1nica constitucional regular\u00e1 los estados de excepci\u00f3n, as\u00ed como su declaraci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de las medidas legales y administrativas que procediera adoptar bajo aqu\u00e9llos. Dicha ley contemplar\u00e1 lo estrictamente necesario para el pronto restablecimiento de la normalidad constitucional y no podr\u00e1 afectar las competencias y el funcionamiento de los \u00f3rganos constitucionales ni los derechos e inmunidades de sus respectivos titulares. Las medidas que se adopten durante los estados de excepci\u00f3n no podr\u00e1n, bajo ninguna circunstancia, prolongarse m\u00e1s all\u00e1 de la vigencia de los mismos.\n\n", "doc_id": "62093402-9cd1-4d5f-91ad-5919438074c4", "embedding": null, "doc_hash": "12134a89bd9b4d9c1131fdacdb3193d8bd7840a533d070a5cb686ba0c0e80457", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 632, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "279b0fea-4191-4707-8e90-372b5d164376"}}, "__type__": "1"}, "9d546c0e-c082-4a32-beee-cb96523e36db": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IV: GOBIERNO\nArt\u00edculo 45\nLos tribunales de justicia no podr\u00e1n calificar los fundamentos ni las circunstancias de hecho invocados por la autoridad para decretar los estados de excepci\u00f3n, sin perjuicio de lo dispuesto en el art\u00edculo 39. No obstante, respecto de las medidas particulares que afecten derechos constitucionales, siempre existir\u00e1 la garant\u00eda de recurrir ante las autoridades judiciales a trav\u00e9s de los recursos que corresponda. Las requisiciones que se practiquen dar\u00e1n lugar a indemnizaciones en conformidad a la ley. Tambi\u00e9n dar\u00e1n derecho a indemnizaci\u00f3n las limitaciones que se impongan al derecho de propiedad cuando importen privaci\u00f3n de alguno de sus atributos o facultades esenciales y con ello se cause da\u00f1o.\n\n", "doc_id": "9d546c0e-c082-4a32-beee-cb96523e36db", "embedding": null, "doc_hash": "c47c4f3b855377487e624f7de7028d933f3e8a962ca6ba754ea75b3bf2990651", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 738, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "87b7bb0e-ad2f-4b76-9628-8023119e732a"}}, "__type__": "1"}, "02654896-9d4b-4e74-8ca8-b73486cf9984": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IX: SERVICIO ELECTORAL Y JUSTICIA ELECTORAL\nArt\u00edculo 94 bis\nUn organismo aut\u00f3nomo, con personalidad jur\u00eddica y patrimonio propios, denominado Servicio Electoral, ejercer\u00e1 la administraci\u00f3n, supervigilancia y fiscalizaci\u00f3n de los procesos electorales y plebiscitarios; del cumplimiento de las normas sobre transparencia, l\u00edmite y control del gasto electoral; de las normas sobre los partidos pol\u00edticos, y las dem\u00e1s funciones que se\u00f1ale una ley org\u00e1nica constitucional. La direcci\u00f3n superior del Servicio Electoral corresponder\u00e1 a un Consejo Directivo, el que ejercer\u00e1 de forma exclusiva las atribuciones que le encomienden la Constituci\u00f3n y las leyes. Dicho Consejo estar\u00e1 integrado por cinco consejeros designados por el Presidente de la Rep\u00fablica, previo acuerdo del Senado, adoptado por los dos tercios de sus miembros en ejercicio. Los Consejeros durar\u00e1n diez a\u00f1os en sus cargos, no podr\u00e1n ser designados para un nuevo per\u00edodo y se renovar\u00e1n por parcialidades cada dos a\u00f1os. Los Consejeros solo podr\u00e1n ser removidos por la Corte Suprema, a requerimiento del Presidente de la Rep\u00fablica o de un tercio de los miembros en ejercicio de la C\u00e1mara de Diputados, por infracci\u00f3n grave a la Constituci\u00f3n o a las leyes, incapacidad, mal comportamiento o negligencia manifiesta en el ejercicio de sus funciones. La Corte conocer\u00e1 del asunto en Pleno, especialmente convocado al efecto, y para acordar la remoci\u00f3n deber\u00e1 reunir el voto conforme de la mayor\u00eda de sus miembros en ejercicio. La organizaci\u00f3n y atribuciones del Servicio Electoral ser\u00e1n establecidas por una ley org\u00e1nica constitucional. Su forma de desconcentraci\u00f3n, las plantas, remuneraciones y estatuto del personal ser\u00e1n establecidos por una ley.\n\n", "doc_id": "02654896-9d4b-4e74-8ca8-b73486cf9984", "embedding": null, "doc_hash": "4adf45169daf53e69a1449e91ada8dbd126cd15d488498303fdf9ebe5934ce4f", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1714, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "c790bb2d-7588-4198-821d-0bbc04aa1028"}}, "__type__": "1"}, "c425e06b-2750-4454-bc71-c332eca3fa13": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IX: SERVICIO ELECTORAL Y JUSTICIA ELECTORAL\nArt\u00edculo 95\nUn tribunal especial, que se denominar\u00e1 Tribunal Calificador de Elecciones, conocer\u00e1 del escrutinio general y de la calificaci\u00f3n de las elecciones de Presidente de la Rep\u00fablica, de diputados y senadores; resolver\u00e1 las reclamaciones a que dieren lugar y proclamar\u00e1 a los que resulten elegidos. Dicho Tribunal conocer\u00e1, asimismo, de los plebiscitos, y tendr\u00e1 las dem\u00e1s atribuciones que determine la ley. Estar\u00e1 constituido por cinco miembros designados en la siguiente forma: a) Cuatro ministros de la Corte Suprema, designados por \u00e9sta, mediante sorteo, en la forma y oportunidad que determine la ley org\u00e1nica constitucional respectiva, y b) Un ciudadano que hubiere ejercido el cargo de Presidente o Vicepresidente de la C\u00e1mara de Diputados o del Senado por un per\u00edodo no inferior a los 365 d\u00edas, designado por la Corte Suprema en la forma se\u00f1alada en la letra a) precedente, de entre todos aqu\u00e9llos que re\u00fanan las calidades indicadas. Las designaciones a que se refiere la letra b) no podr\u00e1n recaer en personas que sean parlamentario, candidato a cargos de elecci\u00f3n popular, Ministro de Estado, ni dirigente de partido pol\u00edtico. Los miembros de este tribunal durar\u00e1n cuatro a\u00f1os en sus funciones y les ser\u00e1n aplicables las disposiciones de los art\u00edculos 58 y 59 de esta Constituci\u00f3n. El Tribunal Calificador proceder\u00e1 como jurado en la apreciaci\u00f3n de los hechos y sentenciar\u00e1 con arreglo a derecho. Una ley org\u00e1nica constitucional regular\u00e1 la organizaci\u00f3n y funcionamiento del Tribunal Calificador.\n\n", "doc_id": "c425e06b-2750-4454-bc71-c332eca3fa13", "embedding": null, "doc_hash": "0b32e394e45b0b5cac1ea62b39d2decde6f7b287c0df0432ab4963f708c1a7ad", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1566, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "c8dea593-6294-42dd-95d0-d2ca6e64649e"}}, "__type__": "1"}, "e8052384-bf55-4964-877f-dfc7eb90731d": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IX: SERVICIO ELECTORAL Y JUSTICIA ELECTORAL\nArt\u00edculo 96\nHabr\u00e1 tribunales electorales regionales encargados de conocer el escrutinio general y la calificaci\u00f3n de las elecciones que la ley les encomiende, as\u00ed como de resolver las reclamaciones a que dieren lugar y de proclamar a los candidatos electos. Sus resoluciones ser\u00e1n apelables para ante el Tribunal Calificador de Elecciones en la forma que determine la ley. Asimismo, les corresponder\u00e1 conocer de la calificaci\u00f3n de las elecciones de car\u00e1cter gremial y de las que tengan lugar en aquellos grupos intermedios que la ley se\u00f1ale. Estos tribunales estar\u00e1n constituidos por un ministro de la Corte de Apelaciones respectiva, elegido por \u00e9sta, y por dos miembros designados por el Tribunal Calificador de Elecciones de entre personas que hayan ejercido la profesi\u00f3n de abogado o desempe\u00f1ado la funci\u00f3n de ministro o abogado integrante de Corte de Apelaciones por un plazo no inferior a tres a\u00f1os. Los miembros de estos tribunales durar\u00e1n cuatro a\u00f1os en sus funciones y tendr\u00e1n las inhabilidades e incompatibilidades que determine la ley. Estos tribunales proceder\u00e1n como jurado en la apreciaci\u00f3n de los hechos y sentenciar\u00e1n con arreglo a derecho. La ley determinar\u00e1 las dem\u00e1s atribuciones de estos tribunales y regular\u00e1 su organizaci\u00f3n y funcionamiento.\n\n", "doc_id": "e8052384-bf55-4964-877f-dfc7eb90731d", "embedding": null, "doc_hash": "765ab6f652f59678ec340b8938988bfe1a145c6e1dd008bc9bace02feb2d0cb6", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1318, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "afe09335-fca8-4f96-8adb-fa37a780410a"}}, "__type__": "1"}, "10580c28-c735-493c-8be7-108dc1eacb93": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo IX: SERVICIO ELECTORAL Y JUSTICIA ELECTORAL\nArt\u00edculo 97\nAnualmente, se destinar\u00e1n en la Ley de Presupuestos de la Naci\u00f3n los fondos necesarios para la organizaci\u00f3n y funcionamiento de estos tribunales, cuyas plantas, remuneraciones y estatuto del personal ser\u00e1n establecidos por ley.\n\n", "doc_id": "10580c28-c735-493c-8be7-108dc1eacb93", "embedding": null, "doc_hash": "9e5cb0893a5935b48d8c3fd8f84db5ce68604a65a1b425d3681550a7d6b73cc7", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 294, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "b0943216-ac5f-4911-8887-44ce53d81309"}}, "__type__": "1"}, "b8d84f81-a2a6-40f3-b2e1-6c0a6fd7b98e": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo I: BASES DE LA INSTITUCIONALIDAD\nArt\u00edculo 1\u00b0\nLas personas nacen libres e iguales en dignidad y derechos. La familia es el n\u00facleo fundamental de la sociedad. El Estado reconoce y ampara a los grupos intermedios a trav\u00e9s de los cuales se organiza y estructura la sociedad y les garantiza la adecuada autonom\u00eda para cumplir sus propios fines espec\u00edficos. El Estado est\u00e1 al servicio de la persona humana y su finalidad es promover el bien com\u00fan, para lo cual debe contribuir a crear las condiciones sociales que permitan a todos y a cada uno de los integrantes de la comunidad nacional su mayor realizaci\u00f3n espiritual y material posible, con pleno respeto a los derechos y garant\u00edas que esta Constituci\u00f3n establece. Es deber del Estado resguardar la seguridad nacional, dar protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n y a la familia, propender al fortalecimiento de \u00e9sta, promover la integraci\u00f3n arm\u00f3nica de todos los sectores de la Naci\u00f3n y asegurar el derecho de las personas a participar con igualdad de oportunidades en la vida nacional.\n\n", "doc_id": "b8d84f81-a2a6-40f3-b2e1-6c0a6fd7b98e", "embedding": null, "doc_hash": "dd7c0008cecb7da1eb76a1fde7fe94034ec7a6e2ab1b1c5b831c0b787b007587", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1030, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "118af9ca-a915-4313-961a-a9a5bd09ac9b"}}, "__type__": "1"}, "5bfb35d6-8d05-4535-966b-35a74f3a446f": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo I: BASES DE LA INSTITUCIONALIDAD\nArt\u00edculo 2\u00ba\nSon emblemas nacionales la bandera nacional, el escudo de armas de la Rep\u00fablica y el himno nacional.\n\n", "doc_id": "5bfb35d6-8d05-4535-966b-35a74f3a446f", "embedding": null, "doc_hash": "7b1a58eff9e3b3b8a4e8c7ab0346ae9fc5f6315c03c78ee00024888d2bc83be3", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 156, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "c619c972-8e8d-44ea-892d-a2802b1f38f8"}}, "__type__": "1"}, "2f5e3288-1b08-4ea7-86eb-455574a26f82": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo I: BASES DE LA INSTITUCIONALIDAD\nArt\u00edculo 3\u00ba\nEl Estado de Chile es unitario. La administraci\u00f3n del Estado ser\u00e1 funcional y territorialmente descentralizada, o desconcentrada en su caso, de conformidad a la ley. Los \u00f3rganos del Estado promover\u00e1n el fortalecimiento de la regionalizaci\u00f3n del pa\u00eds y el desarrollo equitativo y solidario entre las regiones, provincias y comunas del territorio nacional.\n\n", "doc_id": "2f5e3288-1b08-4ea7-86eb-455574a26f82", "embedding": null, "doc_hash": "f1e60154b75d577e1b7cbdbab6fc75831608bfb298cfa6484c3f5652139fa98a", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 410, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "e5f68550-a2a6-445d-a2ba-fe953df0360e"}}, "__type__": "1"}, "1c0c66e0-799b-4bf4-bb9c-7041cae995ae": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo I: BASES DE LA INSTITUCIONALIDAD\nArt\u00edculo 4\u00b0\nChile es una rep\u00fablica democr\u00e1tica.\n\n", "doc_id": "1c0c66e0-799b-4bf4-bb9c-7041cae995ae", "embedding": null, "doc_hash": "f29bce6d5d6b29aa44544114e210d72c5102543b1ee2a2d37d455efe0429fdfa", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 91, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "22c44a66-6603-43b2-9f2b-e41969212039"}}, "__type__": "1"}, "4a9a1659-986c-4243-a89d-85bb17fe248e": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo I: BASES DE LA INSTITUCIONALIDAD\nArt\u00edculo 5\u00ba\nLa soberan\u00eda reside esencialmente en la Naci\u00f3n. Su ejercicio se realiza por el pueblo a trav\u00e9s del plebiscito y de elecciones peri\u00f3dicas y, tambi\u00e9n, por las autoridades que esta Constituci\u00f3n establece. Ning\u00fan sector del pueblo ni individuo alguno puede atribuirse su ejercicio. El ejercicio de la soberan\u00eda reconoce como limitaci\u00f3n el respeto a los derechos esenciales que emanan de la naturaleza humana. Es deber de los \u00f3rganos del Estado respetar y promover tales derechos, garantizados por esta Constituci\u00f3n, as\u00ed como por los tratados internacionales ratificados por Chile y que se encuentren vigentes.\n\n", "doc_id": "4a9a1659-986c-4243-a89d-85bb17fe248e", "embedding": null, "doc_hash": "bf6543cf7e20d59f7f30babf2bdd4a49d250c2dbdaae787bed33149669a6ee4d", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 661, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "c89a38ca-0197-4f35-805a-336bde3a3b62"}}, "__type__": "1"}, "57cb18be-5135-418c-ae94-7e41de98c0aa": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo I: BASES DE LA INSTITUCIONALIDAD\nArt\u00edculo 6\u00ba\nLos \u00f3rganos del Estado deben someter su acci\u00f3n a la Constituci\u00f3n y a las normas dictadas conforme a ella, y garantizar el orden institucional de la Rep\u00fablica. Los preceptos de esta Constituci\u00f3n obligan tanto a los titulares o integrantes de dichos \u00f3rganos como a toda persona, instituci\u00f3n o grupo. La infracci\u00f3n de esta norma generar\u00e1 las responsabilidades y sanciones que determine la ley.\n\n", "doc_id": "57cb18be-5135-418c-ae94-7e41de98c0aa", "embedding": null, "doc_hash": "ca74e35f1020ab25d78df088b7796506c25450d2766b27b2c1e5de82129a588d", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 446, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "816fab9b-568d-422e-b5de-96a685de07f3"}}, "__type__": "1"}, "6d770041-4126-4f12-a193-6122b713dd7d": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo I: BASES DE LA INSTITUCIONALIDAD\nArt\u00edculo 7\u00ba\nLos \u00f3rganos del Estado act\u00faan v\u00e1lidamente previa investidura regular de sus integrantes, dentro de su competencia y en la forma que prescriba la ley. Ninguna magistratura, ninguna persona ni grupo de personas pueden atribuirse, ni aun a pretexto de circunstancias extraordinarias, otra autoridad o derechos que los que expresamente se les hayan conferido en virtud de la Constituci\u00f3n o las leyes. Todo acto en contravenci\u00f3n a este art\u00edculo es nulo y originar\u00e1 las responsabilidades y sanciones que la ley se\u00f1ale.\n\n", "doc_id": "6d770041-4126-4f12-a193-6122b713dd7d", "embedding": null, "doc_hash": "882d7cdba95b302ac0a148c507f914f62a62d7c7ac6ff2d65f6f03c8fb2abc6d", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 568, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "84a9df9f-4357-49d2-8107-4374b8d25427"}}, "__type__": "1"}, "366deb44-10b1-49e2-996c-72bed9ee96de": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo I: BASES DE LA INSTITUCIONALIDAD\nArt\u00edculo 8\u00ba\nEl ejercicio de las funciones p\u00fablicas obliga a sus titulares a dar estricto cumplimiento al principio de probidad en todas sus actuaciones. Son p\u00fablicos los actos y resoluciones de los \u00f3rganos del Estado, as\u00ed como sus fundamentos y los procedimientos que utilicen. Sin embargo, s\u00f3lo una ley de qu\u00f3rum calificado podr\u00e1 establecer la reserva o secreto de aqu\u00e9llos o de \u00e9stos, cuando la publicidad afectare el debido cumplimiento de las funciones de dichos \u00f3rganos, los derechos de las personas, la seguridad de la Naci\u00f3n o el inter\u00e9s nacional. El Presidente de la Rep\u00fablica, los Ministros de Estado, los diputados y senadores, y las dem\u00e1s autoridades y funcionarios que una ley org\u00e1nica constitucional se\u00f1ale, deber\u00e1n declarar sus intereses y patrimonio en forma p\u00fablica. Dicha ley determinar\u00e1 los casos y las condiciones en que esas autoridades delegar\u00e1n a terceros la administraci\u00f3n de aquellos bienes y obligaciones que supongan conflicto de inter\u00e9s en el ejercicio de su funci\u00f3n p\u00fablica. Asimismo, podr\u00e1 considerar otras medidas apropiadas para resolverlos y, en situaciones calificadas, disponer la enajenaci\u00f3n de todo o parte de esos bienes.\n\n", "doc_id": "366deb44-10b1-49e2-996c-72bed9ee96de", "embedding": null, "doc_hash": "0bc6930aa59ff9935b09c73a46d3f43517615d15264b7ec92e8afeeb73acbf03", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1202, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "45fbcfd8-2401-49d2-b566-8136893276a9"}}, "__type__": "1"}, "baa5701b-0e6d-4392-97cf-d4acf04c388e": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo I: BASES DE LA INSTITUCIONALIDAD\nArt\u00edculo 9\u00ba\nEl terrorismo, en cualquiera de sus formas, es por esencia contrario a los derechos humanos. Una ley de qu\u00f3rum calificado determinar\u00e1 las conductas terroristas y su penalidad. Los responsables de estos delitos quedar\u00e1n inhabilitados por el plazo de quince a\u00f1os para ejercer funciones o cargos p\u00fablicos, sean o no de elecci\u00f3n popular, o de rector o director de establecimiento de educaci\u00f3n, o para ejercer en ellos funciones de ense\u00f1anza; para explotar un medio de comunicaci\u00f3n social o ser director o administrador del mismo, o para desempe\u00f1ar en \u00e9l funciones relacionadas con la emisi\u00f3n o difusi\u00f3n de opiniones o informaciones; ni podr\u00e1 ser dirigentes de organizaciones pol\u00edticas o relacionadas con la educaci\u00f3n o de car\u00e1cter vecinal, profesional, empresarial, sindical, estudiantil o gremial en general, durante dicho plazo. Lo anterior se entiende sin perjuicio de otras inhabilidades o de las que por mayor tiempo establezca la ley. Los delitos a que se refiere el inciso anterior ser\u00e1n considerados siempre comunes y no pol\u00edticos para todos los efectos legales y no proceder\u00e1 respecto de ellos el indulto particular, salvo para conmutar la pena de muerte por la de presidio perpetuo.\n\n", "doc_id": "baa5701b-0e6d-4392-97cf-d4acf04c388e", "embedding": null, "doc_hash": "26541ca9ef18163ac771c9b37cb75133ef7478cdec3c3609d02027ba4ff5aa2f", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1244, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "f9ad95ea-f773-4de1-8d68-024dd7d472d3"}}, "__type__": "1"}, "4a36d0f6-cdfb-4837-8069-22153fe4699d": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo VIII: TRIBUNAL CONSTITUCIONAL\nArt\u00edculo 92\nHabr\u00e1 un Tribunal Constitucional integrado por diez miembros, designados de la siguiente forma: a) Tres designados por el Presidente de la Rep\u00fablica. b) Cuatro elegidos por el Congreso Nacional. Dos ser\u00e1n nombrados directamente por el Senado y dos ser\u00e1n previamente propuestos por la C\u00e1mara de Diputados para su aprobaci\u00f3n o rechazo por el Senado. Los nombramientos, o la propuesta en su caso, se efectuar\u00e1n en votaciones \u00fanicas y requerir\u00e1n para su aprobaci\u00f3n del voto favorable de los dos tercios de los senadores o diputados en ejercicio, seg\u00fan corresponda. c) Tres elegidos por la Corte Suprema en una votaci\u00f3n secreta que se celebrar\u00e1 en sesi\u00f3n especialmente convocada para tal efecto. Los miembros del Tribunal durar\u00e1n nueve a\u00f1os en sus cargos y se renovar\u00e1n por parcialidades cada tres. Deber\u00e1n tener a lo menos quince a\u00f1os de t\u00edtulo de abogado, haberse destacado en la actividad profesional, universitaria o p\u00fablica, no podr\u00e1n tener impedimento alguno que los inhabilite para desempe\u00f1ar el cargo de juez, estar\u00e1n sometidos a las normas de los art\u00edculos 58, 59 y 81, y no podr\u00e1n ejercer la profesi\u00f3n de abogado, incluyendo la judicatura, ni cualquier acto de los establecidos en los incisos segundo y tercero del art\u00edculo 60. Los miembros del Tribunal Constitucional ser\u00e1n inamovibles y no podr\u00e1n ser reelegidos, salvo aquel que lo haya sido como reemplazante y haya ejercido el cargo por un per\u00edodo menor a cinco a\u00f1os. Cesar\u00e1n en sus funciones al cumplir 75 a\u00f1os de edad. En caso que un miembro del Tribunal Constitucional cese en su cargo, se proceder\u00e1 a su reemplazo por quien corresponda, de acuerdo con el inciso primero de este art\u00edculo y por el tiempo que falte para completar el per\u00edodo del reemplazado. El Tribunal funcionar\u00e1 en pleno o dividido en dos salas. En el primer caso, el qu\u00f3rum para sesionar ser\u00e1 de, a lo menos, ocho miembros y en el segundo de, a lo menos, cuatro. El Tribunal adoptar\u00e1 sus acuerdos por simple mayor\u00eda, salvo los casos en que se exija un qu\u00f3rum diferente y fallar\u00e1 de acuerdo a derecho. El Tribunal en pleno resolver\u00e1 en definitiva las atribuciones indicadas en los n\u00fameros 1\u00ba, 3\u00ba, 4\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba, 9\u00ba y 11\u00ba del art\u00edculo siguiente. Para el ejercicio de sus restantes atribuciones, podr\u00e1 funcionar en pleno o en sala de acuerdo a lo que disponga la ley org\u00e1nica constitucional respectiva. Una ley org\u00e1nica constitucional determinar\u00e1 su organizaci\u00f3n, funcionamiento, procedimientos y fijar\u00e1 la planta, r\u00e9gimen de remuneraciones y estatuto de su personal.\n\n", "doc_id": "4a36d0f6-cdfb-4837-8069-22153fe4699d", "embedding": null, "doc_hash": "2e96d0e03d03a5ad50afb1c15e1405503453f7875562178c362ab9d0b97c22e4", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2553, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "0217f0d7-0f8c-4496-9043-262e76ab1f56"}}, "__type__": "1"}, "f70e65f3-caa7-4a06-9e41-f95365a0ad94": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo VIII: TRIBUNAL CONSTITUCIONAL\nArt\u00edculo 93\nSon atribuciones del Tribunal Constitucional:\n1\u00ba.- Ejercer el control de constitucionalidad de las leyes que interpreten alg\u00fan precepto de la Constituci\u00f3n, de las leyes org\u00e1nicas constitucionales y de las normas de un tratado que versen sobre materias propias de estas \u00faltimas, antes de su promulgaci\u00f3n;\n2\u00ba.- Resolver sobre las cuestiones de constitucionalidad de los autos acordados dictados por la Corte Suprema, las Cortes de Apelaciones y el Tribunal Calificador de Elecciones;\n3\u00ba.- Resolver las cuestiones sobre constitucionalidad que se susciten durante la tramitaci\u00f3n de los proyectos de ley o de reforma constitucional y de los tratados sometidos a la aprobaci\u00f3n del Congreso;\n4\u00ba.- Resolver las cuestiones que se susciten sobre la constitucionalidad de un decreto con fuerza de ley;\n5\u00ba.- Resolver las cuestiones que se susciten sobre constitucionalidad con relaci\u00f3n a la convocatoria a un plebiscito, sin perjuicio de las atribuciones que correspondan al Tribunal Calificador de Elecciones;\n6\u00b0.- Resolver, por la mayor\u00eda de sus miembros en ejercicio, la inaplicabilidad de un precepto legal cuya aplicaci\u00f3n en cualquier gesti\u00f3n que se siga ante un tribunal ordinario o especial, resulte contraria a la Constituci\u00f3n;\n7\u00ba.- Resolver por la mayor\u00eda de los cuatro quintos de sus integrantes en ejercicio, la inconstitucionalidad de un precepto legal declarado inaplicable en conformidad a lo dispuesto en el numeral anterior;\n8\u00ba.- Resolver los reclamos en caso de que el Presidente de la Rep\u00fablica no promulgue una ley cuando deba hacerlo o promulgue un texto diverso del que constitucionalmente corresponda;\n9\u00ba.- Resolver sobre la constitucionalidad de un decreto o resoluci\u00f3n del Presidente de la Rep\u00fablica que la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica haya representado por estimarlo inconstitucional, cuando sea requerido por el Presidente en conformidad al art\u00edculo 99;\n10\u00b0.- Declarar la inconstitucionalidad de las organizaciones y de los movimientos o partidos pol\u00edticos, como asimismo la responsabilidad de las personas que hubieran tenido participaci\u00f3n en los hechos que motivaron la declaraci\u00f3n de inconstitucionalidad, en conformidad a lo dispuesto en los p\u00e1rrafos sexto, s\u00e9ptimo y octavo del N\u00ba 15\u00ba del art\u00edculo 19 de esta Constituci\u00f3n. Sin embargo, si la persona afectada fuera el Presidente de la Rep\u00fablica o el Presidente electo, la referida declaraci\u00f3n requerir\u00e1, adem\u00e1s, el acuerdo del Senado adoptado por la mayor\u00eda de sus miembros en ejercicio;\n11\u00ba.- Informar al Senado en los casos a que se refiere el art\u00edculo 53 n\u00famero 7) de esta Constituci\u00f3n;\n12\u00ba.- Resolver las contiendas de competencia que se susciten entre las autoridades pol\u00edticas o administrativas y los tribunales de justicia, que no correspondan al Senado;\n13\u00ba.- Resolver sobre las inhabilidades constitucionales o legales que afecten a una persona para ser designada Ministro de Estado, permanecer en dicho cargo o desempe\u00f1ar simult\u00e1neamente otras funciones;\n14\u00ba.- Pronunciarse sobre las", "doc_id": "f70e65f3-caa7-4a06-9e41-f95365a0ad94", "embedding": null, "doc_hash": "0dac53eacf169d2beecf1e93ca9cd179bda6180c70c731c1d4b251ec8ad166c3", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 3020, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "e5c039ce-722d-4105-8a49-60beee3730ed", "3": "8189a6a0-becc-4109-a2b8-c26cc3f65214"}}, "__type__": "1"}, "8189a6a0-becc-4109-a2b8-c26cc3f65214": {"__data__": {"text": "otras funciones;\n14\u00ba.- Pronunciarse sobre las inhabilidades, incompatibilidades y causales de cesaci\u00f3n en el cargo de los parlamentarios;\n15\u00ba.- Calificar la inhabilidad invocada por un parlamentario en los t\u00e9rminos del inciso final del art\u00edculo 60 y pronunciarse sobre su renuncia al cargo, y\n16\u00b0.- Resolver sobre la constitucionalidad de los decretos supremos, cualquiera sea el vicio invocado, incluyendo aquellos que fueren dictados en el ejercicio de la potestad reglamentaria aut\u00f3noma del Presidente de la Rep\u00fablica cuando se refieran a materias que pudieran estar reservadas a la ley por mandato del art\u00edculo 63. En el caso del n\u00famero 1\u00ba, la C\u00e1mara de origen enviar\u00e1 al Tribunal Constitucional el proyecto respectivo dentro de los cinco d\u00edas siguientes a aqu\u00e9l en que quede totalmente tramitado por el Congreso. En el caso del n\u00famero 2\u00ba, el Tribunal podr\u00e1 conocer de la materia a requerimiento del Presidente de la Rep\u00fablica, de cualquiera de las C\u00e1maras o de diez de sus miembros. Asimismo, podr\u00e1 requerir al Tribunal toda persona que sea parte en juicio o gesti\u00f3n pendiente ante un tribunal ordinario o especial, o desde la primera actuaci\u00f3n del procedimiento penal, cuando sea afectada en el ejercicio de sus derechos fundamentales por lo dispuesto en el respectivo auto acordado. En el caso del n\u00famero 3\u00ba, el Tribunal s\u00f3lo podr\u00e1 conocer de la materia a requerimiento del Presidente de la Rep\u00fablica, de cualquiera de las C\u00e1maras o de una cuarta parte de sus miembros en ejercicio, siempre que sea formulado antes de la promulgaci\u00f3n de la ley o de la remisi\u00f3n de la comunicaci\u00f3n que informa la aprobaci\u00f3n del tratado por el Congreso Nacional y, en caso alguno, despu\u00e9s de quinto d\u00eda del despacho del proyecto o de la se\u00f1alada comunicaci\u00f3n. El Tribunal deber\u00e1 resolver dentro del plazo de diez d\u00edas contado desde que reciba el requerimiento, a menos que decida prorrogarlo hasta por otros diez d\u00edas por motivos graves y calificados. El requerimiento no suspender\u00e1 la tramitaci\u00f3n del proyecto; pero la parte impugnada de \u00e9ste no podr\u00e1 ser promulgada hasta la expiraci\u00f3n del plazo referido, salvo que se trate del proyecto de Ley de Presupuestos o del proyecto relativo a la declaraci\u00f3n de guerra propuesta por el Presidente de la Rep\u00fablica. En el caso del n\u00famero 4\u00ba, la cuesti\u00f3n podr\u00e1 ser planteada por el Presidente de la Rep\u00fablica dentro del plazo de diez d\u00edas cuando la Contralor\u00eda rechace por inconstitucional un decreto con fuerza de ley. Tambi\u00e9n podr\u00e1 ser promovida por cualquiera de las C\u00e1maras o por una cuarta parte de sus miembros en ejercicio en caso de que la Contralor\u00eda hubiere tomado raz\u00f3n de un decreto con fuerza de ley que se impugne de inconstitucional. Este requerimiento deber\u00e1 efectuarse dentro del plazo de treinta d\u00edas, contado desde la publicaci\u00f3n del respectivo decreto con fuerza de ley. En el caso del n\u00famero 5\u00ba, la cuesti\u00f3n podr\u00e1 promoverse a", "doc_id": "8189a6a0-becc-4109-a2b8-c26cc3f65214", "embedding": null, "doc_hash": "ff5d5373129e51fe4db35177320dac0d33207b93eb00eb6d0b316dfd649aa71f", "extra_info": null, "node_info": {"start": 2980, "end": 5857, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "e5c039ce-722d-4105-8a49-60beee3730ed", "2": "f70e65f3-caa7-4a06-9e41-f95365a0ad94", "3": "1823499d-ea62-450b-861d-019a3868001a"}}, "__type__": "1"}, "1823499d-ea62-450b-861d-019a3868001a": {"__data__": {"text": "del n\u00famero 5\u00ba, la cuesti\u00f3n podr\u00e1 promoverse a requerimiento del Senado o de la C\u00e1mara de Diputados, dentro de diez d\u00edas contados desde la fecha de publicaci\u00f3n del decreto que fije el d\u00eda de la consulta plebiscitaria. El Tribunal establecer\u00e1 en su resoluci\u00f3n el texto definitivo de la consulta plebiscitaria, cuando \u00e9sta fuera procedente. Si al tiempo de dictarse la sentencia faltaran menos de treinta d\u00edas para la realizaci\u00f3n del plebiscito, el Tribunal fijar\u00e1 en ella una nueva fecha comprendida entre los treinta y los sesenta d\u00edas siguientes al fallo. En el caso del n\u00famero 6\u00ba, la cuesti\u00f3n podr\u00e1 ser planteada por cualquiera de las partes o por el juez que conoce del asunto. Corresponder\u00e1 a cualquiera de las salas del Tribunal declarar, sin ulterior recurso, la admisibilidad de la cuesti\u00f3n siempre que verifique la existencia de una gesti\u00f3n pendiente ante el tribunal ordinario o especial, que la aplicaci\u00f3n del precepto legal impugnado pueda resultar decisivo en la resoluci\u00f3n de un asunto, que la impugnaci\u00f3n est\u00e9 fundada razonablemente y se cumplan los dem\u00e1s requisitos que establezca la ley. A esta misma sala le corresponder\u00e1 resolver la suspensi\u00f3n del procedimiento en que se ha originado la acci\u00f3n de inaplicabilidad por inconstitucionalidad. En el caso del n\u00famero 7\u00b0, una vez resuelta en sentencia previa la declaraci\u00f3n de inaplicabilidad de un precepto legal, conforme al n\u00famero 6\u00b0 de este art\u00edculo, habr\u00e1 acci\u00f3n p\u00fablica para requerir al Tribunal la declaraci\u00f3n de inconstitucionalidad, sin perjuicio de la facultad de \u00e9ste para declararla de oficio. Corresponder\u00e1 a la ley org\u00e1nica constitucional respectiva establecer los requisitos de admisibilidad, en el caso de que se ejerza la acci\u00f3n p\u00fablica, como asimismo regular el procedimiento que deber\u00e1 seguirse para actuar de oficio. En los casos del n\u00famero 8\u00ba, la cuesti\u00f3n podr\u00e1 promoverse por cualquiera de las C\u00e1maras o por una cuarta parte de sus miembros en ejercicio, dentro de los treinta d\u00edas siguientes a la publicaci\u00f3n del texto impugnado o dentro de los sesenta d\u00edas siguientes a la fecha en que el Presidente de la Rep\u00fablica debi\u00f3 efectuar la promulgaci\u00f3n de la ley. Si el Tribunal acogiera el reclamo, promulgar\u00e1 en su fallo la ley que no lo haya sido o rectificar\u00e1 la promulgaci\u00f3n incorrecta. En el caso del n\u00famero 11\u00ba, el Tribunal s\u00f3lo podr\u00e1 conocer de la materia a requerimiento del Senado. Habr\u00e1 acci\u00f3n p\u00fablica para requerir al Tribunal respecto de las atribuciones que se le confieren por los n\u00fameros 10\u00ba y 13\u00ba de este art\u00edculo. Sin embargo, si en el caso del n\u00famero 10\u00ba la persona afectada fuera el Presidente de la Rep\u00fablica o el Presidente electo, el requerimiento deber\u00e1 formularse por la C\u00e1mara de Diputados o por la cuarta parte de sus miembros en ejercicio. En el caso del n\u00famero 12\u00b0, el requerimiento deber\u00e1 ser deducido por cualquiera de las autoridades o", "doc_id": "1823499d-ea62-450b-861d-019a3868001a", "embedding": null, "doc_hash": "0caab579efe02f8afd3d96bf5e335f4c214027b5b5184359f08cbc9110df9bb4", "extra_info": null, "node_info": {"start": 5861, "end": 8707, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "e5c039ce-722d-4105-8a49-60beee3730ed", "2": "8189a6a0-becc-4109-a2b8-c26cc3f65214", "3": "ddd745bb-6c57-4321-8f44-2d6524b95bde"}}, "__type__": "1"}, "ddd745bb-6c57-4321-8f44-2d6524b95bde": {"__data__": {"text": "deber\u00e1 ser deducido por cualquiera de las autoridades o tribunales en conflicto. En el caso del n\u00famero 14\u00ba, el Tribunal s\u00f3lo podr\u00e1 conocer de la materia a requerimiento del Presidente de la Rep\u00fablica o de no menos de diez parlamentarios en ejercicio. En el caso del n\u00famero 16\u00ba, el Tribunal s\u00f3lo podr\u00e1 conocer de la materia a requerimiento de cualquiera de las C\u00e1maras efectuado dentro de los treinta d\u00edas siguientes a la publicaci\u00f3n o notificaci\u00f3n del texto impugnado. En el caso de vicios que no se refieran a decretos que excedan la potestad reglamentaria aut\u00f3noma del Presidente de la Rep\u00fablica tambi\u00e9n podr\u00e1 una cuarta parte de los miembros en ejercicio deducir dicho requerimiento. El Tribunal Constitucional podr\u00e1 apreciar en conciencia los hechos cuando conozca de las atribuciones indicadas en los n\u00fameros 10\u00ba, 11\u00ba y 13\u00ba, como, asimismo, cuando conozca de las causales de cesaci\u00f3n en el cargo de parlamentario. En los casos de los numerales 10\u00ba, 13\u00ba y en el caso del numeral 2\u00ba cuando sea requerido por una parte, corresponder\u00e1 a una sala del Tribunal pronunciarse sin ulterior recurso, de su admisibilidad.\n\n", "doc_id": "ddd745bb-6c57-4321-8f44-2d6524b95bde", "embedding": null, "doc_hash": "dd5948c8467bbbec1c1690aa60e6fa62e0539574e56f54289a929e7bea042006", "extra_info": null, "node_info": {"start": 8690, "end": 9807, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "e5c039ce-722d-4105-8a49-60beee3730ed", "2": "1823499d-ea62-450b-861d-019a3868001a"}}, "__type__": "1"}, "3c126f80-51ef-4e62-b73a-e5265f9fbf6f": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo VIII: TRIBUNAL CONSTITUCIONAL\nArt\u00edculo 94\nContra las resoluciones del Tribunal Constitucional no proceder\u00e1 recurso alguno, sin perjuicio de que puede, el mismo Tribunal, conforme a la ley, rectificar los errores de hecho en que hubiere incurrido. Las disposiciones que el Tribunal declare inconstitucionales no podr\u00e1n convertirse en ley en el proyecto o decreto con fuerza de ley de que se trate. En el caso del N\u00ba 16\u00ba del art\u00edculo 93, el decreto supremo impugnado quedar\u00e1 sin efecto de pleno derecho, con el solo m\u00e9rito de la sentencia del Tribunal que acoja el reclamo. No obstante, el precepto declarado inconstitucional en conformidad a lo dispuesto en los numerales 2, 4 \u00f3 7 del art\u00edculo 93, se entender\u00e1 derogado desde la publicaci\u00f3n en el Diario Oficial de la sentencia que acoja el reclamo, la que no producir\u00e1 efecto retroactivo. Las sentencias que declaren la inconstitucionalidad de todo o parte de una ley, de un decreto con fuerza de ley, de un decreto supremo o auto acordado, en su caso, se publicar\u00e1n en el Diario Oficial dentro de los tres d\u00edas siguientes a su dictaci\u00f3n.\n\n", "doc_id": "3c126f80-51ef-4e62-b73a-e5265f9fbf6f", "embedding": null, "doc_hash": "482666c60a7ad5fe24142b402e5679916d7b3883976479174755a66bbc27353a", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1099, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "32f4ace0-2942-4c81-9313-a39fd353c4ec"}}, "__type__": "1"}, "413f392a-ea7f-417c-941d-64838f709391": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo VII: MINISTERIO P\u00daBLICO\nArt\u00edculo 83\nUn organismo aut\u00f3nomo, jerarquizado, con el nombre de Ministerio P\u00fablico, dirigir\u00e1 en forma exclusiva la investigaci\u00f3n de los hechos constitutivos de delito, los que determinen la participaci\u00f3n punible y los que acrediten la inocencia del imputado y, en su caso, ejercer\u00e1 la acci\u00f3n penal p\u00fablica en la forma prevista por la ley. De igual manera, le corresponder\u00e1 la adopci\u00f3n de medidas para proteger a las v\u00edctimas y a los testigos. En caso alguno podr\u00e1 ejercer funciones jurisdiccionales. El ofendido por el delito y las dem\u00e1s personas que determine la ley podr\u00e1n ejercer igualmente la acci\u00f3n penal. El Ministerio P\u00fablico podr\u00e1 impartir \u00f3rdenes directas a las Fuerzas de Orden y Seguridad durante la investigaci\u00f3n. Sin embargo, las actuaciones que priven al imputado o a terceros del ejercicio de los derechos que esta Constituci\u00f3n asegura, o lo restrinjan o perturben, requerir\u00e1n de aprobaci\u00f3n judicial previa. La autoridad requerida deber\u00e1 cumplir sin m\u00e1s tr\u00e1mite dichas \u00f3rdenes y no podr\u00e1 calificar su fundamento, oportunidad, justicia o legalidad, salvo requerir la exhibici\u00f3n de la autorizaci\u00f3n judicial previa, en su caso. El ejercicio de la acci\u00f3n penal p\u00fablica, y la direcci\u00f3n de las investigaciones de los hechos que configuren el delito, de los que determinen la participaci\u00f3n punible y de los que acrediten la inocencia del imputado en las causas que sean de conocimiento de los tribunales militares, como asimismo la adopci\u00f3n de medidas para proteger a las v\u00edctimas y a los testigos de tales hechos corresponder\u00e1n, en conformidad con las normas del C\u00f3digo de Justicia Militar y a las leyes respectivas, a los \u00f3rganos y a las personas que ese C\u00f3digo y esas leyes determinen.\n\n", "doc_id": "413f392a-ea7f-417c-941d-64838f709391", "embedding": null, "doc_hash": "a84f346143e36812a76eb82e0f09b1212e261571f8cb1c1b5342390e92bf16b8", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1733, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "6ccf9832-0c18-48f4-8b17-cc1594790227"}}, "__type__": "1"}, "5784b4e9-173d-4876-a2d9-2d6b64ef51b6": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo VII: MINISTERIO P\u00daBLICO\nArt\u00edculo 84\nUna ley org\u00e1nica constitucional determinar\u00e1 la organizaci\u00f3n y atribuciones del Ministerio P\u00fablico, se\u00f1alar\u00e1 las calidades y requisitos que deber\u00e1n tener y cumplir los fiscales para su nombramiento y las causales de remoci\u00f3n de los fiscales adjuntos, en lo no contemplado en la Constituci\u00f3n. Las personas que sean designadas fiscales no podr\u00e1n tener impedimento alguno que las inhabilite para desempe\u00f1ar el cargo de juez. Los fiscales regionales y adjuntos cesar\u00e1n en su cargo al cumplir 75 a\u00f1os de edad. La ley org\u00e1nica constitucional establecer\u00e1 el grado de independencia y autonom\u00eda y la responsabilidad que tendr\u00e1n los fiscales en la direcci\u00f3n de la investigaci\u00f3n y en el ejercicio de la acci\u00f3n penal p\u00fablica, en los casos que tengan a su cargo.\n\n", "doc_id": "5784b4e9-173d-4876-a2d9-2d6b64ef51b6", "embedding": null, "doc_hash": "eba239c94aaad0ca8d76e63abb2f45b7d3cbcba62d39e2caf562aa37c478a2e0", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 795, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "094ac746-1844-4617-a18e-f308e4c007c8"}}, "__type__": "1"}, "4dd926e5-a911-4f0e-bff1-31a253f6e391": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo VII: MINISTERIO P\u00daBLICO\nArt\u00edculo 85\nEl Fiscal Nacional ser\u00e1 designado por el Presidente de la Rep\u00fablica, a propuesta en quina de la Corte Suprema y con acuerdo del Senado adoptado por los dos tercios de sus miembros en ejercicio, en sesi\u00f3n especialmente convocada al efecto. Si el Senado no aprobare la proposici\u00f3n del Presidente de la Rep\u00fablica, la Corte Suprema deber\u00e1 completar la quina proponiendo un nuevo nombre en sustituci\u00f3n del rechazado, repiti\u00e9ndose el procedimiento hasta que se apruebe un nombramiento. El Fiscal Nacional deber\u00e1 tener a lo menos diez a\u00f1os de t\u00edtulo de abogado, haber cumplido cuarenta a\u00f1os de edad y poseer las dem\u00e1s calidades necesarias para ser ciudadano con derecho a sufragio; durar\u00e1 ocho a\u00f1os en el ejercicio de sus funciones y no podr\u00e1 ser designado para el per\u00edodo siguiente. Ser\u00e1 aplicable al Fiscal Nacional lo dispuesto en el inciso segundo del art\u00edculo 80 en lo relativo al tope de edad.\n\n", "doc_id": "4dd926e5-a911-4f0e-bff1-31a253f6e391", "embedding": null, "doc_hash": "d0791e6414e6d823bca65f4044b7207123b97d95f86ee48af1984754bd04de75", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 939, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "26ecae68-be05-4b16-a9bc-99628c75013f"}}, "__type__": "1"}, "bc37a5bf-9bd2-4fc8-bc7d-b7a195497a94": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo VII: MINISTERIO P\u00daBLICO\nArt\u00edculo 86\nExistir\u00e1 un Fiscal Regional en cada una de las regiones en que se divida administrativamente el pa\u00eds, a menos que la poblaci\u00f3n o la extensi\u00f3n geogr\u00e1fica de la regi\u00f3n hagan necesario nombrar m\u00e1s de uno. Los fiscales regionales ser\u00e1n nombrados por el Fiscal Nacional, a propuesta en terna de la Corte de Apelaciones de la respectiva regi\u00f3n. En caso que en la regi\u00f3n exista m\u00e1s de una Corte de Apelaciones, la terna ser\u00e1 formada por un pleno conjunto de todas ellas, especialmente convocado al efecto por el Presidente de la Corte de m\u00e1s antigua creaci\u00f3n. Los fiscales regionales deber\u00e1n tener a lo menos cinco a\u00f1os de t\u00edtulo de abogado, haber cumplido 30 a\u00f1os de edad y poseer las dem\u00e1s calidades necesarias para ser ciudadano con derecho a sufragio; durar\u00e1n ocho a\u00f1os en el ejercicio de sus funciones y no podr\u00e1n ser designados como fiscales regionales por el per\u00edodo siguiente, lo que no obsta a que puedan ser nombrados en otro cargo del Ministerio P\u00fablico.\n\n", "doc_id": "bc37a5bf-9bd2-4fc8-bc7d-b7a195497a94", "embedding": null, "doc_hash": "5a2cb769ae149793863b7874170bdf1c3828e10fd9fba1925271166f008d9cc6", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1005, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "24d9aa5f-0783-4d6d-9c5d-ddd91e22b7f2"}}, "__type__": "1"}, "a2c6bf3a-ea07-4d86-bc63-48d86b66bafb": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo VII: MINISTERIO P\u00daBLICO\nArt\u00edculo 87\nLa Corte Suprema y las Cortes de Apelaciones, en su caso, llamar\u00e1n a concurso p\u00fablico de antecedentes para la integraci\u00f3n de las quinas y ternas, las que ser\u00e1n acordadas por la mayor\u00eda absoluta de sus miembros en ejercicio, en pleno especialmente convocado al efecto. No podr\u00e1n integrar las quinas y ternas los miembros activos o pensionados del Poder Judicial. Las quinas y ternas se formar\u00e1n en una misma y \u00fanica votaci\u00f3n en la cual cada integrante del pleno tendr\u00e1 derecho a votar por tres o dos personas, respectivamente. Resultar\u00e1n elegidos quienes obtengan las cinco o las tres primeras mayor\u00edas, seg\u00fan corresponda. De producirse un empate, \u00e9ste se resolver\u00e1 mediante sorteo.\n\n", "doc_id": "a2c6bf3a-ea07-4d86-bc63-48d86b66bafb", "embedding": null, "doc_hash": "0ec0a9f65e5068e8c9ff6c38181a94f53cea3c4f915105905747a14014144618", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 728, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "6e877e0a-7587-4a81-9963-7bd678729946"}}, "__type__": "1"}, "2cd49ae5-a93f-42c3-a748-ccb38227101c": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo VII: MINISTERIO P\u00daBLICO\nArt\u00edculo 88\nExistir\u00e1n fiscales adjuntos que ser\u00e1n designados por el Fiscal Nacional, a propuesta en terna del fiscal regional respectivo, la que deber\u00e1 formarse previo concurso p\u00fablico, en conformidad a la ley org\u00e1nica constitucional. Deber\u00e1n tener el t\u00edtulo de abogado y poseer las dem\u00e1s calidades necesarias para ser ciudadano con derecho a sufragio.\n\n", "doc_id": "2cd49ae5-a93f-42c3-a748-ccb38227101c", "embedding": null, "doc_hash": "518bcecced65ff41bd27573905f2484bd0ed15fc853ae3794e3291b0ad3965f2", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 387, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "46560f90-0257-4654-8bcb-89724b4f08f5"}}, "__type__": "1"}, "b5b966a8-1005-495e-866b-a515e5cdef11": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo VII: MINISTERIO P\u00daBLICO\nArt\u00edculo 89\nEl Fiscal Nacional y los fiscales regionales s\u00f3lo podr\u00e1n ser removidos por la Corte Suprema, a requerimiento del Presidente de la Rep\u00fablica, de la C\u00e1mara de Diputados, o de diez de sus miembros, por incapacidad, mal comportamiento o negligencia manifiesta en el ejercicio de sus funciones. La Corte conocer\u00e1 del asunto en pleno especialmente convocado al efecto y para acordar la remoci\u00f3n deber\u00e1 reunir el voto conforme de la mayor\u00eda de sus miembros en ejercicio. La remoci\u00f3n de los fiscales regionales tambi\u00e9n podr\u00e1 ser solicitada por el Fiscal Nacional.\n\n", "doc_id": "b5b966a8-1005-495e-866b-a515e5cdef11", "embedding": null, "doc_hash": "87f1c2c6a7a42880f0145816bc6e41fcb3f45bceb243b1d7160a4420f0bcbca7", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 602, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "b647f477-f709-472a-b1df-3d8f0239f572"}}, "__type__": "1"}, "1575ac31-4bec-4e7d-be27-df5e83ceb273": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo VII: MINISTERIO P\u00daBLICO\nArt\u00edculo 90\nSe aplicar\u00e1 al Fiscal Nacional, a los fiscales regionales y a los fiscales adjuntos lo establecido en el art\u00edculo 81.\n\n", "doc_id": "1575ac31-4bec-4e7d-be27-df5e83ceb273", "embedding": null, "doc_hash": "85777befb4c16f738db70320be964cc55fa534fb1b0a445a8c5fc6ca32911185", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 164, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "c34dd2e7-e178-466c-879f-d81b5ea011f1"}}, "__type__": "1"}, "3c71a449-d29d-423e-953b-22013d09844f": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo VII: MINISTERIO P\u00daBLICO\nArt\u00edculo 91\nEl Fiscal Nacional tendr\u00e1 la superintendencia directiva, correccional y econ\u00f3mica del Ministerio P\u00fablico, en conformidad a la ley org\u00e1nica constitucional respectiva.\n\n", "doc_id": "3c71a449-d29d-423e-953b-22013d09844f", "embedding": null, "doc_hash": "2af0aeafc894d17e896d9ce5d21e858136be11683965d29787c2811625238f4c", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 212, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "708374b2-80f7-427f-a93d-ffade96d07af"}}, "__type__": "1"}, "bbe16094-3125-4625-86ee-a8e5ced28ff7": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo VI: PODER JUDICIAL\nArt\u00edculo 76\nLa facultad de conocer de las causas civiles y criminales, de resolverlas y de hacer ejecutar lo juzgado, pertenece exclusivamente a los tribunales establecidos por la ley. Ni el Presidente de la Rep\u00fablica ni el Congreso pueden, en caso alguno, ejercer funciones judiciales, avocarse causas pendientes, revisar los fundamentos o contenido de sus resoluciones o hacer revivir procesos fenecidos. Reclamada su intervenci\u00f3n en forma legal y en negocios de su competencia, no podr\u00e1n excusarse de ejercer su autoridad, ni aun por falta de ley que resuelva la contienda o asunto sometidos a su decisi\u00f3n. Para hacer ejecutar sus resoluciones, y practicar o hacer practicar los actos de instrucci\u00f3n que determine la ley, los tribunales ordinarios de justicia y los especiales que integran el Poder Judicial, podr\u00e1n impartir \u00f3rdenes directas a la fuerza p\u00fablica o ejercer los medios de acci\u00f3n conducentes de que dispusieren. Los dem\u00e1s tribunales lo har\u00e1n en la forma que la ley determine. La autoridad requerida deber\u00e1 cumplir sin m\u00e1s tr\u00e1mite el mandato judicial y no podr\u00e1 calificar su fundamento u oportunidad, ni la justicia o legalidad de la resoluci\u00f3n que se trata de ejecutar.\n\n", "doc_id": "bbe16094-3125-4625-86ee-a8e5ced28ff7", "embedding": null, "doc_hash": "4427b0e6d9c2f7a55ed669971e82747b0d556ca441d5549cc89dfc66d41dce89", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1215, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "7eff60ff-97bc-4092-b687-4e3144847526"}}, "__type__": "1"}, "4eda9f1a-b547-4db6-bef6-9d3e3320b11f": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo VI: PODER JUDICIAL\nArt\u00edculo 77\nUna ley org\u00e1nica constitucional determinar\u00e1 la organizaci\u00f3n y atribuciones de los tribunales que fueren necesarios para la pronta y cumplida administraci\u00f3n de justicia en todo el territorio de la Rep\u00fablica. La misma ley se\u00f1alar\u00e1 las calidades que respectivamente deban tener los jueces y el n\u00famero de a\u00f1os que deban haber ejercido la profesi\u00f3n de abogado las personas que fueren nombradas ministros de Corte o jueces letrados. La ley org\u00e1nica constitucional relativa a la organizaci\u00f3n y atribuciones de los tribunales, s\u00f3lo podr\u00e1 ser modificada oyendo previamente a la Corte Suprema de conformidad a lo establecido en la ley org\u00e1nica constitucional respectiva. La Corte Suprema deber\u00e1 pronunciarse dentro del plazo de treinta d\u00edas contados desde la recepci\u00f3n del oficio en que se solicita la opini\u00f3n pertinente. Sin embargo, si el Presidente de la Rep\u00fablica hubiere hecho presente una urgencia al proyecto consultado, se comunicar\u00e1 esta circunstancia a la Corte. En dicho caso, la Corte deber\u00e1 evacuar la consulta dentro del plazo que implique la urgencia respectiva. Si la Corte Suprema no emitiere opini\u00f3n dentro de los plazos aludidos, se tendr\u00e1 por evacuado el tr\u00e1mite. La ley org\u00e1nica constitucional relativa a la organizaci\u00f3n y atribuciones de los tribunales, as\u00ed como las leyes procesales que regulen un sistema de enjuiciamiento, podr\u00e1n fijar fechas diferentes para su entrada en vigencia en las diversas regiones del territorio nacional. Sin perjuicio de lo anterior, el plazo para la entrada en vigor de dichas leyes en todo el pa\u00eds no podr\u00e1 ser superior a cuatros a\u00f1os.\n\n", "doc_id": "4eda9f1a-b547-4db6-bef6-9d3e3320b11f", "embedding": null, "doc_hash": "c8a1590d7ecb8769c35e407e6cdcb8425f37e6520614b7394deb1e6cd27d498d", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1622, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "cd33802c-c707-461b-a4df-c4bd92de61fb"}}, "__type__": "1"}, "cf30ccfd-fff5-40f2-8aff-5e1c434a8ba3": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo VI: PODER JUDICIAL\nArt\u00edculo 78\nEn cuanto al nombramiento de los jueces, la ley se ajustar\u00e1 a los siguientes preceptos generales. La Corte Suprema se compondr\u00e1 de veinti\u00fan ministros. Los ministros y los fiscales judiciales de la Corte Suprema ser\u00e1n nombrados por el Presidente de la Rep\u00fablica, eligi\u00e9ndolos de una n\u00f3mina de cinco personas que, en cada caso, propondr\u00e1 la misma Corte, y con acuerdo del Senado. Este adoptar\u00e1 los respectivos acuerdos por los dos tercios de sus miembros en ejercicio, en sesi\u00f3n especialmente convocada al efecto. Si el Senado no aprobare la proposici\u00f3n del Presidente de la Rep\u00fablica, la Corte Suprema deber\u00e1 completar la quina proponiendo un nuevo nombre en sustituci\u00f3n del rechazado, repiti\u00e9ndose el procedimiento hasta que se apruebe un nombramiento. Cinco de los miembros de la Corte Suprema deber\u00e1n ser abogados extra\u00f1os a la administraci\u00f3n de justicia, tener a lo menos quince a\u00f1os de t\u00edtulo, haberse destacado en la actividad profesional o universitaria y cumplir los dem\u00e1s requisitos que se\u00f1ale la ley org\u00e1nica constitucional respectiva. La Corte Suprema, cuando se trate de proveer un cargo que corresponda a un miembro proveniente del Poder Judicial, formar\u00e1 la n\u00f3mina exclusivamente con integrantes de \u00e9ste y deber\u00e1 ocupar un lugar en ella el ministro m\u00e1s antiguo de Corte de Apelaciones que figure en lista de m\u00e9ritos. Los otros cuatro lugares se llenar\u00e1n en atenci\u00f3n a los merecimientos de los candidatos. Trat\u00e1ndose de proveer una vacante correspondiente a abogados extra\u00f1os a la administraci\u00f3n de justicia, la n\u00f3mina se formar\u00e1 exclusivamente, previo concurso p\u00fablico de antecedentes, con abogados que cumplan los requisitos se\u00f1alados en el inciso cuarto. Los ministros y fiscales judiciales de las Cortes de Apelaciones ser\u00e1n designados por el Presidente de la Rep\u00fablica, a propuesta en terna de la Corte Suprema. Los jueces letrados ser\u00e1n designados por el Presidente de la Rep\u00fablica, a propuesta en terna de la Corte de Apelaciones de la jurisdicci\u00f3n respectiva. El juez letrado en lo civil o criminal m\u00e1s antiguo de asiento de Corte o el juez letrado civil o criminal m\u00e1s antiguo del cargo inmediatamente inferior al que se trata de proveer y que figure en lista de m\u00e9ritos y exprese su inter\u00e9s en el cargo, ocupar\u00e1 un lugar en la terna correspondiente. Los otros dos lugares se llenar\u00e1n en atenci\u00f3n al m\u00e9rito de los candidatos. La Corte Suprema y las Cortes de Apelaciones, en su caso, formar\u00e1n las quinas o las ternas en pleno especialmente convocado al efecto, en una misma y \u00fanica votaci\u00f3n, donde cada uno de sus integrantes tendr\u00e1 derecho a votar por tres o dos personas, respectivamente. Resultar\u00e1n elegidos quienes obtengan las cinco o las tres primeras mayor\u00edas, seg\u00fan corresponda. El empate se resolver\u00e1 mediante sorteo. Sin embargo, cuando se trate del nombramiento de ministros de Corte suplentes, la designaci\u00f3n podr\u00e1 hacerse por la Corte", "doc_id": "cf30ccfd-fff5-40f2-8aff-5e1c434a8ba3", "embedding": null, "doc_hash": "bd97323a36e99ed743f1978181c7feb40cf76d6a7ba442508d976432edd64c75", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2908, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "17da10e5-5199-49d6-bc35-6d2d7123c1da", "3": "acdf4557-aef8-47e2-b73d-f99af578e62f"}}, "__type__": "1"}, "acdf4557-aef8-47e2-b73d-f99af578e62f": {"__data__": {"text": "suplentes, la designaci\u00f3n podr\u00e1 hacerse por la Corte Suprema y, en el caso de los jueces, por la Corte de Apelaciones respectiva. Estas designaciones no podr\u00e1n durar m\u00e1s de sesenta d\u00edas y no ser\u00e1n prorrogables. En caso de que los tribunales superiores mencionados no hagan uso de esta facultad o de que haya vencido el plazo de la suplencia, se proceder\u00e1 a proveer las vacantes en la forma ordinaria se\u00f1alada precedentemente.\n\n", "doc_id": "acdf4557-aef8-47e2-b73d-f99af578e62f", "embedding": null, "doc_hash": "3de886622a9d5fb69c9ba05ccfd78d036078f2ad9a1cb4a61454adbf33161d14", "extra_info": null, "node_info": {"start": 2856, "end": 3283, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "17da10e5-5199-49d6-bc35-6d2d7123c1da", "2": "cf30ccfd-fff5-40f2-8aff-5e1c434a8ba3"}}, "__type__": "1"}, "f86b1b29-e651-4d2a-bd6c-981fd5ac2497": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo VI: PODER JUDICIAL\nArt\u00edculo 79\nLos jueces son personalmente responsables por los delitos de cohecho, falta de observancia en materia sustancial de las leyes que reglan el procedimiento, denegaci\u00f3n y torcida administraci\u00f3n de justicia y, en general, de toda prevaricaci\u00f3n en que incurran en el desempe\u00f1o de sus funciones. Trat\u00e1ndose de los miembros de la Corte Suprema, la ley determinar\u00e1 los casos y el modo de hacer efectiva esta responsabilidad.\n\n", "doc_id": "f86b1b29-e651-4d2a-bd6c-981fd5ac2497", "embedding": null, "doc_hash": "8bf6f87a830d0132a5f2f2f2a00ad971e235233f89ae9ae515cfb0da1113c29e", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 458, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "4751a015-332a-4e6f-bb83-3be2e5570154"}}, "__type__": "1"}, "dcd835f7-c860-410c-b24c-92b38ef6fb3c": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo VI: PODER JUDICIAL\nArt\u00edculo 80\nLos jueces permanecer\u00e1n en sus cargos durante su buen comportamiento; pero los inferiores desempe\u00f1ar\u00e1n su respectiva judicatura por el tiempo que determinen las leyes. No obstante lo anterior, los jueces cesar\u00e1n en sus funciones al cumplir 75 a\u00f1os de edad; o por renuncia o incapacidad legal sobreviniente o en caso de ser depuestos de sus destinos, por causa legalmente sentenciada. La norma relativa a la edad no regir\u00e1 respecto al Presidente de la Corte Suprema, quien continuar\u00e1 en su cargo hasta el t\u00e9rmino de su per\u00edodo. En todo caso, la Corte Suprema por requerimiento del Presidente de la Rep\u00fablica, a solicitud de parte interesada, o de oficio, podr\u00e1 declarar que los jueces no han tenido buen comportamiento y, previo informe del inculpado y de la Corte de Apelaciones respectiva, en su caso, acordar su remoci\u00f3n por la mayor\u00eda del total de sus componentes. Estos acuerdos se comunicar\u00e1n al Presidente de la Rep\u00fablica para su cumplimiento. La Corte Suprema, en pleno especialmente convocado al efecto y por la mayor\u00eda absoluta de sus miembros en ejercicio, podr\u00e1 autorizar u ordenar, fundadamente, el traslado de los jueces y dem\u00e1s funcionarios y empleados del Poder Judicial a otro cargo de igual categor\u00eda.\n\n", "doc_id": "dcd835f7-c860-410c-b24c-92b38ef6fb3c", "embedding": null, "doc_hash": "07c66e9a7f486e9103dcaa69fc70763d4aeaf5891280837f17b5d22da97262f0", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1260, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "25c7cf78-1168-47ad-8e93-f793fc327d7e"}}, "__type__": "1"}, "8e090284-e761-4578-81b3-bfcde4dedda8": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo VI: PODER JUDICIAL\nArt\u00edculo 81\nLos magistrados de los tribunales superiores de justicia, los fiscales judiciales y los jueces letrados que integran el Poder Judicial, no podr\u00e1n ser aprehendidos sin orden del tribunal competente, salvo el caso de crimen o simple delito flagrante y s\u00f3lo para ponerlos inmediatamente a disposici\u00f3n del tribunal que debe conocer del asunto en conformidad a la ley.\n\n", "doc_id": "8e090284-e761-4578-81b3-bfcde4dedda8", "embedding": null, "doc_hash": "1c194fe3069aa4134193dcbc0c41c034047ca48df65fa53ef62d97cf1b4d6d3e", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 405, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "070f7290-1c55-4eab-8135-0465f95792fc"}}, "__type__": "1"}, "06f4ab3e-904d-4da9-8f16-fadaa3494871": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo VI: PODER JUDICIAL\nArt\u00edculo 82\nLa Corte Suprema tiene la superintendencia directiva, correccional y econ\u00f3mica de todos los tribunales de la Naci\u00f3n. Se except\u00faan de esta norma el Tribunal Constitucional, el Tribunal Calificador de Elecciones y los tribunales electorales regionales. Los tribunales superiores de justicia, en uso de sus facultades disciplinarias, s\u00f3lo podr\u00e1n invalidar resoluciones jurisdiccionales en los casos y forma que establezca la ley org\u00e1nica constitucional respectiva.\n\n", "doc_id": "06f4ab3e-904d-4da9-8f16-fadaa3494871", "embedding": null, "doc_hash": "aca184da5162d4e8fdab73e17874c27db3e467cdba0c5149ce57ab05ca928737", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 503, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "8104313b-43b2-481a-8d5f-b291964be503"}}, "__type__": "1"}, "8636cf6d-78cc-4ca3-acc9-857234fd699d": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 46\nEl Congreso Nacional se compone de dos ramas: la C\u00e1mara de Diputados y el Senado. Ambas concurren a la formaci\u00f3n de las leyes en conformidad a esta Constituci\u00f3n y tienen las dem\u00e1s atribuciones que ella establece. Composici\u00f3n y generaci\u00f3n de la C\u00e1mara de Diputados y del Senado\n\n", "doc_id": "8636cf6d-78cc-4ca3-acc9-857234fd699d", "embedding": null, "doc_hash": "eea34aaa3a6f5c1167385176b949a7e8052913c80306c4ed3e6b92c9a904f696", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 320, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "0bab98ce-3198-4f06-be60-d3bd8c8fd66e"}}, "__type__": "1"}, "4071930a-1072-4df4-be4f-e3fbccd8786e": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 47\nLa C\u00e1mara de Diputados est\u00e1 integrada por miembros elegidos en votaci\u00f3n directa por distritos electorales. La ley org\u00e1nica constitucional respectiva determinar\u00e1 el n\u00famero de diputados, los distritos electorales y la forma de su elecci\u00f3n. La C\u00e1mara de Diputados se renovar\u00e1 en su totalidad cada cuatro a\u00f1os.\n\n", "doc_id": "4071930a-1072-4df4-be4f-e3fbccd8786e", "embedding": null, "doc_hash": "c949b99d13eae28965ea845e00db0dbec9bdd14e29919881c71f6df4b81d7a10", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 350, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "60b9d9ad-027d-4778-891b-e2d8639e9833"}}, "__type__": "1"}, "17965207-5629-4c0a-9562-38cca8a6c5d7": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 48\nPara ser elegido diputado se requiere ser ciudadano con derecho a sufragio, tener cumplidos veinti\u00fan a\u00f1os de edad, haber cursado la ense\u00f1anza media o equivalente, y tener residencia en la regi\u00f3n a que pertenezca el distrito electoral correspondiente durante un plazo no inferior a dos a\u00f1os, contado hacia atr\u00e1s desde el d\u00eda de la elecci\u00f3n.\n\n", "doc_id": "17965207-5629-4c0a-9562-38cca8a6c5d7", "embedding": null, "doc_hash": "b722f4731a0dfacba2ede44e1cfabf8442711c2f320baa4435d35c2bd9124176", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 383, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "97492ad5-d781-439a-ade4-4144f6fa06f1"}}, "__type__": "1"}, "8a84ea98-3037-473b-a124-586c9affb8de": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 49\nEl Senado se compone de miembros elegidos en votaci\u00f3n directa por circunscripciones senatoriales, en consideraci\u00f3n a las regiones del pa\u00eds, cada una de las cuales constituir\u00e1, a lo menos, una circunscripci\u00f3n. La ley org\u00e1nica constitucional respectiva determinar\u00e1 el n\u00famero de Senadores, las circunscripciones senatoriales y la forma de su elecci\u00f3n. Los senadores durar\u00e1n ocho a\u00f1os en su cargo y se renovar\u00e1n alternadamente cada cuatro a\u00f1os, en la forma que determine la ley org\u00e1nica constitucional respectiva.\n\n", "doc_id": "8a84ea98-3037-473b-a124-586c9affb8de", "embedding": null, "doc_hash": "d0138d68d1ca1e277d7a5955a6fbbe47627fe1b103056c13254120713b1bdecc", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 553, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "4b7a6041-cb7e-4293-a431-fcd557d28475"}}, "__type__": "1"}, "2d1587d6-fcf8-4759-b3a9-2955f1ee888f": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 50\nPara ser elegido senador se requiere ser ciudadano con derecho a sufragio, haber cursado la ense\u00f1anza media o equivalente y tener cumplidos treinta y cinco a\u00f1os de edad el d\u00eda de la elecci\u00f3n.\n\n", "doc_id": "2d1587d6-fcf8-4759-b3a9-2955f1ee888f", "embedding": null, "doc_hash": "5093fc52a61ee0a054c96c256b470cb76f325d827c9ddcff6df50445ca0ff3c6", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 235, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "76af9e1f-a463-4f28-9fde-19d310ae5dcb"}}, "__type__": "1"}, "17102d01-ce2a-4c69-85ee-38da3a905763": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 51\nSe entender\u00e1 que los diputados tienen, por el solo ministerio de la ley, su residencia en la regi\u00f3n correspondiente, mientras se encuentren en ejercicio de su cargo. Las elecciones de diputados y de senadores se efectuar\u00e1n conjuntamente. Los diputados podr\u00e1n ser reelegidos sucesivamente en el cargo hasta por dos per\u00edodos; los senadores podr\u00e1n ser reelegidos sucesivamente en el cargo hasta por un per\u00edodo. Para estos efectos se entender\u00e1 que los diputados y senadores han ejercido su cargo durante un per\u00edodo cuando han cumplido m\u00e1s de la mitad de su mandato. Las vacantes de diputados y las de senadores se proveer\u00e1n con el ciudadano que se\u00f1ale el partido pol\u00edtico al que pertenec\u00eda el parlamentario que produjo la vacante al momento de ser elegido. Los parlamentarios elegidos como independientes no ser\u00e1n reemplazados. Los parlamentarios elegidos como independientes que hubieren postulado integrando lista en conjunto con uno o m\u00e1s partidos pol\u00edticos, ser\u00e1n reemplazados por el ciudadano que se\u00f1ale el partido indicado por el respectivo parlamentario al momento de presentar su declaraci\u00f3n de candidatura. El reemplazante deber\u00e1 reunir los requisitos para ser elegido diputado o senador, seg\u00fan el caso. Con todo, un diputado podr\u00e1 ser nominado para ocupar el puesto de un senador, debiendo aplicarse, en ese caso, las normas de los incisos anteriores para llenar la vacante que deja el diputado, quien al asumir su nuevo cargo cesar\u00e1 en el que ejerc\u00eda. El nuevo diputado o senador ejercer\u00e1 sus funciones por el t\u00e9rmino que faltaba a quien origin\u00f3 la vacante. En ning\u00fan caso proceder\u00e1n elecciones complementarias. Atribuciones exclusivas de la C\u00e1mara de Diputados\n\n", "doc_id": "17102d01-ce2a-4c69-85ee-38da3a905763", "embedding": null, "doc_hash": "ab6efb30a9b38f9b528455a131166376d78891eb472cb876d1b66d105458588b", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1712, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "170a7774-ec62-4c23-a3d2-d837cec571fd"}}, "__type__": "1"}, "bb00a904-77a3-427c-9987-6197e11c2ae9": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 52\nSon atribuciones exclusivas de la C\u00e1mara de Diputados:\n1) Fiscalizar los actos del Gobierno. Para ejercer esta atribuci\u00f3n la C\u00e1mara puede: a) Adoptar acuerdos o sugerir observaciones, con el voto de la mayor\u00eda de los diputados presentes, los que se transmitir\u00e1n por escrito al Presidente de la Rep\u00fablica, quien deber\u00e1 dar respuesta fundada por medio del Ministro de Estado que corresponda, dentro de treinta d\u00edas. Sin perjuicio de lo anterior, cualquier diputado, con el voto favorable de un tercio de los miembros presentes de la C\u00e1mara, podr\u00e1 solicitar determinados antecedentes al Gobierno. El Presidente de la Rep\u00fablica contestar\u00e1 fundadamente por intermedio del Ministro de Estado que corresponda, dentro del mismo plazo se\u00f1alado en el p\u00e1rrafo anterior. En ning\u00fan caso los acuerdos, observaciones o solicitudes de antecedentes afectar\u00e1n la responsabilidad pol\u00edtica de los Ministros de Estado; b) Citar a un Ministro de Estado, a petici\u00f3n de a lo menos un tercio de los diputados en ejercicio, a fin de formularle preguntas en relaci\u00f3n con materias vinculadas al ejercicio de su cargo. Con todo, un mismo Ministro no podr\u00e1 ser citado para este efecto m\u00e1s de tres veces dentro de un a\u00f1o calendario, sin previo acuerdo de la mayor\u00eda absoluta de los diputados en ejercicio. La asistencia del Ministro ser\u00e1 obligatoria y deber\u00e1 responder a las preguntas y consultas que motiven su citaci\u00f3n, y c) Crear comisiones especiales investigadoras a petici\u00f3n de a lo menos dos quintos de los diputados en ejercicio, con el objeto de reunir informaciones relativas a determinados actos del Gobierno. Las comisiones investigadoras, a petici\u00f3n de un tercio de sus miembros, podr\u00e1n despachar citaciones y solicitar antecedentes. Los Ministros de Estado, los dem\u00e1s funcionarios de la Administraci\u00f3n y el personal de las empresas del Estado o de aqu\u00e9llas en que \u00e9ste tenga participaci\u00f3n mayoritaria, que sean citados por estas comisiones, estar\u00e1n obligados a comparecer y a suministrar los antecedentes y las informaciones que se les soliciten. No obstante, los Ministros de Estado no podr\u00e1n ser citados m\u00e1s de tres veces a una misma comisi\u00f3n investigadora, sin previo acuerdo de la mayor\u00eda absoluta de sus miembros. La ley org\u00e1nica constitucional del Congreso Nacional regular\u00e1 el funcionamiento y las atribuciones de las comisiones investigadoras y la forma de proteger los derechos de las personas citadas o mencionadas en ellas.\n2) Declarar si han o no lugar las acusaciones que no menos de diez ni m\u00e1s de veinte de sus miembros formulen en contra de las siguientes personas: a) Del Presidente de la Rep\u00fablica, por actos de su administraci\u00f3n que hayan comprometido gravemente el honor o la seguridad de la Naci\u00f3n, o infringido abiertamente la Constituci\u00f3n o las leyes. Esta acusaci\u00f3n podr\u00e1 interponerse mientras el Presidente est\u00e9 en funciones y en los seis meses siguientes a su expiraci\u00f3n en el cargo. Durante este \u00faltimo tiempo no", "doc_id": "bb00a904-77a3-427c-9987-6197e11c2ae9", "embedding": null, "doc_hash": "43f2219c14190064462a4d086fc06fd2e9ddda6f9983e15d5a1301c05ba920bf", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2964, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "2ef45d40-6ba4-4f03-8c07-65b72a908294", "3": "6b590a40-fe1d-4738-a385-aadacbfec84f"}}, "__type__": "1"}, "6b590a40-fe1d-4738-a385-aadacbfec84f": {"__data__": {"text": "su expiraci\u00f3n en el cargo. Durante este \u00faltimo tiempo no podr\u00e1 ausentarse de la Rep\u00fablica sin acuerdo de la C\u00e1mara; b) De los Ministros de Estado, por haber comprometido gravemente el honor o la seguridad de la Naci\u00f3n, por infringir la Constituci\u00f3n o las leyes o haber dejado \u00e9stas sin ejecuci\u00f3n, y por los delitos de traici\u00f3n, concusi\u00f3n, malversaci\u00f3n de fondos p\u00fablicos y soborno; c) De los magistrados de los tribunales superiores de justicia y del Contralor General de la Rep\u00fablica, por notable abandono de sus deberes; d) De los generales o almirantes de las instituciones pertenecientes a las Fuerzas de la Defensa Nacional, por haber comprometido gravemente el honor o la seguridad de la Naci\u00f3n, y e) De los delegados presidenciales regionales, delegados presidenciales provinciales y de la autoridad que ejerza el Gobierno en los territorios especiales a que se refiere el art\u00edculo 126 bis, por infracci\u00f3n de la Constituci\u00f3n y por los delitos de traici\u00f3n, sedici\u00f3n, malversaci\u00f3n de fondos p\u00fablicos y concusi\u00f3n. La acusaci\u00f3n se tramitar\u00e1 en conformidad a la ley org\u00e1nica constitucional relativa al Congreso. Las acusaciones referidas en las letras b), c), d) y e) podr\u00e1n interponerse mientras el afectado est\u00e9 en funciones o en los tres meses siguientes a la expiraci\u00f3n en su cargo. Interpuesta la acusaci\u00f3n, el afectado no podr\u00e1 ausentarse del pa\u00eds sin permiso de la C\u00e1mara y no podr\u00e1 hacerlo en caso alguno si la acusaci\u00f3n ya estuviere aprobada por ella. Para declarar que ha lugar la acusaci\u00f3n en contra del Presidente de la Rep\u00fablica o de un gobernador regional se necesitar\u00e1 el voto de la mayor\u00eda de los diputados en ejercicio. En los dem\u00e1s casos se requerir\u00e1 el de la mayor\u00eda de los diputados presentes y el acusado quedar\u00e1 suspendido en sus funciones desde el momento en que la C\u00e1mara declare que ha lugar la acusaci\u00f3n. La suspensi\u00f3n cesar\u00e1 si el Senado desestimare la acusaci\u00f3n o si no se pronunciare dentro de los treinta d\u00edas siguientes. Atribuciones exclusivas del Senado\n\n", "doc_id": "6b590a40-fe1d-4738-a385-aadacbfec84f", "embedding": null, "doc_hash": "973d43bb8c93f23c6162983b2bd8b148eec176e1412a03e44383f89c6d67a30d", "extra_info": null, "node_info": {"start": 2908, "end": 4898, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "2ef45d40-6ba4-4f03-8c07-65b72a908294", "2": "bb00a904-77a3-427c-9987-6197e11c2ae9"}}, "__type__": "1"}, "1387f5f9-0e4c-48cb-8031-780d0e100922": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 53\nSon atribuciones exclusivas del Senado:\n1) Conocer de las acusaciones que la C\u00e1mara de Diputados entable con arreglo al art\u00edculo anterior. El Senado resolver\u00e1 como jurado y se limitar\u00e1 a declarar si el acusado es o no culpable del delito, infracci\u00f3n o abuso de poder que se le imputa. La declaraci\u00f3n de culpabilidad deber\u00e1 ser pronunciada por los dos tercios de los senadores en ejercicio cuando se trate de una acusaci\u00f3n en contra del Presidente de la Rep\u00fablica o de un gobernador regional, y por la mayor\u00eda de los senadores en ejercicio en los dem\u00e1s casos. Por la declaraci\u00f3n de culpabilidad queda el acusado destituido de su cargo, y no podr\u00e1 desempe\u00f1ar ninguna funci\u00f3n p\u00fablica, sea o no de elecci\u00f3n popular, por el t\u00e9rmino de cinco a\u00f1os. El funcionario declarado culpable ser\u00e1 juzgado de acuerdo a las leyes por el tribunal competente, tanto para la aplicaci\u00f3n de la pena se\u00f1alada al delito, si lo hubiere, cuanto para hacer efectiva la responsabilidad civil por los da\u00f1os y perjuicios causados al Estado o a particulares;\n2) Decidir si ha o no lugar la admisi\u00f3n de las acciones judiciales que cualquier persona pretenda iniciar en contra de alg\u00fan Ministro de Estado, con motivo de los perjuicios que pueda haber sufrido injustamente por acto de \u00e9ste en el desempe\u00f1o de su cargo;\n3) Conocer de las contiendas de competencia que se susciten entre las autoridades pol\u00edticas o administrativas y los tribunales superiores de justicia;\n4) Otorgar la rehabilitaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda en el caso del art\u00edculo 17, n\u00famero 3\u00b0 de esta Constituci\u00f3n;\n5) Prestar o negar su consentimiento a los actos del Presidente de la Rep\u00fablica, en los casos en que la Constituci\u00f3n o la ley lo requieran. Si el Senado no se pronunciare dentro de treinta d\u00edas despu\u00e9s de pedida la urgencia por el Presidente de la Rep\u00fablica, se tendr\u00e1 por otorgado su asentimiento;\n6) Otorgar su acuerdo para que el Presidente de la Rep\u00fablica pueda ausentarse del pa\u00eds por m\u00e1s de treinta d\u00edas o a contar del d\u00eda se\u00f1alado en el inciso primero del art\u00edculo 26;\n7) Declarar la inhabilidad del Presidente de la Rep\u00fablica o del Presidente electo cuando un impedimento f\u00edsico o mental lo inhabilite para el ejercicio de sus funciones; y declarar asimismo, cuando el Presidente de la Rep\u00fablica haga dimisi\u00f3n de su cargo, si los motivos que la originan son o no fundados y, en consecuencia, admitirla o desecharla. En ambos casos deber\u00e1 o\u00edr previamente al Tribunal Constitucional;\n8) Aprobar, por la mayor\u00eda de sus miembros en ejercicio, la declaraci\u00f3n del Tribunal Constitucional a que se refiere la segunda parte del N\u00ba 10\u00ba del art\u00edculo 93;\n9) Aprobar, en sesi\u00f3n especialmente convocada al efecto y con el voto conforme de los dos tercios de los senadores en ejercicio, la designaci\u00f3n de los ministros y fiscales judiciales de la Corte Suprema y del Fiscal Nacional, y\n10) Dar su dictamen al Presidente de la", "doc_id": "1387f5f9-0e4c-48cb-8031-780d0e100922", "embedding": null, "doc_hash": "e9c7e91213ef8b7dcdc580322405436ea5bf554a4886d05941d55a72bcbcbeaa", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2902, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "f1ca66d2-3957-4fb0-9ffa-3f96c9ab3032", "3": "0abd25cc-88fc-425f-bd26-f0c96ee857d1"}}, "__type__": "1"}, "0abd25cc-88fc-425f-bd26-f0c96ee857d1": {"__data__": {"text": "del Fiscal Nacional, y\n10) Dar su dictamen al Presidente de la Rep\u00fablica en los casos en que \u00e9ste lo solicite. El Senado, sus comisiones y sus dem\u00e1s \u00f3rganos, incluidos los comit\u00e9s parlamentarios si los hubiere, no podr\u00e1n fiscalizar los actos del Gobierno ni de las entidades que de \u00e9l dependan, ni adoptar acuerdos que impliquen fiscalizaci\u00f3n. Atribuciones exclusivas del Congreso\n\n", "doc_id": "0abd25cc-88fc-425f-bd26-f0c96ee857d1", "embedding": null, "doc_hash": "de0b93db848ebf7e6bfa3f66d248710de3a06b46e21198b53bae726e8e703f35", "extra_info": null, "node_info": {"start": 2840, "end": 3222, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "f1ca66d2-3957-4fb0-9ffa-3f96c9ab3032", "2": "1387f5f9-0e4c-48cb-8031-780d0e100922"}}, "__type__": "1"}, "e3540d4d-1514-4a07-b74d-d8bf634c1998": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 54\nSon atribuciones del Congreso:\n1) Aprobar o desechar los tratados internacionales que le presentare el Presidente de la Rep\u00fablica antes de su ratificaci\u00f3n. La aprobaci\u00f3n de un tratado requerir\u00e1, en cada C\u00e1mara, de los qu\u00f3rum que corresponda, en conformidad al art\u00edculo 66, y se someter\u00e1, en lo pertinente, a los tr\u00e1mites de una ley. El Presidente de la Rep\u00fablica informar\u00e1 al Congreso sobre el contenido y el alcance del tratado, as\u00ed como de las reservas que pretenda confirmar o formularle. El Congreso podr\u00e1 sugerir la formulaci\u00f3n de reservas y declaraciones interpretativas a un tratado internacional, en el curso del tr\u00e1mite de su aprobaci\u00f3n, siempre que ellas procedan de conformidad a lo previsto en el propio tratado o en las normas generales de derecho internacional. Las medidas que el Presidente de la Rep\u00fablica adopte o los acuerdos que celebre para el cumplimiento de un tratado en vigor no requerir\u00e1n de nueva aprobaci\u00f3n del Congreso, a menos que se trate de materias propias de ley. No requerir\u00e1n de aprobaci\u00f3n del Congreso los tratados celebrados por el Presidente de la Rep\u00fablica en el ejercicio de su potestad reglamentaria. Las disposiciones de un tratado s\u00f3lo podr\u00e1n ser derogadas, modificadas o suspendidas en la forma prevista en los propios tratados o de acuerdo a las normas generales de derecho internacional. Corresponde al Presidente de la Rep\u00fablica la facultad exclusiva para denunciar un tratado o retirarse de \u00e9l, para lo cual pedir\u00e1 la opini\u00f3n de ambas C\u00e1maras del Congreso, en el caso de tratados que hayan sido aprobados por \u00e9ste. Una vez que la denuncia o el retiro produzca sus efectos en conformidad a lo establecido en el tratado internacional, \u00e9ste dejar\u00e1 de tener efecto en el orden jur\u00eddico chileno. En el caso de la denuncia o el retiro de un tratado que fue aprobado por el Congreso, el Presidente de la Rep\u00fablica deber\u00e1 informar de ello a \u00e9ste dentro de los quince d\u00edas de efectuada la denuncia o el retiro. El retiro de una reserva que haya formulado el Presidente de la Rep\u00fablica y que tuvo en consideraci\u00f3n el Congreso Nacional al momento de aprobar un tratado, requerir\u00e1 previo acuerdo de \u00e9ste, de conformidad a lo establecido en la ley org\u00e1nica constitucional respectiva. El Congreso Nacional deber\u00e1 pronunciarse dentro del plazo de treinta d\u00edas contados desde la recepci\u00f3n del oficio en que se solicita el acuerdo pertinente. Si no se pronunciare dentro de este t\u00e9rmino, se tendr\u00e1 por aprobado el retiro de la reserva. De conformidad a lo establecido en la ley, deber\u00e1 darse debida publicidad a hechos que digan relaci\u00f3n con el tratado internacional, tales como su entrada en vigor, la formulaci\u00f3n y retiro de reservas, las declaraciones interpretativas, las objeciones a una reserva y su retiro, la denuncia del tratado, el retiro, la suspensi\u00f3n, la terminaci\u00f3n y la nulidad del mismo. En el mismo acuerdo aprobatorio de un tratado podr\u00e1 el Congreso autorizar al Presidente de la Rep\u00fablica a fin de que,", "doc_id": "e3540d4d-1514-4a07-b74d-d8bf634c1998", "embedding": null, "doc_hash": "41689c87bf99a3ede57b59fd5ec33e428895ff45a8793d295fcab6ae7a9bb6c5", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2994, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "20b833e4-c3ff-4bb4-82d3-3adeab92015f", "3": "96dfb202-90af-4964-b7e0-d15886ee9981"}}, "__type__": "1"}, "96dfb202-90af-4964-b7e0-d15886ee9981": {"__data__": {"text": "autorizar al Presidente de la Rep\u00fablica a fin de que, durante la vigencia de aqu\u00e9l, dicte las disposiciones con fuerza de ley que estime necesarias para su cabal cumplimiento, siendo en tal caso aplicable lo dispuesto en los incisos segundo y siguientes del art\u00edculo 64, y\n2) Pronunciarse, cuando corresponda, respecto de los estados de excepci\u00f3n constitucional, en la forma prescrita por el inciso segundo del art\u00edculo 40. Funcionamiento del Congreso\n\n", "doc_id": "96dfb202-90af-4964-b7e0-d15886ee9981", "embedding": null, "doc_hash": "b296171a5794508424cc793fc0c49bd7731d7f067e43537729c16bd4d6f65873", "extra_info": null, "node_info": {"start": 2941, "end": 3394, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "20b833e4-c3ff-4bb4-82d3-3adeab92015f", "2": "e3540d4d-1514-4a07-b74d-d8bf634c1998"}}, "__type__": "1"}, "228eec1c-d4ca-4ecd-b35d-b761880ddd0e": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 55\nEl Congreso Nacional se instalar\u00e1 e iniciar\u00e1 su per\u00edodo de sesiones en la forma que determine su ley org\u00e1nica constitucional. En todo caso, se entender\u00e1 siempre convocado de pleno derecho para conocer de la declaraci\u00f3n de estados de excepci\u00f3n constitucional. La ley org\u00e1nica constitucional se\u00f1alada en el inciso primero, regular\u00e1 la tramitaci\u00f3n de las acusaciones constitucionales, la calificaci\u00f3n de las urgencias conforme lo se\u00f1alado en el art\u00edculo 74 y todo lo relacionado con la tramitaci\u00f3n interna de la ley.\n\n", "doc_id": "228eec1c-d4ca-4ecd-b35d-b761880ddd0e", "embedding": null, "doc_hash": "91865b2b5b0cb4553e69a68953683dd86e9c6c0984c53d7b82807c0ec6fcb0dc", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 557, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "ccde30ec-51dc-40ac-abbe-4501bf30d6c7"}}, "__type__": "1"}, "3831be03-73f2-4c5d-a3a6-3079e83042c2": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 56 bis\nDurante el mes de julio de cada a\u00f1o, el Presidente del Senado y el Presidente de la C\u00e1mara de Diputados dar\u00e1n cuenta p\u00fablica al pa\u00eds, en sesi\u00f3n del Congreso Pleno, de las actividades realizadas por las Corporaciones que presiden. El Reglamento de cada C\u00e1mara determinar\u00e1 el contenido de dicha cuenta y regular\u00e1 la forma de cumplir esta obligaci\u00f3n. Normas comunes para los diputados y senadores\n\n", "doc_id": "3831be03-73f2-4c5d-a3a6-3079e83042c2", "embedding": null, "doc_hash": "f2ab407bef468324a19b19e3c6098064d981179ac89489df65294b88f4716da8", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 441, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "061485a4-ef22-46a0-9776-96fadbf145e1"}}, "__type__": "1"}, "36b56347-9be9-4b70-a3da-00eb808e42d2": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 56\nLa C\u00e1mara de Diputados y el Senado no podr\u00e1n entrar en sesi\u00f3n ni adoptar acuerdos sin la concurrencia de la tercera parte de sus miembros en ejercicio. Cada una de las C\u00e1maras establecer\u00e1 en su propio reglamento la clausura del debate por simple mayor\u00eda.\n\n", "doc_id": "36b56347-9be9-4b70-a3da-00eb808e42d2", "embedding": null, "doc_hash": "d50a4986b7336c9554ba85eceb32eef0b4acf4e5eb6f524c48df03d56c8d7429", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 298, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "93d9ca9d-e811-4849-9cc5-ae9676119a4b"}}, "__type__": "1"}, "ab964952-8ecd-4a97-83a4-d2658a309953": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 57\nNo pueden ser candidatos a diputados ni a senadores:\n1) Los Ministros de Estado;\n2) Los gobernadores regionales, los delegados presidenciales regionales, los delegados presidenciales provinciales, los alcaldes, los consejeros regionales, los concejales y los subsecretarios;\n3) Los miembros del Consejo del Banco Central;\n4) Los magistrados de los tribunales superiores de justicia y los jueces de letras;\n5) Los miembros del Tribunal Constitucional, del Tribunal Calificador de Elecciones y de los tribunales electorales regionales;\n6) El Contralor General de la Rep\u00fablica;\n7) Las personas que desempe\u00f1an un cargo directivo de naturaleza gremial o vecinal;\n8) Las personas naturales y los gerentes o administradores de personas jur\u00eddicas que celebren o caucionen contratos con el Estado;\n9) El Fiscal Nacional, los fiscales regionales y los fiscales adjuntos del Ministerio P\u00fablico, y\n10) Los Comandantes en Jefe del Ej\u00e9rcito, de la Armada y de la Fuerza A\u00e9rea, el General Director de Carabineros, el Director General de la Polic\u00eda de Investigaciones y los oficiales pertenecientes a las Fuerzas Armadas y a las Fuerzas de Orden y Seguridad P\u00fablica. Las inhabilidades establecidas en este art\u00edculo ser\u00e1n aplicables a quienes hubieren tenido las calidades o cargos antes mencionados dentro del a\u00f1o inmediatamente anterior a la elecci\u00f3n; excepto respecto de las personas mencionadas en los n\u00fameros 7) y 8), las que no deber\u00e1n reunir esas condiciones al momento de inscribir su candidatura y de las indicadas en el n\u00famero 9), respecto de las cuales el plazo de la inhabilidad ser\u00e1 de los dos a\u00f1os inmediatamente anteriores a la elecci\u00f3n. Si no fueren elegidos en una elecci\u00f3n no podr\u00e1n volver al mismo cargo ni ser designados para cargos an\u00e1logos a los que desempe\u00f1aron hasta un a\u00f1o despu\u00e9s del acto electoral.\n\n", "doc_id": "ab964952-8ecd-4a97-83a4-d2658a309953", "embedding": null, "doc_hash": "6bb84201f5970bc58e9bad9fd7ddf7a605cb6ccd68ff6852972b4d312fb06e51", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1852, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "2544574e-34af-4626-87dc-69e6db1d04ea"}}, "__type__": "1"}, "53e1eee6-88ff-4237-abc8-80039110dc82": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 58\nLos cargos de diputados y senadores son incompatibles entre s\u00ed y con todo empleo o comisi\u00f3n retribuidos con fondos del Fisco, de las municipalidades, de las entidades fiscales aut\u00f3nomas, semifiscales o de las empresas del Estado o en las que el Fisco tenga intervenci\u00f3n por aportes de capital, y con toda otra funci\u00f3n o comisi\u00f3n de la misma naturaleza. Se except\u00faan los empleos docentes y las funciones o comisiones de igual car\u00e1cter de la ense\u00f1anza superior, media y especial. Asimismo, los cargos de diputados y senadores son incompatibles con las funciones de directores o consejeros, aun cuando sean ad honorem, en las entidades fiscales aut\u00f3nomas, semifiscales o en las empresas estatales, o en las que el Estado tenga participaci\u00f3n por aporte de capital. Por el solo hecho de su proclamaci\u00f3n por el Tribunal Calificador de Elecciones, el diputado o senador cesar\u00e1 en el otro cargo, empleo o comisi\u00f3n incompatible que desempe\u00f1e.\n\n", "doc_id": "53e1eee6-88ff-4237-abc8-80039110dc82", "embedding": null, "doc_hash": "476d3b665f7f0ec9e70c97c19b09e75a11cc0440706e4f060162dfbf8f5aa95f", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 977, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "1dff88d1-9b1f-4fad-a010-6dbac70e43ff"}}, "__type__": "1"}, "85d35550-55ba-45b1-98ba-899b9788a40c": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 59\nNing\u00fan diputado o senador, desde el momento de su proclamaci\u00f3n por el Tribunal Calificador de Elecciones puede ser nombrado para un empleo, funci\u00f3n o comisi\u00f3n de los referidos en el art\u00edculo anterior. Esta disposici\u00f3n no rige en caso de guerra exterior; ni se aplica a los cargos de Presidente de la Rep\u00fablica, Ministro de Estado y agente diplom\u00e1tico; pero s\u00f3lo los cargos conferidos en estado de guerra son compatibles con las funciones de diputado o senador.\n\n", "doc_id": "85d35550-55ba-45b1-98ba-899b9788a40c", "embedding": null, "doc_hash": "3374385db8e9628eb3c40704c2ca69b21f9051a1938250f273f11bbc211f7dbc", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 504, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "36e8d480-99ee-4c70-8330-9e9ca41f93cc"}}, "__type__": "1"}, "737afdf5-375b-449e-bc88-1d82936d099d": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 60\nCesar\u00e1 en el cargo el diputado o senador que se ausentare del pa\u00eds por m\u00e1s de treinta d\u00edas sin permiso de la C\u00e1mara a que pertenezca o, en receso de ella, de su Presidente. Cesar\u00e1 en el cargo el diputado o senador que durante su ejercicio celebrare o caucionare contratos con el Estado, o el que actuare como procurador o agente en gestiones particulares de car\u00e1cter administrativo, en la provisi\u00f3n de empleos p\u00fablicos, consejer\u00edas, funciones o comisiones de similar naturaleza. En la misma sanci\u00f3n incurrir\u00e1 el que acepte ser director de banco o de alguna sociedad an\u00f3nima, o ejercer cargos de similar importancia en estas actividades. La inhabilidad a que se refiere el inciso anterior tendr\u00e1 lugar sea que el diputado o senador act\u00fae por s\u00ed o por interp\u00f3sita persona, natural o jur\u00eddica, o por medio de una sociedad de personas de la que forme parte. Cesar\u00e1 en su cargo el diputado o senador que act\u00fae como abogado o mandatario en cualquier clase de juicio, que ejercite cualquier influencia ante las autoridades administrativas o judiciales en favor o representaci\u00f3n del empleador o de los trabajadores en negociaciones o conflictos laborales, sean del sector p\u00fablico o privado, o que intervengan en ellos ante cualquiera de las partes. Igual sanci\u00f3n se aplicar\u00e1 al parlamentario que act\u00fae o intervenga en actividades estudiantiles, cualquiera que sea la rama de la ense\u00f1anza, con el objeto de atentar contra su normal desenvolvimiento. Sin perjuicio de lo dispuesto en el inciso s\u00e9ptimo del n\u00famero 15\u00ba del art\u00edculo 19, cesar\u00e1, asimismo, en sus funciones el diputado o senador que de palabra o por escrito incite a la alteraci\u00f3n del orden p\u00fablico o propicie el cambio del orden jur\u00eddico institucional por medios distintos de los que establece esta Constituci\u00f3n, o que comprometa gravemente la seguridad o el honor de la Naci\u00f3n. Quien perdiere el cargo de diputado o senador por cualquiera de las causales se\u00f1aladas precedentemente no podr\u00e1 optar a ninguna funci\u00f3n o empleo p\u00fablico, sea o no de elecci\u00f3n popular, por el t\u00e9rmino de dos a\u00f1os, salvo los casos del inciso s\u00e9ptimo del n\u00famero 15\u00ba del art\u00edculo 19, en los cuales se aplicar\u00e1n las sanciones all\u00ed contempladas. Cesar\u00e1 en su cargo el diputado o senador que haya infringido gravemente las normas sobre transparencia, l\u00edmites y control del gasto electoral, desde la fecha que lo declare por sentencia firme el Tribunal Calificador de Elecciones, a requerimiento del Consejo Directivo del Servicio Electoral. Una ley org\u00e1nica constitucional se\u00f1alar\u00e1 los casos en que existe una infracci\u00f3n grave. Asimismo, el diputado o senador que perdiere el cargo no podr\u00e1 optar a ninguna funci\u00f3n o empleo p\u00fablico por el t\u00e9rmino de tres a\u00f1os, ni podr\u00e1 ser candidato a cargos de elecci\u00f3n popular en los dos actos electorales inmediatamente siguientes a su cesaci\u00f3n. Cesar\u00e1, asimismo, en sus funciones el diputado o senador que, durante su ejercicio,", "doc_id": "737afdf5-375b-449e-bc88-1d82936d099d", "embedding": null, "doc_hash": "b7209931f1ce095794819ff7d2a001839817449732ab979ededc08adaf11cbce", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2932, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "953a2804-5a1b-4f82-beb8-d5baa9db8d2d", "3": "48e0b0a0-79c9-4ecf-b51f-c83fc0561559"}}, "__type__": "1"}, "48e0b0a0-79c9-4ecf-b51f-c83fc0561559": {"__data__": {"text": "el diputado o senador que, durante su ejercicio, pierda alg\u00fan requisito general de elegibilidad o incurra en alguna de las causales de inhabilidad a que se refiere el art\u00edculo 57, sin perjuicio de la excepci\u00f3n contemplada en el inciso segundo del art\u00edculo 59 respecto de los Ministros de Estado. Los diputados y senadores podr\u00e1n renunciar a sus cargos cuando les afecte una enfermedad grave que les impida desempe\u00f1arlos y as\u00ed lo califique el Tribunal Constitucional.\n\n", "doc_id": "48e0b0a0-79c9-4ecf-b51f-c83fc0561559", "embedding": null, "doc_hash": "5cb142222d891876ce6583256447f629b69c33acac9ab52df4432ea710d5d93a", "extra_info": null, "node_info": {"start": 2884, "end": 3352, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "953a2804-5a1b-4f82-beb8-d5baa9db8d2d", "2": "737afdf5-375b-449e-bc88-1d82936d099d"}}, "__type__": "1"}, "2ca728ea-cd18-453c-8f95-e289872085be": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 61\nLos diputados y senadores s\u00f3lo son inviolables por las opiniones que manifiesten y los votos que emitan en el desempe\u00f1o de sus cargos, en sesiones de sala o de comisi\u00f3n. Ning\u00fan diputado o senador, desde el d\u00eda de su elecci\u00f3n o desde su juramento, seg\u00fan el caso, puede ser acusado o privado de su libertad, salvo el caso de delito flagrante, si el Tribunal de Alzada de la jurisdicci\u00f3n respectiva, en pleno, no autoriza previamente la acusaci\u00f3n declarando haber lugar a formaci\u00f3n de causa. De esta resoluci\u00f3n podr\u00e1 apelarse para ante la Corte Suprema. En caso de ser arrestado alg\u00fan diputado o senador por delito flagrante, ser\u00e1 puesto inmediatamente a disposici\u00f3n del Tribunal de Alzada respectivo, con la informaci\u00f3n sumaria correspondiente. El Tribunal proceder\u00e1, entonces, conforme a lo dispuesto en el inciso anterior. Desde el momento en que se declare, por resoluci\u00f3n firme, haber lugar a formaci\u00f3n de causa, queda el diputado o senador imputado suspendido de su cargo y sujeto al juez competente.\n\n", "doc_id": "2ca728ea-cd18-453c-8f95-e289872085be", "embedding": null, "doc_hash": "546d8a5f2c7fd6ca0cfea3bdd3efafe711a50f40d7945fb04d9259dd9d393a82", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1047, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "7a617b60-d8ec-43eb-9f21-3779ff329747"}}, "__type__": "1"}, "876de944-a07c-4d37-8c96-176a00395e78": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 62\nLos diputados y senadores percibir\u00e1n como \u00fanica renta una dieta equivalente a la remuneraci\u00f3n de un Ministro de Estado. Materias de Ley\n\n", "doc_id": "876de944-a07c-4d37-8c96-176a00395e78", "embedding": null, "doc_hash": "93941d7e861adc69d1d2ad5fbdb589cc0f4840ce282fd609fa25b4fab8f7bf29", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 179, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "c0b68221-c7f3-4e4a-909a-84a3c5f61743"}}, "__type__": "1"}, "041de623-e682-4211-894e-e35de0e216b5": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 63\nS\u00f3lo son materias de ley:\n1) Las que en virtud de la Constituci\u00f3n deben ser objeto de leyes org\u00e1nicas constitucionales;\n2) Las que la Constituci\u00f3n exija que sean reguladas por una ley;\n3) Las que son objeto de codificaci\u00f3n, sea civil, comercial, procesal, penal u otra;\n4) Las materias b\u00e1sicas relativas al r\u00e9gimen jur\u00eddico laboral, sindical, previsional y de seguridad social;\n5) Las que regulen honores p\u00fablicos a los grandes servidores;\n6) Las que modifiquen la forma o caracter\u00edsticas de los emblemas nacionales;\n7) Las que autoricen al Estado, a sus organismos y a las municipalidades, para contratar empr\u00e9stitos, los que deber\u00e1n estar destinados a financiar proyectos espec\u00edficos. La ley deber\u00e1 indicar las fuentes de recursos con cargo a los cuales deba hacerse el servicio de la deuda. Sin embargo, se requerir\u00e1 de una ley de qu\u00f3rum calificado para autorizar la contrataci\u00f3n de aquellos empr\u00e9stitos cuyo vencimiento exceda del t\u00e9rmino de duraci\u00f3n del respectivo per\u00edodo presidencial. Lo dispuesto en este n\u00famero no se aplicar\u00e1 al Banco Central;\n8) Las que autoricen la celebraci\u00f3n de cualquier clase de operaciones que puedan comprometer en forma directa o indirecta el cr\u00e9dito o la responsabilidad financiera del Estado, sus organismos y de las municipalidades. Esta disposici\u00f3n no se aplicar\u00e1 al Banco Central;\n9) Las que fijen las normas con arreglo a las cuales las empresas del Estado y aquellas en que \u00e9ste tenga participaci\u00f3n puedan contratar empr\u00e9stitos, los que en ning\u00fan caso, podr\u00e1n efectuarse con el Estado, sus organismos o empresas;\n10) Las que fijen las normas sobre enajenaci\u00f3n de bienes del Estado o de las municipalidades y sobre su arrendamiento o concesi\u00f3n;\n11) Las que establezcan o modifiquen la divisi\u00f3n pol\u00edtica y administrativa del pa\u00eds;\n12) Las que se\u00f1alen el valor, tipo y denominaci\u00f3n de las monedas y el sistema de pesos y medidas;\n13) Las que fijen las fuerzas de aire, mar y tierra que han de mantenerse en pie en tiempo de paz o de guerra, y las normas para permitir la entrada de tropas extranjeras en el territorio de la Rep\u00fablica, como, asimismo, la salida de tropas nacionales fuera de \u00e9l;\n14) Las dem\u00e1s que la Constituci\u00f3n se\u00f1ale como leyes de iniciativa exclusiva del Presidente de la Rep\u00fablica;\n15) Las que autoricen la declaraci\u00f3n de guerra, a propuesta del Presidente de la Rep\u00fablica;\n16) Las que concedan indultos generales y amnist\u00edas y las que fijen las normas generales con arreglo a las cuales debe ejercerse la facultad del Presidente de la Rep\u00fablica para conceder indultos particulares y pensiones de gracia. Las leyes que concedan indultos generales y amnist\u00edas requerir\u00e1n siempre de qu\u00f3rum calificado. No obstante, este qu\u00f3rum ser\u00e1 de las dos terceras partes de los diputados y senadores en ejercicio cuando se trate de delitos contemplados en el art\u00edculo", "doc_id": "041de623-e682-4211-894e-e35de0e216b5", "embedding": null, "doc_hash": "1101b6e918dacad08b3dfb20811ce30c5b8999bf824c0db482b7a21a66cf41a0", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2855, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "9f69b3a1-d95a-408e-badf-b990ff6c6eef", "3": "dddf0657-06bb-4356-8509-5722d613f4a0"}}, "__type__": "1"}, "dddf0657-06bb-4356-8509-5722d613f4a0": {"__data__": {"text": "cuando se trate de delitos contemplados en el art\u00edculo 9\u00ba;\n17) Las que se\u00f1alen la ciudad en que debe residir el Presidente de la Rep\u00fablica, celebrar sus sesiones el Congreso Nacional y funcionar la Corte Suprema y el Tribunal Constitucional;\n18) Las que fijen las bases de los procedimientos que rigen los actos de la administraci\u00f3n p\u00fablica;\n19) Las que regulen el funcionamiento de loter\u00edas, hip\u00f3dromos y apuestas en general, y\n20) Toda otra norma de car\u00e1cter general y obligatoria que estatuya las bases esenciales de un ordenamiento jur\u00eddico.\n\n", "doc_id": "dddf0657-06bb-4356-8509-5722d613f4a0", "embedding": null, "doc_hash": "cb14002720d97c5f4818fde5471dc90d0a44c01dfac69d1e8cfa8be209c65cc0", "extra_info": null, "node_info": {"start": 2801, "end": 3348, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "9f69b3a1-d95a-408e-badf-b990ff6c6eef", "2": "041de623-e682-4211-894e-e35de0e216b5"}}, "__type__": "1"}, "53de441d-15b6-4bba-a480-3080acb3c5ea": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 64\nEl Presidente de la Rep\u00fablica podr\u00e1 solicitar autorizaci\u00f3n al Congreso Nacional para dictar disposiciones con fuerza de ley durante un plazo no superior a un a\u00f1o sobre materias que correspondan al dominio de la ley. Esta autorizaci\u00f3n no podr\u00e1 extenderse a la nacionalidad, la ciudadan\u00eda, las elecciones ni al plebiscito, como tampoco a materias comprendidas en las garant\u00edas constitucionales o que deban ser objeto de leyes org\u00e1nicas constitucionales o de qu\u00f3rum calificado. La autorizaci\u00f3n no podr\u00e1 comprender facultades que afecten a la organizaci\u00f3n, atribuciones y r\u00e9gimen de los funcionarios del Poder Judicial, del Congreso Nacional, del Tribunal Constitucional ni de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica. La ley que otorgue la referida autorizaci\u00f3n se\u00f1alar\u00e1 las materias precisas sobre las que recaer\u00e1 la delegaci\u00f3n y podr\u00e1 establecer o determinar las limitaciones, restricciones y formalidades que se estimen convenientes. Sin perjuicio de lo dispuesto en los incisos anteriores, el Presidente de la Rep\u00fablica queda autorizado para fijar el texto refundido, coordinado y sistematizado de las leyes cuando sea conveniente para su mejor ejecuci\u00f3n. En ejercicio de esta facultad, podr\u00e1 introducirle los cambios de forma que sean indispensables, sin alterar, en caso alguno, su verdadero sentido y alcance. A la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica corresponder\u00e1 tomar raz\u00f3n de estos decretos con fuerza de ley, debiendo rechazarlos cuando ellos excedan o contravengan la autorizaci\u00f3n referida. Los decretos con fuerza de ley estar\u00e1n sometidos en cuanto a su publicaci\u00f3n, vigencia y efectos, a las mismas normas que rigen para la ley. Formaci\u00f3n de la ley\n\n", "doc_id": "53de441d-15b6-4bba-a480-3080acb3c5ea", "embedding": null, "doc_hash": "fa86bad5e1710adac7dbcf8d2e7ea0ece58848aedb007ecd0f5e8fb6256fc863", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1702, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "e2505b44-6735-4506-8928-68b7ec0ab2b8"}}, "__type__": "1"}, "ebf50111-2a74-4850-a3a4-06268b341d68": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 65\nLas leyes pueden tener origen en la C\u00e1mara de Diputados o en el Senado, por mensaje que dirija el Presidente de la Rep\u00fablica o por moci\u00f3n de cualquiera de sus miembros. Las mociones no pueden ser firmadas por m\u00e1s de diez diputados ni por m\u00e1s de cinco senadores. Las leyes sobre tributos de cualquiera naturaleza que sean, sobre los presupuestos de la Administraci\u00f3n P\u00fablica y sobre reclutamiento, s\u00f3lo pueden tener origen en la C\u00e1mara de Diputados. Las leyes sobre amnist\u00eda y sobre indultos generales s\u00f3lo pueden tener origen en el Senado. Corresponder\u00e1 al Presidente de la Rep\u00fablica la iniciativa exclusiva de los proyectos de ley que tengan relaci\u00f3n con la alteraci\u00f3n de la divisi\u00f3n pol\u00edtica o administrativa del pa\u00eds, o con la administraci\u00f3n financiera o presupuestaria del Estado, incluyendo las modificaciones de la Ley de Presupuestos, y con las materias se\u00f1aladas en los n\u00fameros 10 y 13 del art\u00edculo 63. Corresponder\u00e1, asimismo, al Presidente de la Rep\u00fablica la iniciativa exclusiva para:\n1\u00ba.- Imponer, suprimir, reducir o condonar tributos de cualquier clase o naturaleza, establecer exenciones o modificar las existentes, y determinar su forma, proporcionalidad o progresi\u00f3n;\n2\u00ba.- Crear nuevos servicios p\u00fablicos o empleos rentados, sean fiscales, semifiscales, aut\u00f3nomos o de las empresas del Estado; suprimirlos y determinar sus funciones o atribuciones;\n3\u00ba.- Contratar empr\u00e9stitos o celebrar cualquiera otra clase de operaciones que puedan comprometer el cr\u00e9dito o la responsabilidad financiera del Estado, de las entidades semifiscales, aut\u00f3nomas, de los gobiernos regionales o de las municipalidades, y condonar, reducir o modificar obligaciones, intereses u otras cargas financieras de cualquier naturaleza establecidas en favor del Fisco o de los organismos o entidades referidos;\n4\u00ba.- Fijar, modificar, conceder o aumentar remuneraciones, jubilaciones, pensiones, montep\u00edos, rentas y cualquiera otra clase de emolumentos, pr\u00e9stamos o beneficios al personal en servicio o en retiro y a los beneficiarios de montep\u00edo, en su caso, de la Administraci\u00f3n P\u00fablica y dem\u00e1s organismos y entidades anteriormente se\u00f1alados, con excepci\u00f3n de las remuneraciones de los cargos indicados en el inciso primero del art\u00edculo 38 bis, como asimismo fijar las remuneraciones m\u00ednimas de los trabajadores del sector privado, aumentar obligatoriamente sus remuneraciones y dem\u00e1s beneficios econ\u00f3micos o alterar las bases que sirvan para determinarlos; todo ello sin perjuicio de lo dispuesto en los n\u00fameros siguientes;\n5\u00ba.- Establecer las modalidades y procedimientos de la negociaci\u00f3n colectiva y determinar los casos en que no se podr\u00e1 negociar, y\n6\u00ba.- Establecer o modificar las normas sobre seguridad social o que incidan en ella, tanto del sector p\u00fablico como del sector privado. El Congreso Nacional s\u00f3lo podr\u00e1 aceptar, disminuir o rechazar los", "doc_id": "ebf50111-2a74-4850-a3a4-06268b341d68", "embedding": null, "doc_hash": "dfd292121c87c045f6475aeed1dad980fb8dace422df5f80adb632200b160266", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2885, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "22e690f9-ec50-42d8-a225-e8e1b435584a", "3": "053e0aa1-5d58-4de7-9c0b-de4030667b2f"}}, "__type__": "1"}, "053e0aa1-5d58-4de7-9c0b-de4030667b2f": {"__data__": {"text": "s\u00f3lo podr\u00e1 aceptar, disminuir o rechazar los servicios, empleos, emolumentos, pr\u00e9stamos, beneficios, gastos y dem\u00e1s iniciativas sobre la materia que proponga el Presidente de la Rep\u00fablica.\n\n", "doc_id": "053e0aa1-5d58-4de7-9c0b-de4030667b2f", "embedding": null, "doc_hash": "32360709d5890554a7dc36d614058bf8a8cf876d7137747ef0c251f6ee68b652", "extra_info": null, "node_info": {"start": 2841, "end": 3031, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "22e690f9-ec50-42d8-a225-e8e1b435584a", "2": "ebf50111-2a74-4850-a3a4-06268b341d68"}}, "__type__": "1"}, "74038cb7-43c3-4499-a120-8388e3faa5fa": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 66\nLas normas legales que interpreten preceptos constitucionales necesitar\u00e1n, para su aprobaci\u00f3n, modificaci\u00f3n o derogaci\u00f3n, de las tres quintas partes de los diputados y senadores en ejercicio. Las normas legales a las cuales la Constituci\u00f3n confiere el car\u00e1cter de ley org\u00e1nica constitucional requerir\u00e1n, para su aprobaci\u00f3n, modificaci\u00f3n o derogaci\u00f3n, de las cuatro s\u00e9ptimas partes de los diputados y senadores en ejercicio. Las normas legales de qu\u00f3rum calificado se establecer\u00e1n, modificar\u00e1n o derogar\u00e1n por la mayor\u00eda absoluta de los diputados y senadores en ejercicio. Las dem\u00e1s normas legales requerir\u00e1n la mayor\u00eda de los miembros presentes de cada C\u00e1mara, o las mayor\u00edas que sean aplicables conforme a los art\u00edculos 68 y siguientes.\n\n", "doc_id": "74038cb7-43c3-4499-a120-8388e3faa5fa", "embedding": null, "doc_hash": "c2ce079c5d4ab1505762061e667ec3ca0cfb03c42c80b001f89fa1569a62bd5b", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 781, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "86bd345f-de76-4af9-9a63-dfb5c0448591"}}, "__type__": "1"}, "562309c9-ba6b-4af7-97f6-b1186edfb657": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 67\nEl proyecto de Ley de Presupuestos deber\u00e1 ser presentado por el Presidente de la Rep\u00fablica al Congreso Nacional, a lo menos con tres meses de anterioridad a la fecha en que debe empezar a regir; y si el Congreso no lo despachare dentro de los sesenta d\u00edas contados desde su presentaci\u00f3n, regir\u00e1 el proyecto presentado por el Presidente de la Rep\u00fablica. El Congreso Nacional no podr\u00e1 aumentar ni disminuir la estimaci\u00f3n de los ingresos; s\u00f3lo podr\u00e1 reducir los gastos contenidos en el proyecto de Ley de Presupuestos, salvo los que est\u00e9n establecidos por ley permanente. La estimaci\u00f3n del rendimiento de los recursos que consulta la Ley de Presupuestos y de los nuevos que establezca cualquiera otra iniciativa de ley, corresponder\u00e1 exclusivamente al Presidente, previo informe de los organismos t\u00e9cnicos respectivos. No podr\u00e1 el Congreso aprobar ning\u00fan nuevo gasto con cargo a los fondos de la Naci\u00f3n sin que se indiquen, al mismo tiempo, las fuentes de recursos necesarios para atender dicho gasto. Si la fuente de recursos otorgada por el Congreso fuere insuficiente para financiar cualquier nuevo gasto que se apruebe, el Presidente de la Rep\u00fablica, al promulgar la ley, previo informe favorable del servicio o instituci\u00f3n a trav\u00e9s del cual se recaude el nuevo ingreso, refrendado por la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, deber\u00e1 reducir proporcionalmente todos los gastos, cualquiera que sea su naturaleza.\n\n", "doc_id": "562309c9-ba6b-4af7-97f6-b1186edfb657", "embedding": null, "doc_hash": "bd0e5cea09cc03c83289fb1a008fbef3f63a25798bc99fc763bece15323dd1c0", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1455, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "345030dd-ffda-4095-b040-cd61d76fa50b"}}, "__type__": "1"}, "d5f395ad-3b8b-4de8-8dce-7ad615a36993": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 68\nEl proyecto que fuere desechado en general en la C\u00e1mara de su origen no podr\u00e1 renovarse sino despu\u00e9s de un a\u00f1o. Sin embargo, el Presidente de la Rep\u00fablica, en caso de un proyecto de su iniciativa, podr\u00e1 solicitar que el mensaje pase a la otra C\u00e1mara y, si \u00e9sta lo aprueba en general por los dos tercios de sus miembros presentes, volver\u00e1 a la de su origen y s\u00f3lo se considerar\u00e1 desechado si esta C\u00e1mara lo rechaza con el voto de los dos tercios de sus miembros presentes.\n\n", "doc_id": "d5f395ad-3b8b-4de8-8dce-7ad615a36993", "embedding": null, "doc_hash": "d4e0a2b591aaecd0c746030a89b1f30a018facf61a5499ba3a9d80247cfc931a", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 515, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "6d142c28-5c33-4213-88ef-b38ac6e9b551"}}, "__type__": "1"}, "d09a89b7-71d9-446b-83f2-4ef9d8f6ebb1": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 69\nTodo proyecto puede ser objeto de adiciones o correcciones en los tr\u00e1mites que corresponda, tanto en la C\u00e1mara de Diputados como en el Senado; pero en ning\u00fan caso se admitir\u00e1n las que no tengan relaci\u00f3n directa con las ideas matrices o fundamentales del proyecto. Aprobado un proyecto en la C\u00e1mara de su origen, pasar\u00e1 inmediatamente a la otra para su discusi\u00f3n.\n\n", "doc_id": "d09a89b7-71d9-446b-83f2-4ef9d8f6ebb1", "embedding": null, "doc_hash": "5d5d7d5ef845accc946d19d3196ccfb07bda71cd38c0e088b749ebc430f0cca8", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 406, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "5cae4b2c-4419-492e-8e95-9e59a28744c7"}}, "__type__": "1"}, "3021a3a9-ad49-4b40-847b-aba3c8e1554d": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 70\nEl proyecto que fuere desechado en su totalidad por la C\u00e1mara revisora ser\u00e1 considerado por una comisi\u00f3n mixta de igual n\u00famero de diputados y senadores, la que propondr\u00e1 la forma y modo de resolver las dificultades. El proyecto de la comisi\u00f3n mixta volver\u00e1 a la C\u00e1mara de origen y, para ser aprobado tanto en \u00e9sta como en la revisora, se requerir\u00e1 de la mayor\u00eda de los miembros presentes en cada una de ellas. Si la comisi\u00f3n mixta no llegare a acuerdo, o si la C\u00e1mara de origen rechazare el proyecto de esa comisi\u00f3n, el Presidente de la Rep\u00fablica podr\u00e1 pedir que esa C\u00e1mara se pronuncie sobre si insiste por los dos tercios de sus miembros presentes en el proyecto que aprob\u00f3 en el primer tr\u00e1mite. Acordada la insistencia, el proyecto pasar\u00e1 por segunda vez a la C\u00e1mara que lo desech\u00f3, y s\u00f3lo se entender\u00e1 que \u00e9sta lo reprueba si concurren para ello las dos terceras partes de sus miembros presentes.\n\n", "doc_id": "3021a3a9-ad49-4b40-847b-aba3c8e1554d", "embedding": null, "doc_hash": "6fe78349a011cdafcc6cf4dcfc1fe5453a6484a800cd204ade8ded1e85cd2846", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 944, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "86b19020-30c0-48ba-9c7b-e7ff8d7c3637"}}, "__type__": "1"}, "61cf9633-87ff-4a88-85e6-cc48f7686a8e": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 71\nEl proyecto que fuere adicionado o enmendado por la C\u00e1mara revisora volver\u00e1 a la de su origen, y en \u00e9sta se entender\u00e1n aprobadas las adiciones y enmiendas con el voto de la mayor\u00eda de los miembros presentes. Si las adiciones o enmiendas fueren reprobadas, se formar\u00e1 una comisi\u00f3n mixta y se proceder\u00e1 en la misma forma indicada en el art\u00edculo anterior. En caso de que en la comisi\u00f3n mixta no se produzca acuerdo para resolver las divergencias entre ambas C\u00e1maras, o si alguna de las C\u00e1maras rechazare la proposici\u00f3n de la comisi\u00f3n mixta, el Presidente de la Rep\u00fablica podr\u00e1 solicitar a la C\u00e1mara de origen que considere nuevamente el proyecto aprobado en segundo tr\u00e1mite por la revisora. Si la C\u00e1mara de origen rechazare las adiciones o modificaciones por los dos tercios de sus miembros presentes, no habr\u00e1 ley en esa parte o en su totalidad; pero, si hubiere mayor\u00eda para el rechazo, menor a los dos tercios, el proyecto pasar\u00e1 a la C\u00e1mara revisora, y se entender\u00e1 aprobado con el voto conforme de las dos terceras partes de los miembros presentes de esta \u00faltima.\n\n", "doc_id": "61cf9633-87ff-4a88-85e6-cc48f7686a8e", "embedding": null, "doc_hash": "d8628a9933fd1eb05ea59bd58b2ce4e5397e7f97f58bf52210a07caff69e5fa6", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1109, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "76a6cdef-69bc-4249-85a6-a8ec6b20db9d"}}, "__type__": "1"}, "a6fb129b-6d4d-42b8-b413-7c53863f8f47": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 72\nAprobado un proyecto por ambas C\u00e1maras ser\u00e1 remitido al Presidente de la Rep\u00fablica, quien, si tambi\u00e9n lo aprueba, dispondr\u00e1 su promulgaci\u00f3n como ley.\n\n", "doc_id": "a6fb129b-6d4d-42b8-b413-7c53863f8f47", "embedding": null, "doc_hash": "b51041fbada9e63d1fa8e0b98285e0266d90631bfe9a09787dc0de076794b54b", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 193, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "1aaf34ff-d048-4986-b2ed-b7a04b232f1e"}}, "__type__": "1"}, "9be6d4fc-7f8b-46da-9c59-f8e08a7358a9": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 73\nSi el Presidente de la Rep\u00fablica desaprueba el proyecto, lo devolver\u00e1 a la C\u00e1mara de su origen con las observaciones convenientes, dentro del t\u00e9rmino de treinta d\u00edas. En ning\u00fan caso se admitir\u00e1n las observaciones que no tengan relaci\u00f3n directa con las ideas matrices o fundamentales del proyecto, a menos que hubieran sido consideradas en el mensaje respectivo. Si las dos C\u00e1maras aprobaren las observaciones, el proyecto tendr\u00e1 fuerza de ley y se devolver\u00e1 al Presidente para su promulgaci\u00f3n. Si las dos C\u00e1maras desecharen todas o algunas de las observaciones e insistieren por los dos tercios de sus miembros presentes en la totalidad o parte del proyecto aprobado por ellas, se devolver\u00e1 al Presidente para su promulgaci\u00f3n.\n\n", "doc_id": "9be6d4fc-7f8b-46da-9c59-f8e08a7358a9", "embedding": null, "doc_hash": "f1b537b0eb4018a460144cb9bfd553c8304c2fd284df2f36851e8515ea778244", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 770, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "a1cd08f0-468b-4924-ae24-3169fd9b6156"}}, "__type__": "1"}, "2776a45c-ed80-49a2-89d4-d6d638fd3d6a": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 74\nEl Presidente de la Rep\u00fablica podr\u00e1 hacer presente la urgencia en el despacho de un proyecto, en uno o en todos sus tr\u00e1mites, y en tal caso, la C\u00e1mara respectiva deber\u00e1 pronunciarse dentro del plazo m\u00e1ximo de treinta d\u00edas. La calificaci\u00f3n de la urgencia corresponder\u00e1 hacerla al Presidente de la Rep\u00fablica de acuerdo a la ley org\u00e1nica constitucional relativa al Congreso, la que establecer\u00e1 tambi\u00e9n todo lo relacionado con la tramitaci\u00f3n interna de la ley.\n\n", "doc_id": "2776a45c-ed80-49a2-89d4-d6d638fd3d6a", "embedding": null, "doc_hash": "60d9c058575e12ea630ef5d9db41966d77c425b9ab440b1adc489bce10550942", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 500, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "fedcb467-36f0-4b22-8309-7d83aa2297f1"}}, "__type__": "1"}, "b77b3dd4-a8a3-43de-8ed4-7f03d9a40568": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo V: CONGRESO NACIONAL\nArt\u00edculo 75\nSi el Presidente de la Rep\u00fablica no devolviere el proyecto dentro de treinta d\u00edas, contados desde la fecha de su remisi\u00f3n, se entender\u00e1 que lo aprueba y se promulgar\u00e1 como ley. La promulgaci\u00f3n deber\u00e1 hacerse siempre dentro del plazo de diez d\u00edas, contados desde que ella sea procedente. La publicaci\u00f3n se har\u00e1 dentro de los cinco d\u00edas h\u00e1biles siguientes a la fecha en que quede totalmente tramitado el decreto promulgatorio.\n\n", "doc_id": "b77b3dd4-a8a3-43de-8ed4-7f03d9a40568", "embedding": null, "doc_hash": "25e4bbc14ec2efdf6073ecdbd9bebf2115c616825d669fd53087f708f81edd4b", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 468, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "68d8b7cc-9ff0-4487-abae-02e044dd1475"}}, "__type__": "1"}, "5bad7cb7-d735-43d1-8405-4d6e044f65b5": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIII: BANCO CENTRAL\nArt\u00edculo 108\nExistir\u00e1 un organismo aut\u00f3nomo, con patrimonio propio, de car\u00e1cter t\u00e9cnico, denominado Banco Central, cuya composici\u00f3n, organizaci\u00f3n, funciones y atribuciones determinar\u00e1 una ley org\u00e1nica constitucional.\n\n", "doc_id": "5bad7cb7-d735-43d1-8405-4d6e044f65b5", "embedding": null, "doc_hash": "85b986d45fddfbf61e60d14cb828f1e3b04c7acc974e01ba014f58d7a1c6a7f5", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 247, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "43a8bddf-1abe-4dcd-8335-1816da16a8dd"}}, "__type__": "1"}, "65e91d6a-bd28-4709-9779-a9d6800426c3": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIII: BANCO CENTRAL\nArt\u00edculo 109\nEl Banco Central s\u00f3lo podr\u00e1 efectuar operaciones con instituciones financieras, sean p\u00fablicas o privadas. De manera alguna podr\u00e1 otorgar a ellas su garant\u00eda, ni adquirir documentos emitidos por el Estado, sus organismos o empresas. Sin perjuicio de lo anterior, en situaciones excepcionales y transitorias, en las que as\u00ed lo requiera la preservaci\u00f3n del normal funcionamiento de los pagos internos y externos, el Banco Central podr\u00e1 comprar durante un per\u00edodo determinado y vender, en el mercado secundario abierto, instrumentos de deuda emitidos por el Fisco, de conformidad a lo establecido en su ley org\u00e1nica constitucional. Ning\u00fan gasto p\u00fablico o pr\u00e9stamo podr\u00e1 financiarse con cr\u00e9ditos directos o indirectos del Banco Central. Con todo, en caso de guerra exterior o de peligro de ella, que calificar\u00e1 el Consejo de Seguridad Nacional, el Banco Central podr\u00e1 obtener, otorgar o financiar cr\u00e9ditos al Estado y entidades p\u00fablicas o privadas. El Banco Central no podr\u00e1 adoptar ning\u00fan acuerdo que signifique de una manera directa o indirecta establecer normas o requisitos diferentes o discriminatorios en relaci\u00f3n a personas, instituciones o entidades que realicen operaciones de la misma naturaleza.\n\n", "doc_id": "65e91d6a-bd28-4709-9779-a9d6800426c3", "embedding": null, "doc_hash": "5ba2d8f7162a4716d5dadc6f58d65c1ea92c1613e0a6622d06be8d7f514b06f7", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1245, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "1da61bc4-069a-43f6-b2e6-64a00c8ec70c"}}, "__type__": "1"}, "19c606b9-918e-43d6-aa0d-1efbc13dee1e": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XII: CONSEJO DE SEGURIDAD NACIONAL\nArt\u00edculo 106\nHabr\u00e1 un Consejo de Seguridad Nacional encargado de asesorar al Presidente de la Rep\u00fablica en las materias vinculadas a la seguridad nacional y de ejercer las dem\u00e1s funciones que esta Constituci\u00f3n le encomienda. Ser\u00e1 presidido por el Jefe del Estado y estar\u00e1 integrado por los Presidentes del Senado, de la C\u00e1mara de Diputados y de la Corte Suprema, por los Comandantes en Jefe de las Fuerzas Armadas, por el General Director de Carabineros y por el Contralor General de la Rep\u00fablica. En los casos que el Presidente de la Rep\u00fablica lo determine, podr\u00e1n estar presentes en sus sesiones los ministros encargados del gobierno interior, de la defensa nacional, de la seguridad p\u00fablica, de las relaciones exteriores y de la econom\u00eda y finanzas del pa\u00eds.\n\n", "doc_id": "19c606b9-918e-43d6-aa0d-1efbc13dee1e", "embedding": null, "doc_hash": "f7e2c4ecfb8ccd13bc2e6562c16128ac0cf535d8b786b78471842a4660354a0e", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 807, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "e0ce94cd-78b7-42be-aa8c-b9f1bae7bc20"}}, "__type__": "1"}, "9c7f86d5-91c2-4f7b-87a7-7ddec726f84c": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XII: CONSEJO DE SEGURIDAD NACIONAL\nArt\u00edculo 107\nEl Consejo de Seguridad Nacional se reunir\u00e1 cuando sea convocado por el Presidente de la Rep\u00fablica y requerir\u00e1 como qu\u00f3rum para sesionar el de la mayor\u00eda absoluta de sus integrantes. El Consejo no adoptar\u00e1 acuerdos sino para dictar el reglamento a que se refiere el inciso final de la presente disposici\u00f3n. En sus sesiones, cualquiera de sus integrantes podr\u00e1 expresar su opini\u00f3n frente a alg\u00fan hecho, acto o materia que diga relaci\u00f3n con las bases de la institucionalidad o la seguridad nacional. Las actas del Consejo ser\u00e1n p\u00fablicas, a menos que la mayor\u00eda de sus miembros determine lo contrario. Un reglamento dictado por el propio Consejo establecer\u00e1 las dem\u00e1s disposiciones concernientes a su organizaci\u00f3n, funcionamiento y publicidad de sus debates.\n\n", "doc_id": "9c7f86d5-91c2-4f7b-87a7-7ddec726f84c", "embedding": null, "doc_hash": "fe2a92c8c413b8388f257110381ec4affb79c6dbb7f1a7998226339c079553dc", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 814, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "07527736-9c96-4682-9020-a3c928a4ac11"}}, "__type__": "1"}, "e463ee34-75c4-406a-9ed1-164a6a39ee03": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 110\nPara el gobierno y administraci\u00f3n interior del Estado, el territorio de la Rep\u00fablica se divide en regiones y \u00e9stas en provincias. Para los efectos de la administraci\u00f3n local, las provincias se dividir\u00e1n en comunas. La creaci\u00f3n, supresi\u00f3n y denominaci\u00f3n de regiones, provincias y comunas; la modificaci\u00f3n de sus l\u00edmites, as\u00ed como la fijaci\u00f3n de las capitales de las regiones y provincias, ser\u00e1n materia de ley org\u00e1nica constitucional. Gobierno y Administraci\u00f3n Regional\n\n", "doc_id": "e463ee34-75c4-406a-9ed1-164a6a39ee03", "embedding": null, "doc_hash": "d96a02e377174814161ec504e5bd440c9afceaa0ec5a018bfac8d2cd4105872c", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 543, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "e0af923b-3ea0-449d-8b8e-6adf5b467c20"}}, "__type__": "1"}, "2491c497-d680-4ac4-9cb8-df9830a9eecf": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 111\nLa administraci\u00f3n superior de cada regi\u00f3n reside en un gobierno regional, que tendr\u00e1 por objeto el desarrollo social, cultural y econ\u00f3mico de la regi\u00f3n. El gobierno regional estar\u00e1 constituido por un gobernador regional y el consejo regional. Para el ejercicio de sus funciones, el gobierno regional gozar\u00e1 de personalidad jur\u00eddica de derecho p\u00fablico y tendr\u00e1 patrimonio propio. El gobernador regional ser\u00e1 el \u00f3rgano ejecutivo del gobierno regional, correspondi\u00e9ndole presidir el consejo y ejercer las funciones y atribuciones que la ley org\u00e1nica constitucional determine, en coordinaci\u00f3n con los dem\u00e1s \u00f3rganos y servicios p\u00fablicos creados para el cumplimiento de la funci\u00f3n administrativa. Asimismo, le corresponder\u00e1 la coordinaci\u00f3n, supervigilancia o fiscalizaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos que dependan o se relacionen con el gobierno regional. El gobernador regional ser\u00e1 elegido por sufragio universal en votaci\u00f3n directa. Ser\u00e1 electo el candidato a gobernador regional que obtuviere la mayor\u00eda de los sufragios v\u00e1lidamente emitidos y siempre que dicha mayor\u00eda sea equivalente, al menos, al cuarenta por ciento de los votos v\u00e1lidamente emitidos, en conformidad a lo que disponga la ley org\u00e1nica constitucional respectiva. Durar\u00e1 en el ejercicio de sus funciones por el t\u00e9rmino de cuatro a\u00f1os, pudiendo ser reelegido consecutivamente s\u00f3lo para el per\u00edodo siguiente. Si a la elecci\u00f3n del gobernador regional se presentaren m\u00e1s de dos candidatos y ninguno de ellos obtuviere al menos cuarenta por ciento de los sufragios v\u00e1lidamente emitidos, se proceder\u00e1 a una segunda votaci\u00f3n que se circunscribir\u00e1 a los candidatos que hayan obtenido las dos m\u00e1s altas mayor\u00edas relativas y en ella resultar\u00e1 electo aquel de los candidatos que obtenga el mayor n\u00famero de sufragios. Esta nueva votaci\u00f3n se verificar\u00e1 en la forma que determine la ley. Para los efectos de lo dispuesto en los dos incisos precedentes, los votos en blanco y los nulos se considerar\u00e1n como no emitidos. La ley org\u00e1nica constitucional respectiva establecer\u00e1 las causales de inhabilidad, incompatibilidad, subrogaci\u00f3n, cesaci\u00f3n y vacancia del cargo de gobernador regional, sin perjuicio de lo dispuesto en los art\u00edculos 124 y 125.\n\n", "doc_id": "2491c497-d680-4ac4-9cb8-df9830a9eecf", "embedding": null, "doc_hash": "c1432f6e31ef494c745b5c2e2ba192ce15cc0457317f665e00d0bf65059526e7", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2268, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "314552e2-cad6-4f18-8865-6bb7c00ae75e"}}, "__type__": "1"}, "af88ec7e-ffbe-4349-b327-55836d6d9f7c": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 112\nDerogado\n\n", "doc_id": "af88ec7e-ffbe-4349-b327-55836d6d9f7c", "embedding": null, "doc_hash": "1cde31bfc3aad0c4e11f65ef7458aabbf94c64cba4f115ba66f48a044909ea7f", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 83, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "4dbfa21d-b05d-4b13-bd23-3713dc0b5a9a"}}, "__type__": "1"}, "7cfaa359-b826-4454-9b16-532b5d550aa6": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 113\nEl consejo regional ser\u00e1 un \u00f3rgano de car\u00e1cter normativo, resolutivo y fiscalizador, dentro del \u00e1mbito propio de competencia del gobierno regional, encargado de hacer efectiva la participaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda regional y ejercer las atribuciones que la ley org\u00e1nica constitucional respectiva le encomiende. El consejo regional estar\u00e1 integrado por consejeros elegidos por sufragio universal en votaci\u00f3n directa, de conformidad con la ley org\u00e1nica constitucional respectiva. Durar\u00e1n cuatro a\u00f1os en sus cargos y podr\u00e1n ser reelegidos sucesivamente en el cargo hasta por dos per\u00edodos. La misma ley establecer\u00e1 la organizaci\u00f3n del consejo regional, determinar\u00e1 el n\u00famero de consejeros que lo integrar\u00e1n y su forma de reemplazo, cuidando siempre que tanto la poblaci\u00f3n como el territorio de la regi\u00f3n est\u00e9n equitativamente representados. El consejo regional podr\u00e1 fiscalizar los actos del gobierno regional. Para ejercer esta atribuci\u00f3n el consejo regional, con el voto conforme de un tercio de los consejeros regionales presentes, podr\u00e1 adoptar acuerdos o sugerir observaciones que se transmitir\u00e1n por escrito al gobernador regional, quien deber\u00e1 dar respuesta fundada dentro de treinta d\u00edas. Las dem\u00e1s atribuciones fiscalizadoras del consejo regional y su ejercicio ser\u00e1n determinadas por la ley org\u00e1nica constitucional respectiva. Sin perjuicio de lo anterior, cualquier consejero regional podr\u00e1 requerir del gobernador regional o delegado presidencial regional la informaci\u00f3n necesaria al efecto, quienes deber\u00e1n contestar fundadamente dentro del plazo se\u00f1alado en el inciso tercero. Cesar\u00e1 en su cargo el consejero regional que durante su ejercicio perdiere alguno de los requisitos de elegibilidad o incurriere en alguna de las inhabilidades, incompatibilidades, incapacidades u otras causales de cesaci\u00f3n que la ley org\u00e1nica constitucional establezca. Lo se\u00f1alado en los incisos precedentes respecto del consejo regional y de los consejeros regionales ser\u00e1 aplicable, en lo que corresponda, a los territorios especiales a que se refiere el art\u00edculo 126 bis. Inciso Suprimido. La ley org\u00e1nica constitucional determinar\u00e1 las funciones y atribuciones del presidente del consejo regional. Corresponder\u00e1 al consejo regional aprobar el proyecto de presupuesto de la respectiva regi\u00f3n considerando, para tal efecto, los recursos asignados a \u00e9sta en la Ley de Presupuestos, sus recursos propios y los que provengan de los convenios de programaci\u00f3n. Los Senadores y Diputados que representen a las circunscripciones y distritos de la regi\u00f3n podr\u00e1n, cuando lo estimen conveniente, asistir a las sesiones del consejo regional y tomar parte en sus debates, sin derecho a voto.\n\n", "doc_id": "7cfaa359-b826-4454-9b16-532b5d550aa6", "embedding": null, "doc_hash": "2f1901214a6abc228f377935cf0b7de7ab5a82a1ac5c0ddbf24da609f8b95c6b", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2741, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "679ceca5-87d4-4e59-b7be-572a908f4824"}}, "__type__": "1"}, "7a561fcb-3358-4497-85c2-b20a1c435a49": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 114\nLa ley org\u00e1nica constitucional respectiva determinar\u00e1 la forma y el modo en que el Presidente de la Rep\u00fablica transferir\u00e1 a uno o m\u00e1s gobiernos regionales, en car\u00e1cter temporal o definitivo, una o m\u00e1s competencias de los ministerios y servicios p\u00fablicos creados para el cumplimiento de la funci\u00f3n administrativa, en materias de ordenamiento territorial, fomento de las actividades productivas y desarrollo social y cultural.\n\n", "doc_id": "7a561fcb-3358-4497-85c2-b20a1c435a49", "embedding": null, "doc_hash": "7a09f97346926b529098d11c48c44490a678ad462903348c27fda4e32ca755b5", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 499, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "66540263-3670-41d5-8c21-922d95d90963"}}, "__type__": "1"}, "561e7744-1615-4002-82bd-a22201d6bcf2": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 115 bis\nEn cada regi\u00f3n existir\u00e1 una delegaci\u00f3n presidencial regional, a cargo de un delegado presidencial regional, el que ejercer\u00e1 las funciones y atribuciones del Presidente de la Rep\u00fablica en la regi\u00f3n, en conformidad a la ley. El delegado presidencial regional ser\u00e1 el representante natural e inmediato, en el territorio de su jurisdicci\u00f3n, del Presidente de la Rep\u00fablica y ser\u00e1 nombrado y removido libremente por \u00e9l. El delegado presidencial regional ejercer\u00e1 sus funciones con arreglo a las leyes y a las \u00f3rdenes e instrucciones del Presidente de la Rep\u00fablica. Al delegado presidencial regional le corresponder\u00e1 la coordinaci\u00f3n, supervigilancia o fiscalizaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos creados por ley para el cumplimiento de las funciones administrativas que operen en la regi\u00f3n que dependan o se relacionen con el Presidente de la Rep\u00fablica a trav\u00e9s de un Ministerio. Gobierno y Administraci\u00f3n Provincial\n\n", "doc_id": "561e7744-1615-4002-82bd-a22201d6bcf2", "embedding": null, "doc_hash": "e79e5a25694bfdaa7523d914e08f4438d311e039ae96021e3bd1686a6e05134a", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 984, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "44baed8d-e3d5-4b9d-990c-9b63ee5ea166"}}, "__type__": "1"}, "5bec27c1-18fa-422d-8611-1a9f5e7bc590": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 115\nPara el gobierno y administraci\u00f3n interior del Estado a que se refiere el presente cap\u00edtulo se observar\u00e1 como principio b\u00e1sico la b\u00fasqueda de un desarrollo territorial arm\u00f3nico y equitativo. Las leyes que se dicten al efecto deber\u00e1n velar por el cumplimiento y aplicaci\u00f3n de dicho principio, incorporando asimismo criterios de solidaridad entre las regiones, como al interior de ellas, en lo referente a la distribuci\u00f3n de los recursos p\u00fablicos. Sin perjuicio de los recursos que para su funcionamiento se asignen a los gobiernos regionales en la Ley de Presupuestos de la Naci\u00f3n y de aquellos que provengan de lo dispuesto en el N\u00ba 20\u00ba del art\u00edculo 19, dicha ley contemplar\u00e1 una proporci\u00f3n del total de los gastos de inversi\u00f3n p\u00fablica que determine, con la denominaci\u00f3n de fondo nacional de desarrollo regional. La Ley de Presupuestos de la Naci\u00f3n contemplar\u00e1, asimismo, gastos correspondientes a inversiones sectoriales de asignaci\u00f3n regional cuya distribuci\u00f3n entre regiones responder\u00e1 a criterios de equidad y eficiencia, tomando en consideraci\u00f3n los programas nacionales de inversi\u00f3n correspondientes. La asignaci\u00f3n de tales gastos al interior de cada regi\u00f3n corresponder\u00e1 al gobierno regional. A iniciativa de los gobiernos regionales o de uno o m\u00e1s ministerios podr\u00e1n celebrarse convenios anuales o plurianuales de programaci\u00f3n de inversi\u00f3n p\u00fablica entre gobiernos regionales, entre \u00e9stos y uno o m\u00e1s ministerios o entre gobiernos regionales y municipalidades, cuyo cumplimiento ser\u00e1 obligatorio. La ley org\u00e1nica constitucional respectiva establecer\u00e1 las normas generales que regular\u00e1n la suscripci\u00f3n, ejecuci\u00f3n y exigibilidad de los referidos convenios. La ley podr\u00e1 autorizar a los gobiernos regionales y a las empresas p\u00fablicas para asociarse con personas naturales o jur\u00eddicas a fin de propiciar actividades e iniciativas sin fines de lucro que contribuyan al desarrollo regional. Las entidades que al efecto se constituyan se regular\u00e1n por las normas comunes aplicables a los particulares. Lo dispuesto en el inciso anterior se entender\u00e1 sin perjuicio de lo establecido en el n\u00famero 21\u00ba del art\u00edculo 19.\n\n", "doc_id": "5bec27c1-18fa-422d-8611-1a9f5e7bc590", "embedding": null, "doc_hash": "25ee2a8ce75ec1ddd429e0544deadc0ca68a834d4c934acfc5bf9de82a039191", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2190, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "fb8616d4-6f91-4d0a-aec8-bada6c96e277"}}, "__type__": "1"}, "20990b03-c6ce-4103-904e-6f6416eaeef0": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 116\nEn cada provincia existir\u00e1 una delegaci\u00f3n presidencial provincial, que ser\u00e1 un \u00f3rgano territorialmente desconcentrado del delegado presidencial regional, y estar\u00e1 a cargo de un delegado presidencial provincial, quien ser\u00e1 nombrado y removido libremente por el Presidente de la Rep\u00fablica. En la provincia asiento de la capital regional, el delegado presidencial regional ejercer\u00e1 las funciones y atribuciones del delegado presidencial provincial. Corresponde al delegado presidencial provincial ejercer, de acuerdo a las instrucciones del delegado presidencial regional, la supervigilancia de los servicios p\u00fablicos existentes en la provincia. La ley determinar\u00e1 las atribuciones que podr\u00e1 delegarle el delegado presidencial regional y las dem\u00e1s que le corresponden.\n\n", "doc_id": "20990b03-c6ce-4103-904e-6f6416eaeef0", "embedding": null, "doc_hash": "e61ce44b1c659afe7f6bc08773f3a57e793cda7aab06e8c13e9876df8e7beb54", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 840, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "0d838e30-7256-4418-8753-1b072c09dced"}}, "__type__": "1"}, "6fbcd9ea-5de5-4c62-a3b1-c03b966eaff9": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 117\nLos delegados presidenciales provinciales, en los casos y forma que determine la ley, podr\u00e1n designar encargados para el ejercicio de sus facultades en una o m\u00e1s localidades. Administraci\u00f3n Comunal\n\n", "doc_id": "6fbcd9ea-5de5-4c62-a3b1-c03b966eaff9", "embedding": null, "doc_hash": "858db450aa3fcd20808bc7e5e57289ca3cd55539c4b28d9ee840a136ffd41912", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 272, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "598aa124-0165-4848-a2c4-ff0385110cd4"}}, "__type__": "1"}, "28c01227-c467-4785-8b23-5a280bddedcd": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 118\nLa administraci\u00f3n local de cada comuna o agrupaci\u00f3n de comunas que determine la ley reside en una municipalidad, la que estar\u00e1 constituida por el alcalde, que es su m\u00e1xima autoridad, y por el concejo. Los alcaldes ser\u00e1n elegidos por sufragio universal de conformidad a la ley org\u00e1nica constitucional de municipalidades, durar\u00e1n cuatro a\u00f1os en sus cargos y podr\u00e1n ser reelegidos sucesivamente en el cargo hasta por dos per\u00edodos. La ley org\u00e1nica constitucional respectiva establecer\u00e1 las modalidades y formas que deber\u00e1 asumir la participaci\u00f3n de la comunidad local en las actividades municipales. Los alcaldes, en los casos y formas que determine la ley org\u00e1nica constitucional respectiva, podr\u00e1n designar delegados para el ejercicio de sus facultades en una o m\u00e1s localidades. Las municipalidades son corporaciones aut\u00f3nomas de derecho p\u00fablico, con personalidad jur\u00eddica y patrimonio propio, cuya finalidad es satisfacer las necesidades de la comunidad local y asegurar su participaci\u00f3n en el progreso econ\u00f3mico, social y cultural de la comuna. Una ley org\u00e1nica constitucional determinar\u00e1 las funciones y atribuciones de las municipalidades. Dicha ley se\u00f1alar\u00e1, adem\u00e1s, las materias de competencia municipal que el alcalde, con acuerdo del concejo o a requerimiento de los 2/3 de los concejales en ejercicio, o de la proporci\u00f3n de ciudadanos que establezca la ley, someter\u00e1 a consulta no vinculante o a plebiscito, as\u00ed como las oportunidades, forma de la convocatoria y efectos. Las municipalidades podr\u00e1n asociarse entre ellas en conformidad a la ley org\u00e1nica constitucional respectiva, pudiendo dichas asociaciones gozar de personalidad jur\u00eddica de derecho privado. Asimismo, podr\u00e1n constituir o integrar corporaciones o fundaciones de derecho privado sin fines de lucro cuyo objeto sea la promoci\u00f3n y difusi\u00f3n del arte, la cultura y el deporte, o el fomento de obras de desarrollo comunal y productivo. La participaci\u00f3n municipal en ellas se regir\u00e1 por la citada ley org\u00e1nica constitucional. Las municipalidades podr\u00e1n establecer en el \u00e1mbito de las comunas o agrupaci\u00f3n de comunas, de conformidad con la ley org\u00e1nica constitucional respectiva, territorios denominados unidades vecinales, con el objeto de propender a un desarrollo equilibrado y a una adecuada canalizaci\u00f3n de la participaci\u00f3n ciudadana. Los servicios p\u00fablicos deber\u00e1n coordinarse con el municipio cuando desarrollen su labor en el territorio comunal respectivo, en conformidad con la ley. La ley determinar\u00e1 la forma y el modo en que los ministerios, servicios p\u00fablicos y gobiernos regionales podr\u00e1n transferir competencias a las municipalidades, como asimismo el car\u00e1cter provisorio o definitivo de la transferencia.\n\n", "doc_id": "28c01227-c467-4785-8b23-5a280bddedcd", "embedding": null, "doc_hash": "bcab10bcf31d2a1d0cea6777ac268da95d388c3d346311837358d281752a797b", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2763, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "0ea36eda-5bb3-49a2-9146-a61de15e8285"}}, "__type__": "1"}, "f2a2d72e-384d-4e6c-8f41-c8fa7e414d76": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 119\nEn cada municipalidad habr\u00e1 un concejo integrado por concejales elegidos por sufragio universal en conformidad a la ley org\u00e1nica constitucional de municipalidades. Durar\u00e1n cuatro a\u00f1os en sus cargos y podr\u00e1n ser reelegidos sucesivamente en el cargo hasta por dos per\u00edodos. La misma ley determinar\u00e1 el n\u00famero de concejales y la forma de elegir al alcalde. El concejo ser\u00e1 un \u00f3rgano encargado de hacer efectiva la participaci\u00f3n de la comunidad local, ejercer\u00e1 funciones normativas, resolutivas y fiscalizadoras y otras atribuciones que se le encomienden, en la forma que determine la ley org\u00e1nica constitucional respectiva. La ley org\u00e1nica de municipalidades determinar\u00e1 las normas sobre organizaci\u00f3n y funcionamiento del concejo y las materias en que la consulta del alcalde al concejo ser\u00e1 obligatoria y aquellas en que necesariamente se requerir\u00e1 el acuerdo de \u00e9ste. En todo caso, ser\u00e1 necesario dicho acuerdo para la aprobaci\u00f3n del plan comunal de desarrollo, del presupuesto municipal y de los proyectos de inversi\u00f3n respectivos.\n\n", "doc_id": "f2a2d72e-384d-4e6c-8f41-c8fa7e414d76", "embedding": null, "doc_hash": "fb0b26a5f8ab8e0eba175b4e407882449dab82b0585dceb9dd7875ec17bee98b", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1106, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "c190bb4a-c80d-4f51-aee8-3469f93166c7"}}, "__type__": "1"}, "dfccc7ec-b613-420c-bcb5-4c8fbda6bb9a": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 120\nLa ley org\u00e1nica constitucional respectiva regular\u00e1 la administraci\u00f3n transitoria de las comunas que se creen, el procedimiento de instalaci\u00f3n de las nuevas municipalidades, de traspaso del personal municipal y de los servicios y los resguardos necesarios para cautelar el uso y disposici\u00f3n de los bienes que se encuentren situados en los territorios de las nuevas comunas. Asimismo, la ley org\u00e1nica constitucional de municipalidades establecer\u00e1 los procedimientos que deber\u00e1n observarse en caso de supresi\u00f3n o fusi\u00f3n de una o m\u00e1s comunas.\n\n", "doc_id": "dfccc7ec-b613-420c-bcb5-4c8fbda6bb9a", "embedding": null, "doc_hash": "4b1d18d1de5c852e358375b6c4033d2cb161e6df1c0e7c9aff451402d4bca4fd", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 613, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "d0d702b9-e482-49f4-abb4-62d31eb67ab2"}}, "__type__": "1"}, "55db9353-cbd0-47e9-9120-1ddaad8fbfff": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 121\nLas municipalidades, para el cumplimiento de sus funciones, podr\u00e1n crear o suprimir empleos y fijar remuneraciones, como tambi\u00e9n establecer los \u00f3rganos o unidades que la ley org\u00e1nica constitucional respectiva permita. Estas facultades se ejercer\u00e1n dentro de los l\u00edmites y requisitos que, a iniciativa exclusiva del Presidente de la Rep\u00fablica, determine la ley org\u00e1nica constitucional de municipalidades.\n\n", "doc_id": "55db9353-cbd0-47e9-9120-1ddaad8fbfff", "embedding": null, "doc_hash": "ad1478e67200e57f24a7f45f529c2b28b68c3119613b0aae0810aaa9c876584a", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 478, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "6ea5dbe3-81dc-4aa6-a0eb-64e71facfe4a"}}, "__type__": "1"}, "615fead1-b958-4815-8ee4-c45191e29cb2": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 122\nLas municipalidades gozar\u00e1n de autonom\u00eda para la administraci\u00f3n de sus finanzas. La Ley de Presupuestos de la Naci\u00f3n podr\u00e1 asignarles recursos para atender sus gastos, sin perjuicio de los ingresos que directamente se les confieran por la ley o se les otorguen por los gobiernos regionales respectivos. Una ley org\u00e1nica constitucional contemplar\u00e1 un mecanismo de redistribuci\u00f3n solidaria de los ingresos propios entre las municipalidades del pa\u00eds con la denominaci\u00f3n de fondo com\u00fan municipal. Las normas de distribuci\u00f3n de este fondo ser\u00e1n materia de ley. Disposiciones Generales\n\n", "doc_id": "615fead1-b958-4815-8ee4-c45191e29cb2", "embedding": null, "doc_hash": "95c5f71f9168347a78b534c2e89e437c99367338287d2d998bbce25b80c9564c", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 654, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "5f3709cb-efe3-4b15-ba52-eb172595d58c"}}, "__type__": "1"}, "63abf95f-8827-4f24-934a-fd30120d5a7b": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 123\nLa ley establecer\u00e1 f\u00f3rmulas de coordinaci\u00f3n para la administraci\u00f3n de todos o algunos de los municipios, con respecto a los problemas que les sean comunes, as\u00ed como entre los municipios y los dem\u00e1s servicios p\u00fablicos. Sin perjuicio de lo dispuesto en el inciso anterior, la ley org\u00e1nica constitucional respectiva regular\u00e1 la administraci\u00f3n de las \u00e1reas metropolitanas, y establecer\u00e1 las condiciones y formalidades que permitan conferir dicha calidad a determinados territorios\n\n", "doc_id": "63abf95f-8827-4f24-934a-fd30120d5a7b", "embedding": null, "doc_hash": "cb0798a63cfc5146a03de5ad40b1f586f656a7026b0a2bfa20e4370e264cb457", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 551, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "bf2ad174-e356-4a18-a1ed-714388ad08bc"}}, "__type__": "1"}, "975131d3-9a72-4fb0-9843-a81d7159b2be": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 124\nPara ser elegido gobernador regional, consejero regional, alcalde o concejal y para ser designado delegado presidencial regional o delegado presidencial provincial, se requerir\u00e1 ser ciudadano con derecho a sufragio, tener los dem\u00e1s requisitos de idoneidad que la ley se\u00f1ale, en su caso, y residir en la regi\u00f3n a lo menos en los \u00faltimos dos a\u00f1os anteriores a su designaci\u00f3n o elecci\u00f3n. Los cargos de gobernador regional, consejero regional, alcalde, concejal, delegado presidencial regional y delegado presidencial provincial ser\u00e1n incompatibles entre s\u00ed. El cargo de gobernador regional es incompatible con todo otro empleo o comisi\u00f3n retribuidos con fondos del Fisco, de las municipalidades, de las entidades fiscales aut\u00f3nomas, semifiscales o de las empresas del Estado o en las que el Fisco tenga intervenci\u00f3n por aportes de capital, y con toda otra funci\u00f3n o comisi\u00f3n de la misma naturaleza. Se except\u00faan los empleos docentes y las funciones o comisiones de igual car\u00e1cter de la ense\u00f1anza superior, media y especial, dentro de los l\u00edmites que fije la ley. Asimismo, el cargo de gobernador regional es incompatible con las funciones de directores o consejeros, aun cuando sean ad honorem, en las entidades fiscales aut\u00f3nomas, semifiscales o en las empresas estatales, o en las que el Estado tenga participaci\u00f3n por aporte de capital. Por el solo hecho de su proclamaci\u00f3n por el Tribunal Calificador de Elecciones, el gobernador regional electo cesar\u00e1 en todo otro cargo, empleo o comisi\u00f3n que desempe\u00f1e. Ning\u00fan gobernador regional, desde el momento de su proclamaci\u00f3n por el Tribunal Calificador de Elecciones, puede ser nombrado para un empleo, funci\u00f3n o comisi\u00f3n de los referidos en los incisos precedentes. Sin perjuicio de lo anterior, esta disposici\u00f3n no rige en caso de guerra exterior; pero s\u00f3lo los cargos conferidos en estado de guerra son compatibles con las funciones de gobernador regional. Ning\u00fan gobernador regional, delegado presidencial regional o delegado presidencial provincial, desde el d\u00eda de su elecci\u00f3n o designaci\u00f3n, seg\u00fan el caso, puede ser acusado o privado de su libertad, salvo el caso de delito flagrante, si el Tribunal de Alzada de la jurisdicci\u00f3n respectiva, en pleno, no autoriza previamente la acusaci\u00f3n declarando haber lugar a la formaci\u00f3n de causa. De esta resoluci\u00f3n podr\u00e1 apelarse ante la Corte Suprema. En caso de ser arrestado alg\u00fan gobernador regional, delegado presidencial regional o delegado presidencial provincial por delito flagrante, ser\u00e1 puesto inmediatamente a disposici\u00f3n del Tribunal de Alzada respectivo, con la informaci\u00f3n sumaria correspondiente. El Tribunal proceder\u00e1, entonces, conforme a lo dispuesto en el inciso anterior. Desde el momento en que se declare, por resoluci\u00f3n firme, haber lugar a formaci\u00f3n de causa, queda el gobernador regional, delegado presidencial regional o delegado presidencial provincial imputado suspendido de su cargo y sujeto al juez competente.\n\n", "doc_id": "975131d3-9a72-4fb0-9843-a81d7159b2be", "embedding": null, "doc_hash": "c5c04b24cdeb27e8e3b7948a7ccb117d60a74c8c4a387d39b17a43cba2dca6ae", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 3009, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "0a230761-3871-426e-98a0-3ae9741f7e1d"}}, "__type__": "1"}, "c2107f2b-1ffe-48d7-b204-bef747614a91": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 125 bis\nPara determinar el l\u00edmite a la reelecci\u00f3n que se aplica a los gobernadores regionales, consejeros regionales, alcaldes y concejales, se considerar\u00e1 que han ejercido su cargo durante un per\u00edodo cuando hayan cumplido m\u00e1s de la mitad de su mandato.\n\n", "doc_id": "c2107f2b-1ffe-48d7-b204-bef747614a91", "embedding": null, "doc_hash": "8151b6197bd5a2650a661d6f1c2c46f93df027fb432637a4f9dab1d5f7d9c58d", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 324, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "ced8e8a2-57fc-4746-947c-37ef1badd5a0"}}, "__type__": "1"}, "a6b8c67f-a8f3-432c-8b11-cc2df9ba7091": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 125\nLas leyes org\u00e1nicas constitucionales respectivas establecer\u00e1n las causales de cesaci\u00f3n en los cargos de gobernador regional, de alcalde, consejero regional y concejal. Con todo, cesar\u00e1n en sus cargos las autoridades mencionadas que hayan infringido gravemente las normas sobre transparencia, l\u00edmites y control del gasto electoral, desde la fecha que lo declare por sentencia firme el Tribunal Calificador de Elecciones, a requerimiento del Consejo Directivo del Servicio Electoral. Una ley org\u00e1nica constitucional se\u00f1alar\u00e1 los casos en que existe una infracci\u00f3n grave. Asimismo, quien perdiere el cargo de gobernador regional, de alcalde, consejero regional o concejal, de acuerdo a lo establecido en el inciso anterior, no podr\u00e1 optar a ninguna funci\u00f3n o empleo p\u00fablico por el t\u00e9rmino de tres a\u00f1os, ni podr\u00e1 ser candidato a cargos de elecci\u00f3n popular en los dos actos electorales inmediatamente siguientes a su cesaci\u00f3n.\n\n", "doc_id": "a6b8c67f-a8f3-432c-8b11-cc2df9ba7091", "embedding": null, "doc_hash": "b4f2ed257b3d40d75dd185a84f6fa0da479acf507aa15058630e9cd8817fb39b", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 996, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "dbf0948c-49ad-4555-958e-c060586432ac"}}, "__type__": "1"}, "f97b8a23-6d65-49fe-aa7e-ded3b098dee3": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 126 bis\nSon territorios especiales los correspondientes a Isla de Pascua y al Archipi\u00e9lago Juan Fern\u00e1ndez. El Gobierno y Administraci\u00f3n de estos territorios se regir\u00e1 por los estatutos especiales que establezcan las leyes org\u00e1nicas constitucionales respectivas. Los derechos a residir, permanecer y trasladarse hacia y desde cualquier lugar de la Rep\u00fablica, garantizados en el numeral 7\u00ba del art\u00edculo 19, se ejercer\u00e1n en dichos territorios en la forma que determinen las leyes especiales que regulen su ejercicio, las que deber\u00e1n ser de qu\u00f3rum calificado.\n\n", "doc_id": "f97b8a23-6d65-49fe-aa7e-ded3b098dee3", "embedding": null, "doc_hash": "c29e7e3146e27fccb7717b2be14fc3cb746729b223172a78fc8c48fb84c9317d", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 626, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "e756fd0f-5e1d-4acc-a940-7e0eba9ee52f"}}, "__type__": "1"}, "ad3faef4-1e63-4318-a777-8cb760726c56": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XIV: GOBIERNO Y ADMINISTRACI\u00d3N INTERIOR DEL ESTADO\nArt\u00edculo 126\nLa ley determinar\u00e1 la forma de resolver las cuestiones de competencia que pudieren suscitarse entre las autoridades nacionales, regionales, provinciales y comunales. Asimismo, establecer\u00e1 el modo de dirimir las discrepancias que se produzcan entre el gobernador regional y el consejo regional, as\u00ed como entre el alcalde y el concejo. Disposiciones Especiales\n\n", "doc_id": "ad3faef4-1e63-4318-a777-8cb760726c56", "embedding": null, "doc_hash": "be911e0d3c1f04d143922e13986160519f4f0ca6e111da47af4c01bc8877d32b", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 433, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "cdfd7b51-3b16-41b2-a1c4-c288d72518bf"}}, "__type__": "1"}, "e3732776-3501-44e6-9af5-f1fd48db89c6": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XI: FUERZAS ARMADAS, DE ORDEN Y SEGURIDAD P\u00daBLICA\nArt\u00edculo 101\nLas Fuerzas Armadas dependientes del Ministerio encargado de la Defensa Nacional est\u00e1n constituidas \u00fanica y exclusivamente por el Ej\u00e9rcito, la Armada y la Fuerza A\u00e9rea. Existen para la defensa de la patria y son esenciales para la seguridad nacional. Las Fuerzas de Orden y Seguridad P\u00fablica est\u00e1n integradas s\u00f3lo por Carabineros e Investigaciones. Constituyen la fuerza p\u00fablica y existen para dar eficacia al derecho, garantizar el orden p\u00fablico y la seguridad p\u00fablica interior, en la forma que lo determinen sus respectivas leyes org\u00e1nicas. Dependen del Ministerio encargado de la Seguridad P\u00fablica. Las Fuerzas Armadas y Carabineros, como cuerpos armados, son esencialmente obedientes y no deliberantes. Las fuerzas dependientes de los Ministerios encargados de la Defensa Nacional y de la Seguridad P\u00fablica son, adem\u00e1s, profesionales, jerarquizadas y disciplinadas.\n\n", "doc_id": "e3732776-3501-44e6-9af5-f1fd48db89c6", "embedding": null, "doc_hash": "7911a526e74b7d1ace7d209bfeec17f05c61d195a33c8cc253b5e931408699f8", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 943, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "30c6958d-7a8a-452c-a397-3afd4cb4c367"}}, "__type__": "1"}, "e58ef1ea-c41e-4588-9cde-19fa1aa234a9": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XI: FUERZAS ARMADAS, DE ORDEN Y SEGURIDAD P\u00daBLICA\nArt\u00edculo 102\nLa incorporaci\u00f3n a las plantas y dotaciones de las Fuerzas Armadas y de Carabineros s\u00f3lo podr\u00e1 hacerse a trav\u00e9s de sus propias Escuelas, con excepci\u00f3n de los escalafones profesionales y de empleados civiles que determine la ley.\n\n", "doc_id": "e58ef1ea-c41e-4588-9cde-19fa1aa234a9", "embedding": null, "doc_hash": "d264e9f4ef69627b008236a9b2514c58b1b814ac44338ac4dfcbf8ba1617d661", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 302, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "d4d5254d-8d59-4b06-9515-db10c6bf0a03"}}, "__type__": "1"}, "e2a861ad-58a7-4398-b2de-566817a375fc": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XI: FUERZAS ARMADAS, DE ORDEN Y SEGURIDAD P\u00daBLICA\nArt\u00edculo 103\nNinguna persona, grupo u organizaci\u00f3n podr\u00e1 poseer o tener armas u otros elementos similares que se\u00f1ale una ley aprobada con qu\u00f3rum calificado, sin autorizaci\u00f3n otorgada en conformidad a \u00e9sta. Una ley determinar\u00e1 el Ministerio o los \u00f3rganos de su dependencia que ejercer\u00e1n la supervigilancia y el control de las armas. Asimismo, establecer\u00e1 los \u00f3rganos p\u00fablicos encargados de fiscalizar el cumplimiento de las normas relativas a dicho control.\n\n", "doc_id": "e2a861ad-58a7-4398-b2de-566817a375fc", "embedding": null, "doc_hash": "5886b4884a867033d59a2dab8e3ec114e5a3e3af7d726e258a6cd562cdedee58", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 517, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "69dc14cf-5a08-406b-a499-1dc81d7f3963"}}, "__type__": "1"}, "0e8dc534-611f-43dc-9491-338144b6950f": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XI: FUERZAS ARMADAS, DE ORDEN Y SEGURIDAD P\u00daBLICA\nArt\u00edculo 104\nLos Comandantes en Jefe del Ej\u00e9rcito, de la Armada y de la Fuerza A\u00e9rea, y el General Director de Carabineros ser\u00e1n designados por el Presidente de la Rep\u00fablica de entre los cinco oficiales generales de mayor antig\u00fcedad, que re\u00fanan las calidades que los respectivos estatutos institucionales exijan para tales cargos; durar\u00e1n cuatro a\u00f1os en sus funciones, no podr\u00e1n ser nombrados para un nuevo per\u00edodo y gozar\u00e1n de inamovilidad en su cargo. El Presidente de la Rep\u00fablica, mediante decreto fundado e informando previamente a la C\u00e1mara de Diputados y al Senado, podr\u00e1 llamar a retiro a los Comandantes en Jefe del Ej\u00e9rcito, de la Armada y de la Fuerza A\u00e9rea y al General Director de Carabineros, en su caso, antes de completar su respectivo per\u00edodo.\n\n", "doc_id": "0e8dc534-611f-43dc-9491-338144b6950f", "embedding": null, "doc_hash": "cc9d7f2c651e80bba2e5606ff1d58079e09d8517e906e97d10daae2e52737caa", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 821, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "911d6e8c-f311-4dd1-b513-1d664230393f"}}, "__type__": "1"}, "789f8544-b29b-464f-aae0-1e6fae30780f": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XI: FUERZAS ARMADAS, DE ORDEN Y SEGURIDAD P\u00daBLICA\nArt\u00edculo 105\nLos nombramientos, ascensos y retiros de los oficiales de las Fuerzas Armadas y Carabineros, se efectuar\u00e1n por decreto supremo, en conformidad a la ley org\u00e1nica constitucional correspondiente, la que determinar\u00e1 las normas b\u00e1sicas respectivas, as\u00ed como las normas b\u00e1sicas referidas a la carrera profesional, incorporaci\u00f3n a sus plantas, previsi\u00f3n, antig\u00fcedad, mando, sucesi\u00f3n de mando y presupuesto de las Fuerzas Armadas y Carabineros. El ingreso, los nombramientos, ascensos y retiros en Investigaciones se efectuar\u00e1n en conformidad a su ley org\u00e1nica.\n\n", "doc_id": "789f8544-b29b-464f-aae0-1e6fae30780f", "embedding": null, "doc_hash": "3a88f474a21a4d5237eae92eca0a977306e1d7485c282ec17c295cf62d128dbd", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 627, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "d1c9c351-4672-4366-98d6-365fe44ed472"}}, "__type__": "1"}, "dd7bea3c-28d4-4541-bbb8-a98081124c83": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XV: REFORMA DE LA CONSTITUCI\u00d3N Y DEL PROCEDIMIENTO PARA ELABORAR UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 126 bis\nReforma de la Constituci\u00f3n\n\n", "doc_id": "dd7bea3c-28d4-4541-bbb8-a98081124c83", "embedding": null, "doc_hash": "1a0d6f0df54660833d06d4d51c11612c99d9dada8973ba7c2a98b86883cf50c9", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 158, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "626ddc2d-b47e-48fa-b8af-7b8d6461c633"}}, "__type__": "1"}, "1c77ea02-c34c-4d9b-a37c-ce7771ea4115": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XV: REFORMA DE LA CONSTITUCI\u00d3N Y DEL PROCEDIMIENTO PARA ELABORAR UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 127\nLos proyectos de reforma de la Constituci\u00f3n podr\u00e1n ser iniciados por mensaje del Presidente de la Rep\u00fablica o por moci\u00f3n de cualquiera de los miembros del Congreso Nacional, con las limitaciones se\u00f1aladas en el inciso primero del art\u00edculo 65. El proyecto de reforma necesitar\u00e1 para ser aprobado en cada C\u00e1mara el voto conforme de las tres quintas partes de los diputados y senadores en ejercicio. Si la reforma recayere sobre los cap\u00edtulos I, III, VIII, XI, XII o XV, necesitar\u00e1, en cada C\u00e1mara, la aprobaci\u00f3n de las dos terceras partes de los diputados y senadores en ejercicio. En lo no previsto en este Cap\u00edtulo, ser\u00e1n aplicables a la tramitaci\u00f3n de los proyectos de reforma constitucional las normas sobre formaci\u00f3n de la ley, debiendo respetarse siempre los qu\u00f3rums se\u00f1alados en el inciso anterior.\n\n", "doc_id": "1c77ea02-c34c-4d9b-a37c-ce7771ea4115", "embedding": null, "doc_hash": "4259958a4aa0618ceb37fd301f661d48323c9c5e4105b1586bb4a99e532984de", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 931, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "7d93538f-cd5a-44c8-9681-9fc621dbaeda"}}, "__type__": "1"}, "edddc7f5-504f-47e4-ad69-5ce3c9608b94": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XV: REFORMA DE LA CONSTITUCI\u00d3N Y DEL PROCEDIMIENTO PARA ELABORAR UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 128\nEl proyecto que aprueben ambas C\u00e1maras pasar\u00e1 al Presidente de la Rep\u00fablica. Si el Presidente de la Rep\u00fablica rechazare totalmente un proyecto de reforma aprobado por ambas C\u00e1maras y \u00e9stas insistieren en su totalidad por las dos terceras partes de los miembros en ejercicio de cada C\u00e1mara, el Presidente deber\u00e1 promulgar dicho proyecto, a menos que consulte a la ciudadan\u00eda mediante plebiscito. Si el Presidente observare parcialmente un proyecto de reforma aprobado por ambas C\u00e1maras, las observaciones se entender\u00e1n aprobadas con el voto conforme de las tres quintas o dos terceras partes de los miembros en ejercicio de cada C\u00e1mara, seg\u00fan corresponda de acuerdo con el art\u00edculo anterior, y se devolver\u00e1 al Presidente para su promulgaci\u00f3n. En caso de que las C\u00e1maras no aprueben todas o algunas de las observaciones del Presidente, no habr\u00e1 reforma constitucional sobre los puntos en discrepancia, a menos que ambas C\u00e1maras insistieren por los dos tercios de sus miembros en ejercicio en la parte del proyecto aprobado por ellas. En este \u00faltimo caso, se devolver\u00e1 al Presidente la parte del proyecto que haya sido objeto de insistencia para su promulgaci\u00f3n, salvo que \u00e9ste consulte a la ciudadan\u00eda para que se pronuncie mediante un plebiscito, respecto de las cuestiones en desacuerdo. La ley org\u00e1nica constitucional relativa al Congreso regular\u00e1 en lo dem\u00e1s lo concerniente a los vetos de los proyectos de reforma y a su tramitaci\u00f3n en el Congreso.\n\n", "doc_id": "edddc7f5-504f-47e4-ad69-5ce3c9608b94", "embedding": null, "doc_hash": "5cc90de2b1a471f410b7792478d7ccf2970cd022be01f40c9986c2d9a7d50089", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1579, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "423f9c57-bc85-4556-bdef-1bf3ce373dd9"}}, "__type__": "1"}, "1f2f38e9-ce3a-4f9f-b380-cd1eaa92a406": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XV: REFORMA DE LA CONSTITUCI\u00d3N Y DEL PROCEDIMIENTO PARA ELABORAR UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 129\nLa convocatoria a plebiscito deber\u00e1 efectuarse dentro de los treinta d\u00edas siguientes a aquel en que ambas C\u00e1maras insistan en el proyecto aprobado por ellas, y se ordenar\u00e1 mediante decreto supremo que fijar\u00e1 la fecha de la votaci\u00f3n plebiscitaria, la que se celebrar\u00e1 ciento veinte d\u00edas despu\u00e9s de la publicaci\u00f3n de dicho decreto si ese d\u00eda correspondiere a un domingo. Si as\u00ed no fuere, ella se realizar\u00e1  el domingo inmediatamente siguiente. Transcurrido este plazo sin que el Presidente convoque a plebiscito, se promulgar\u00e1 el proyecto que hubiere aprobado el Congreso. El decreto de convocatoria contendr\u00e1, seg\u00fan corresponda, el proyecto aprobado por ambas C\u00e1maras y vetado totalmente por el Presidente de la Rep\u00fablica, o las cuestiones del proyecto en las cuales el Congreso haya insistido. En este \u00faltimo caso, cada una de las cuestiones en desacuerdo deber\u00e1 ser votada separadamente en el plebiscito. El Tribunal Calificador comunicar\u00e1 al Presidente de la Rep\u00fablica el resultado del plebiscito, y especificar\u00e1 el texto del proyecto aprobado por la ciudadan\u00eda, el que deber\u00e1 ser promulgado como reforma constitucional dentro de los cinco d\u00edas siguientes a dicha comunicaci\u00f3n. Una vez promulgado el proyecto y desde la fecha de su vigencia, sus disposiciones formar\u00e1n parte de la Constituci\u00f3n y se tendr\u00e1n por incorporadas a \u00e9sta. Del procedimiento para elaborar una Nueva Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de la Rep\u00fablica\n\n", "doc_id": "1f2f38e9-ce3a-4f9f-b380-cd1eaa92a406", "embedding": null, "doc_hash": "4404f7984438c7708cbc0aa9cb888526ed2939b6feb8528032c9c8627b9b2d51", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1541, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "5bcc4934-40bf-49e6-aea9-162bcb861088"}}, "__type__": "1"}, "c7da2636-b7c1-4ca9-b772-ff086c50e7ba": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XV: REFORMA DE LA CONSTITUCI\u00d3N Y DEL PROCEDIMIENTO PARA ELABORAR UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 130\nDel Plebiscito Nacional. Tres d\u00edas despu\u00e9s de la entrada en vigencia de este art\u00edculo, el Presidente de la Rep\u00fablica convocar\u00e1 mediante un decreto supremo exento a un plebiscito nacional para el d\u00eda 25 de octubre de 2020. En el plebiscito se\u00f1alado, la ciudadan\u00eda dispondr\u00e1 de dos c\u00e9dulas electorales. La primera contendr\u00e1 la siguiente pregunta: \"\u00bfQuiere usted una Nueva Constituci\u00f3n?\". Bajo la cuesti\u00f3n planteada habr\u00e1 dos rayas horizontales, una al lado de la otra. La primera l\u00ednea tendr\u00e1 en su parte inferior la expresi\u00f3n \"Apruebo\" y la segunda, la expresi\u00f3n \"Rechazo\", a fin de que el elector pueda marcar su preferencia sobre una de las alternativas. La segunda c\u00e9dula contendr\u00e1 la pregunta: \"\u00bfQu\u00e9 tipo de \u00f3rgano debiera redactar la Nueva Constituci\u00f3n?\". Bajo la cuesti\u00f3n planteada habr\u00e1 dos rayas horizontales, una al lado de la otra. La primera de ellas tendr\u00e1 en su parte inferior la expresi\u00f3n \"Convenci\u00f3n Mixta Constitucional\" y la segunda, la expresi\u00f3n \"Convenci\u00f3n Constitucional\". Bajo la expresi\u00f3n \"Convenci\u00f3n Mixta Constitucional\" se incorporar\u00e1 la oraci\u00f3n: \"Integrada en partes iguales por miembros elegidos popularmente y parlamentarios o parlamentarias en ejercicio\". Bajo la expresi\u00f3n \"Convenci\u00f3n Constitucional\" se incorporar\u00e1 la oraci\u00f3n: \"Integrada exclusivamente por miembros elegidos popularmente\", a fin de que el elector pueda marcar su preferencia sobre una de las alternativas. A efecto de este plebiscito, se aplicar\u00e1n las disposiciones pertinentes contenidas en los siguientes cuerpos legales, en su texto vigente al 1 de enero de 2020: a) Decreto con fuerza de ley N\u00ba 2, del a\u00f1o 2017, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00ba 18.700, org\u00e1nica constitucional sobre Votaciones Populares y Escrutinios, en los siguientes pasajes: P\u00e1rrafo V, P\u00e1rrafo VI, con excepci\u00f3n del inciso sexto del art\u00edculo 32 e incisos segundo a cuarto del art\u00edculo 33, P\u00e1rrafo VII, VIII, IX, X y XI del T\u00edtulo I; T\u00edtulo II al X inclusive; T\u00edtulo XII y XIII; b) Decreto con fuerza de ley N\u00ba 5, del a\u00f1o 2017, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00ba 18.556, org\u00e1nica constitucional sobre Sistema de Inscripciones Electorales y Servicio Electoral; c) Decreto con fuerza de ley N\u00ba 4, del a\u00f1o 2017, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00ba 18.603, org\u00e1nica constitucional de Partidos Pol\u00edticos, en los siguientes pasajes: T\u00edtulo I, V, VI, IX y X. Los canales de televisi\u00f3n de", "doc_id": "c7da2636-b7c1-4ca9-b772-ff086c50e7ba", "embedding": null, "doc_hash": "56a53fa30ee31e5212c4941f054cd4f7976c592265fe22a2633a5331ec1c8f54", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2739, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "19608131-6c9e-4fc3-8af6-e217941c0bb5", "3": "7f7723c4-c36f-442c-99e7-429c5ddf143d"}}, "__type__": "1"}, "7f7723c4-c36f-442c-99e7-429c5ddf143d": {"__data__": {"text": "I, V, VI, IX y X. Los canales de televisi\u00f3n de libre recepci\u00f3n deber\u00e1n destinar gratuitamente treinta minutos diarios de sus transmisiones a propaganda electoral sobre este plebiscito, debiendo dar expresi\u00f3n a las dos opciones contempladas en cada c\u00e9dula, conforme a un acuerdo que adoptar\u00e1 el Consejo Nacional de Televisi\u00f3n y que ser\u00e1 publicado en el Diario Oficial, dentro del plazo de treinta d\u00edas contado desde la publicaci\u00f3n de la convocatoria al plebiscito nacional, respetando una estricta igualdad de promoci\u00f3n de las opciones plebiscitadas. De este acuerdo podr\u00e1 reclamarse ante el Tribunal Calificador de Elecciones dentro del plazo de tres d\u00edas contado desde la publicaci\u00f3n del mismo. El Tribunal Calificador de Elecciones resolver\u00e1 la reclamaci\u00f3n sumariamente dentro del plazo de cinco d\u00edas contado desde la fecha de su respectiva interposici\u00f3n. El Tribunal Calificador de Elecciones conocer\u00e1 del escrutinio general y proclamar\u00e1 aprobadas las cuestiones que hayan obtenido m\u00e1s de la mitad de los sufragios v\u00e1lidamente emitidos. Para estos efectos, los votos nulos y blancos se considerar\u00e1n como no emitidos. El proceso de calificaci\u00f3n del plebiscito nacional deber\u00e1 quedar concluido dentro de los treinta d\u00edas siguientes a la fecha de \u00e9ste. La sentencia de proclamaci\u00f3n del plebiscito ser\u00e1 comunicada dentro de los tres d\u00edas siguientes de su dictaci\u00f3n al Presidente de la Rep\u00fablica y al Congreso Nacional. Si la ciudadan\u00eda hubiere aprobado elaborar una Nueva Constituci\u00f3n, el Presidente de la Rep\u00fablica deber\u00e1 convocar, mediante decreto supremo exento, dentro de los cinco d\u00edas siguientes a la comunicaci\u00f3n a que alude el inciso anterior, a elecci\u00f3n de los miembros de la Convenci\u00f3n Mixta Constitucional o Convenci\u00f3n Constitucional, seg\u00fan corresponda. Esta elecci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo los d\u00edas 15 y 16 de mayo de 2021.\n\n", "doc_id": "7f7723c4-c36f-442c-99e7-429c5ddf143d", "embedding": null, "doc_hash": "543bc0a123c367760a575baa3d2d1e41b6434a93974fcd3d8e64edd1b10ecd94", "extra_info": null, "node_info": {"start": 2693, "end": 4524, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "19608131-6c9e-4fc3-8af6-e217941c0bb5", "2": "c7da2636-b7c1-4ca9-b772-ff086c50e7ba"}}, "__type__": "1"}, "c4a1388d-abe5-4326-b677-c2fca95aa5ca": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XV: REFORMA DE LA CONSTITUCI\u00d3N Y DEL PROCEDIMIENTO PARA ELABORAR UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 131\nDe la Convenci\u00f3n. Para todos los efectos de este ep\u00edgrafe, se entender\u00e1 que la voz \"Convenci\u00f3n\" sin m\u00e1s, hace referencia a la Convenci\u00f3n Mixta Constitucional y a la Convenci\u00f3n Constitucional, sin distinci\u00f3n alguna. A los integrantes de la Convenci\u00f3n se les llamar\u00e1 Convencionales Constituyentes. Adem\u00e1s de lo establecido en los art\u00edculos 139, 140 y 141 de la Constituci\u00f3n, a la elecci\u00f3n de Convencionales Constituyentes a la que hace referencia el inciso final del art\u00edculo 130, ser\u00e1n aplicables las disposiciones pertinentes a la elecci\u00f3n de diputados, contenidas en los siguientes cuerpos legales, en su texto vigente al 25 de junio del a\u00f1o 2020: a) Decreto con fuerza de ley N\u00ba 2, del a\u00f1o 2017, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00ba 18.700, org\u00e1nica constitucional sobre Votaciones Populares y Escrutinios, con excepci\u00f3n del inciso quinto del art\u00edculo 32; b) Decreto con fuerza de ley N\u00ba 5, del a\u00f1o 2017, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00ba 18.556, org\u00e1nica constitucional sobre Sistema de Inscripciones Electorales y Servicio Electoral; c) Decreto con fuerza de ley N\u00ba 4, del a\u00f1o 2017, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00ba 18.603, org\u00e1nica constitucional de Partidos Pol\u00edticos; d) Decreto con fuerza de ley N\u00ba 3, del a\u00f1o 2017, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00ba 19.884, sobre Transparencia, L\u00edmite y Control del Gasto Electoral. El proceso de calificaci\u00f3n de la elecci\u00f3n de Convencionales Constituyentes deber\u00e1 quedar concluido dentro de los treinta d\u00edas siguientes a la fecha de \u00e9sta. La sentencia de proclamaci\u00f3n ser\u00e1 comunicada dentro de los tres d\u00edas siguientes de su dictaci\u00f3n al Presidente de la Rep\u00fablica y al Congreso Nacional.\n\n", "doc_id": "c4a1388d-abe5-4326-b677-c2fca95aa5ca", "embedding": null, "doc_hash": "7b59212c8295324f98ca3bdcb3b8cfe294bcc06247a4a726e5695d594210a226", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2109, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "8b0a12a2-3659-42c5-bb4a-01c1e78025f9"}}, "__type__": "1"}, "f54ecb0a-550c-48d0-a07d-5443b0ddc586": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XV: REFORMA DE LA CONSTITUCI\u00d3N Y DEL PROCEDIMIENTO PARA ELABORAR UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 132\nDe los requisitos e incompatibilidades de los candidatos. Podr\u00e1n ser candidatos a la Convenci\u00f3n aquellos ciudadanos que re\u00fanan las condiciones contempladas en el art\u00edculo 13 de la Constituci\u00f3n. No ser\u00e1 aplicable a los candidatos a esta elecci\u00f3n ning\u00fan otro requisito, inhabilidad o prohibici\u00f3n, salvo las establecidas en este ep\u00edgrafe y con excepci\u00f3n de las normas sobre afiliaci\u00f3n e independencia de las candidaturas establecidas en el art\u00edculo 5, incisos cuarto y sexto, del decreto con fuerza de ley N\u00ba 2, del a\u00f1o 2017, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00ba 18.700, org\u00e1nica constitucional sobre Votaciones Populares y Escrutinios. Los Ministros de Estado, los intendentes, los gobernadores, los alcaldes, los consejeros regionales, los concejales, los subsecretarios, los secretarios regionales ministeriales, los jefes de servicio, los miembros del Consejo del Banco Central, los miembros del Consejo del Servicio Electoral, los miembros y funcionarios de los diferentes escalafones del Poder Judicial, del Ministerio P\u00fablico, de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, as\u00ed como los del Tribunal Constitucional, del Tribunal de Defensa de la Libre Competencia, del Tribunal de Contrataci\u00f3n P\u00fablica, del Tribunal Calificador de Elecciones y de los tribunales electorales regionales; los consejeros del Consejo para la Transparencia, y los miembros activos de las Fuerzas Armadas y de Orden y Seguridad P\u00fablica, que declaren sus candidaturas a miembros de la Convenci\u00f3n, cesar\u00e1n en sus cargos por el solo ministerio de la Constituci\u00f3n, desde el momento en que sus candidaturas sean inscritas en el Registro Especial a que hace referencia el inciso primero del art\u00edculo 21 del decreto con fuerza de ley N\u00ba 2, del a\u00f1o 2017, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00ba 18.700. Lo dispuesto precedentemente le ser\u00e1 aplicable a los senadores y diputados solo respecto de la Convenci\u00f3n Constitucional. Las personas que desempe\u00f1en un cargo directivo de naturaleza gremial o vecinal deber\u00e1n suspender dichas funciones desde el momento que sus candidaturas sean inscritas en el Registro Especial mencionado en el inciso anterior.\n\n", "doc_id": "f54ecb0a-550c-48d0-a07d-5443b0ddc586", "embedding": null, "doc_hash": "8173639d07d2f641f208c1673c64ecf06fe80fa3596553798bf9dd54fa91a7b0", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2413, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "3faf24db-f36a-4419-ae2f-cb0a10b9eb0d"}}, "__type__": "1"}, "c7a32b31-3974-4120-80ea-375d74a62ba3": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XV: REFORMA DE LA CONSTITUCI\u00d3N Y DEL PROCEDIMIENTO PARA ELABORAR UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 133\nDel funcionamiento de la Convenci\u00f3n. Dentro de los tres d\u00edas siguientes a la recepci\u00f3n de la comunicaci\u00f3n a que hace referencia el inciso final del art\u00edculo 131, el Presidente de la Rep\u00fablica convocar\u00e1, mediante decreto supremo exento, a la primera sesi\u00f3n de instalaci\u00f3n de la Convenci\u00f3n, se\u00f1alando adem\u00e1s, el lugar de la convocatoria. En caso de no se\u00f1alarlo, se instalar\u00e1 en la sede del Congreso Nacional. Dicha instalaci\u00f3n deber\u00e1 realizarse dentro de los quince d\u00edas posteriores a la fecha de publicaci\u00f3n del decreto. En su primera sesi\u00f3n, la Convenci\u00f3n deber\u00e1 elegir a un Presidente y a un Vicepresidente por mayor\u00eda absoluta de sus miembros en ejercicio. La Convenci\u00f3n deber\u00e1 aprobar las normas y el reglamento de votaci\u00f3n de las mismas por un qu\u00f3rum de dos tercios de sus miembros en ejercicio. La Convenci\u00f3n no podr\u00e1 alterar los qu\u00f3rum ni procedimientos para su funcionamiento y para la adopci\u00f3n de acuerdos. La Convenci\u00f3n deber\u00e1 constituir una secretar\u00eda t\u00e9cnica, la que ser\u00e1 conformada por personas de comprobada idoneidad acad\u00e9mica o profesional. Corresponder\u00e1 al Presidente de la Rep\u00fablica, o a los \u00f3rganos que \u00e9ste determine, prestar el apoyo t\u00e9cnico, administrativo y financiero que sea necesario para la instalaci\u00f3n y funcionamiento de la Convenci\u00f3n.\n\n", "doc_id": "c7a32b31-3974-4120-80ea-375d74a62ba3", "embedding": null, "doc_hash": "a47b73b1cf4b87ed0d53e4f47c6dcd2192c2dfd31565287e9cebc3e0386af9da", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1392, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "d9aabcd6-800c-4725-a1ac-5edb524997b2"}}, "__type__": "1"}, "20d55b98-18a6-41f8-8c1d-8f1ad5070b43": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XV: REFORMA DE LA CONSTITUCI\u00d3N Y DEL PROCEDIMIENTO PARA ELABORAR UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 134\nDel estatuto de los Convencionales Constituyentes. A los integrantes de la Convenci\u00f3n les ser\u00e1 aplicable lo establecido en los art\u00edculos 51, con excepci\u00f3n de los incisos primero y segundo; 58, 59, 60 y 61. Sin perjuicio de lo dispuesto en el art\u00edculo 60, los convencionales constituyentes podr\u00e1n renunciar a su cargo cuando hechos graves afecten severamente su desempe\u00f1o o pongan en riesgo el funcionamiento de la Convenci\u00f3n Constitucional, y as\u00ed lo califique el Tribunal Calificador de Elecciones. A contar de la proclamaci\u00f3n del Tribunal Calificador de Elecciones, los funcionarios p\u00fablicos, con excepci\u00f3n de los mencionados en el inciso tercero del art\u00edculo 132, as\u00ed como los trabajadores de las empresas del Estado, podr\u00e1n hacer uso de un permiso sin goce de remuneraciones mientras sirvan a la Convenci\u00f3n, en cuyo caso no les ser\u00e1n aplicables lo se\u00f1alado en el inciso primero del art\u00edculo 58 de la Constituci\u00f3n. Los Convencionales Constituyentes estar\u00e1n afectos a las normas de la ley N\u00ba 20.880, sobre probidad en la funci\u00f3n p\u00fablica y prevenci\u00f3n de los conflictos de inter\u00e9s, aplicables a los diputados, y a la ley N\u00ba 20.730, que regula el lobby y las gestiones que representen intereses particulares ante las autoridades y funcionarios. Ser\u00e1n compatibles los cargos de parlamentario e integrantes de la Convenci\u00f3n Mixta Constitucional. Los diputados y senadores que integren esta convenci\u00f3n quedar\u00e1n eximidos de su obligaci\u00f3n de asistir a las sesiones de sala y comisi\u00f3n del Congreso durante el per\u00edodo en que \u00e9sta se mantenga en funcionamiento. El Congreso Nacional podr\u00e1 incorporar medidas de organizaci\u00f3n para un adecuado trabajo legislativo mientras la Convenci\u00f3n Mixta Constitucional se encuentre en funcionamiento. Los integrantes de la Convenci\u00f3n, con excepci\u00f3n de los parlamentarios que la integren, recibir\u00e1n una retribuci\u00f3n mensual de 50 unidades tributarias mensuales, adem\u00e1s de las asignaciones que se establezcan en el Reglamento de la Convenci\u00f3n. Dichas asignaciones ser\u00e1n administradas por un comit\u00e9 externo que determine el mismo Reglamento.\n\n", "doc_id": "20d55b98-18a6-41f8-8c1d-8f1ad5070b43", "embedding": null, "doc_hash": "e49179fe4f91808201d287baba3ac56a84d5e5fc60188fd27bde9c712617eb2e", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2191, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "dd434936-19af-400e-b6e1-7d3b2a7f450e"}}, "__type__": "1"}, "592243df-dd62-4d54-aabe-e04f225a3778": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XV: REFORMA DE LA CONSTITUCI\u00d3N Y DEL PROCEDIMIENTO PARA ELABORAR UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 135\nDisposiciones especiales. La Convenci\u00f3n no podr\u00e1 intervenir ni ejercer ninguna otra funci\u00f3n o atribuci\u00f3n de otros \u00f3rganos o autoridades establecidas en esta Constituci\u00f3n o en las leyes. Mientras no entre en vigencia la Nueva Constituci\u00f3n en la forma establecida en este ep\u00edgrafe, esta Constituci\u00f3n seguir\u00e1 plenamente vigente, sin que pueda la Convenci\u00f3n negarle autoridad o modificarla. En conformidad al art\u00edculo 5\u00ba, inciso primero, de la Constituci\u00f3n, mientras la Convenci\u00f3n est\u00e9 en funciones la soberan\u00eda reside esencialmente en la Naci\u00f3n y es ejercida por el pueblo a trav\u00e9s de los plebiscitos y elecciones peri\u00f3dicas que la Constituci\u00f3n y las leyes determinan y, tambi\u00e9n, por las autoridades que esta Constituci\u00f3n establece. Le quedar\u00e1 prohibido a la Convenci\u00f3n, a cualquiera de sus integrantes o a una fracci\u00f3n de ellos, atribuirse el ejercicio de la soberan\u00eda, asumiendo otras atribuciones que las que expresamente le reconoce esta Constituci\u00f3n. El texto de Nueva Constituci\u00f3n que se someta a plebiscito deber\u00e1 respetar el car\u00e1cter de Rep\u00fablica del Estado de Chile, su r\u00e9gimen democr\u00e1tico, las sentencias judiciales firmes y ejecutoriadas y los tratados internacionales ratificados por Chile y que se encuentren vigentes.\n\n", "doc_id": "592243df-dd62-4d54-aabe-e04f225a3778", "embedding": null, "doc_hash": "ebc54d6d5bfb7dd7bdd5c3883347fefe3acb164f544551cd8cdf3eaf0bf3f356", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1356, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "6f978421-b1a1-4e9a-999a-491075b48fe8"}}, "__type__": "1"}, "8cadb9cc-1917-49a4-a981-d5e2b1048d1b": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XV: REFORMA DE LA CONSTITUCI\u00d3N Y DEL PROCEDIMIENTO PARA ELABORAR UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 136\nDe la reclamaci\u00f3n. Se podr\u00e1 reclamar de una infracci\u00f3n a las reglas de procedimiento aplicables a la Convenci\u00f3n, contenidas en este ep\u00edgrafe y de aquellas de procedimiento que emanen de los acuerdos de car\u00e1cter general de la propia Convenci\u00f3n. En ning\u00fan caso se podr\u00e1 reclamar sobre el contenido de los textos en elaboraci\u00f3n. Conocer\u00e1n de esta reclamaci\u00f3n cinco ministros de la Corte Suprema, elegidos por sorteo por la misma Corte para cada cuesti\u00f3n planteada. La reclamaci\u00f3n deber\u00e1 ser suscrita por al menos un cuarto de los miembros en ejercicio de la Convenci\u00f3n y se interpondr\u00e1 ante la Corte Suprema, dentro del plazo de cinco d\u00edas desde que se tom\u00f3 conocimiento del vicio alegado. La reclamaci\u00f3n deber\u00e1 indicar el vicio que se reclama, el que deber\u00e1 ser esencial, y el perjuicio que causa. El procedimiento para el conocimiento y resoluci\u00f3n de las reclamaciones ser\u00e1 establecido en un Auto Acordado que adoptar\u00e1 la Corte Suprema, el que no podr\u00e1 ser objeto del control establecido en art\u00edculo 93 n\u00famero 2 de la Constituci\u00f3n. La sentencia que acoja la reclamaci\u00f3n solo podr\u00e1 anular el acto. En todo caso, deber\u00e1 resolverse dentro de los diez d\u00edas siguientes desde que se entr\u00f3 al conocimiento del asunto. Contra las resoluciones de que trata este art\u00edculo no se admitir\u00e1 acci\u00f3n ni recurso alguno. Ninguna autoridad, ni tribunal, podr\u00e1n conocer acciones, reclamos o recursos vinculados con las tareas que la Constituci\u00f3n le asigna a la Convenci\u00f3n, fuera de lo establecido en este art\u00edculo. No podr\u00e1 interponerse la reclamaci\u00f3n a la que se refiere este art\u00edculo respecto del inciso final del art\u00edculo 135 de la Constituci\u00f3n.\n\n", "doc_id": "8cadb9cc-1917-49a4-a981-d5e2b1048d1b", "embedding": null, "doc_hash": "71871daff39738cffaa922c416f25ae4d129008f0374d103b8dfc27e0c78ca4a", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1755, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "15aa6fd6-d6c3-4764-a5db-f2d7aeb0b316"}}, "__type__": "1"}, "4f57eaf8-b7c4-44d8-94b8-d96801ce820d": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XV: REFORMA DE LA CONSTITUCI\u00d3N Y DEL PROCEDIMIENTO PARA ELABORAR UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 137\nPr\u00f3rroga del plazo de funcionamiento de la Convenci\u00f3n. La Convenci\u00f3n deber\u00e1 redactar y aprobar una propuesta de texto de Nueva Constituci\u00f3n en el plazo m\u00e1ximo de nueve meses, contado desde su instalaci\u00f3n, el que podr\u00e1 prorrogarse, por una sola vez, por tres meses. La mencionada pr\u00f3rroga podr\u00e1 ser solicitada por quien ejerza la Presidencia de la Convenci\u00f3n o por un tercio de sus miembros, con una anticipaci\u00f3n no superior a quince d\u00edas ni posterior a los cinco d\u00edas previos al vencimiento del plazo de nueve meses. Presentada la solicitud, se citar\u00e1 inmediatamente a sesi\u00f3n especial, en la cual la Presidencia deber\u00e1 dar cuenta p\u00fablica de los avances en la elaboraci\u00f3n de la propuesta de texto de Nueva Constituci\u00f3n, con lo cual se entender\u00e1 prorrogado el plazo sin m\u00e1s tr\u00e1mite. De todas estas circunstancias deber\u00e1 quedar constancia en el acta respectiva. El plazo de pr\u00f3rroga comenzar\u00e1 a correr el d\u00eda siguiente a aquel en que venza el plazo original. Una vez redactada y aprobada la propuesta de texto de Nueva Constituci\u00f3n por la Convenci\u00f3n, o vencido el plazo o su pr\u00f3rroga, la Convenci\u00f3n se disolver\u00e1 de pleno derecho.\n\n", "doc_id": "4f57eaf8-b7c4-44d8-94b8-d96801ce820d", "embedding": null, "doc_hash": "10fd9494a7110c8f02647f807da42af53b17ac587a8a3f91acee586c3782ccf7", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1254, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "05b5204e-7c91-41a6-96f2-a95952ccb21f"}}, "__type__": "1"}, "269884d9-d6b9-43ee-ae54-e6a3d68618b5": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XV: REFORMA DE LA CONSTITUCI\u00d3N Y DEL PROCEDIMIENTO PARA ELABORAR UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 138\nDe las normas transitorias. La Convenci\u00f3n podr\u00e1 establecer disposiciones especiales de entrada en vigencia de alguna de las normas o cap\u00edtulos de la Nueva Constituci\u00f3n. La Nueva Constituci\u00f3n no podr\u00e1 poner t\u00e9rmino anticipado al per\u00edodo de las autoridades electas en votaci\u00f3n popular, salvo que aquellas instituciones que integran sean suprimidas u objeto de una modificaci\u00f3n sustancial. La Nueva Constituci\u00f3n deber\u00e1 establecer el modo en que las otras autoridades que esta Constituci\u00f3n establece cesar\u00e1n o continuar\u00e1n en sus funciones.\n\n", "doc_id": "269884d9-d6b9-43ee-ae54-e6a3d68618b5", "embedding": null, "doc_hash": "b65d225a6847c718a62599b7bcf76433d886951eff5d96d846ef460229c1f3f4", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 663, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "8d5a6ce8-10be-4049-9237-846402aa489c"}}, "__type__": "1"}, "cac16754-acbc-4cce-83f2-9881b29e4f51": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XV: REFORMA DE LA CONSTITUCI\u00d3N Y DEL PROCEDIMIENTO PARA ELABORAR UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 139\nDe la integraci\u00f3n de la Convenci\u00f3n Mixta Constitucional. La Convenci\u00f3n Mixta Constitucional estar\u00e1 integrada por 172 miembros, de los cuales 86 corresponder\u00e1n a ciudadanos electos especialmente para estos efectos y 86 parlamentarios que ser\u00e1n elegidos por el Congreso Pleno, conformado por todos los senadores y diputados en ejercicio, los que podr\u00e1n presentar listas o pactos electorales, y se elegir\u00e1n de acuerdo al sistema establecido en el art\u00edculo 121 del decreto con fuerza de ley N\u00ba 2, del a\u00f1o 2017, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00ba 18.700, org\u00e1nica constitucional sobre Votaciones Populares y Escrutinios, en lo que refiere a la elecci\u00f3n de diputados.\n\n", "doc_id": "cac16754-acbc-4cce-83f2-9881b29e4f51", "embedding": null, "doc_hash": "b403d84f35d36eb2b77915a53527491f10c1c2d5ac9f75ee709f67c52dd223bc", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 876, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "6e238b7c-2fd4-4720-b9b2-132879ffe8f0"}}, "__type__": "1"}, "c48803d6-d485-478b-942b-530fdc28dba9": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XV: REFORMA DE LA CONSTITUCI\u00d3N Y DEL PROCEDIMIENTO PARA ELABORAR UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 140\nDel sistema electoral de la Convenci\u00f3n Mixta Constitucional. En el caso de los Convencionales Constituyentes no parlamentarios, estos ser\u00e1n elegidos de acuerdo a las reglas consagradas en el art\u00edculo 121 del decreto con fuerza de ley N\u00ba 2, del a\u00f1o 2017, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00ba 18.700, org\u00e1nica constitucional sobre Votaciones Populares y Escrutinios, en su texto vigente al 25 de junio del 2020 y ser\u00e1n aplicables los art\u00edculos 187 y 188 del mismo cuerpo legal, con las siguientes modificaciones: Distrito 1\u00ba que elegir\u00e1 2 Convencionales Constituyentes; Distrito 2\u00ba que elegir\u00e1 2 Convencionales Constituyentes; Distrito 3\u00ba que elegir\u00e1 3 Convencionales Constituyentes; Distrito 4\u00ba que elegir\u00e1 3 Convencionales Constituyentes; Distrito 5\u00ba que elegir\u00e1 4 Convencionales Constituyentes; Distrito 6\u00ba que elegir\u00e1 4 Convencionales Constituyentes; Distrito 7\u00ba que elegir\u00e1 4 Convencionales Constituyentes; Distrito 8\u00ba que elegir\u00e1 4 Convencionales Constituyentes; Distrito 9\u00ba que elegir\u00e1 4 Convencionales Constituyentes; Distrito 10\u00ba que elegir\u00e1 4 Convencionales Constituyentes; Distrito 11\u00ba que elegir\u00e1 3 Convencionales Constituyentes; Distrito 12\u00ba que elegir\u00e1 4 Convencionales Constituyentes; Distrito 13\u00ba que elegir\u00e1 3 Convencionales Constituyentes; Distrito 14\u00ba que elegir\u00e1 3 Convencionales Constituyentes; Distrito 15\u00ba que elegir\u00e1 3 Convencionales Constituyentes; Distrito 16\u00ba que elegir\u00e1 2 Convencionales Constituyentes; Distrito 17\u00ba que elegir\u00e1 4 Convencionales Constituyentes; Distrito 18\u00ba que elegir\u00e1 2 Convencionales Constituyentes; Distrito 19\u00ba que elegir\u00e1 3 Convencionales Constituyentes; Distrito 20\u00ba que elegir\u00e1 4 Convencionales Constituyentes; Distrito 21\u00ba que elegir\u00e1 3 Convencionales Constituyentes; Distrito 22\u00ba que elegir\u00e1 2 Convencionales Constituyentes; Distrito 23\u00ba que elegir\u00e1 4 Convencionales Constituyentes; Distrito 24\u00ba que elegir\u00e1 3 Convencionales Constituyentes; Distrito 25\u00ba que elegir\u00e1 2 Convencionales Constituyentes; Distrito 26\u00ba que elegir\u00e1 3 Convencionales Constituyentes; Distrito 27\u00ba que elegir\u00e1 2 Convencionales Constituyentes; y Distrito 28\u00ba que elegir\u00e1 2 Convencionales Constituyentes.\n\n", "doc_id": "c48803d6-d485-478b-942b-530fdc28dba9", "embedding": null, "doc_hash": "518d3b3c58169ab3aa3088cdf08c9ef82c95493a4e090b413ed252d5afc58463", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2340, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "278c3a42-65a7-40ac-b635-94c8f2d6af0d"}}, "__type__": "1"}, "f2f69295-6cf6-422a-82c4-35e519964486": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XV: REFORMA DE LA CONSTITUCI\u00d3N Y DEL PROCEDIMIENTO PARA ELABORAR UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 141\nDe la integraci\u00f3n de la Convenci\u00f3n Constitucional. La Convenci\u00f3n Constitucional estar\u00e1 integrada por 155 ciudadanos electos especialmente para estos efectos. Para ello, se considerar\u00e1n los distritos electorales establecidos en los art\u00edculos 187 y 188, y el sistema electoral descrito en el art\u00edculo 121, todos del decreto con fuerza de ley N\u00ba 2, del a\u00f1o 2017, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00ba 18.700, org\u00e1nica constitucional sobre Votaciones Populares y Escrutinios, en lo que se refiere a la elecci\u00f3n de diputados, a su texto vigente al 25 de junio del 2020. Los integrantes de la Convenci\u00f3n Constitucional no podr\u00e1n ser candidatos a cargos de elecci\u00f3n popular mientras ejercen sus funciones y hasta un a\u00f1o despu\u00e9s de que cesen en sus cargos en la Convenci\u00f3n.\n\n", "doc_id": "f2f69295-6cf6-422a-82c4-35e519964486", "embedding": null, "doc_hash": "54ff52ba8ec7356fffb3c7e2bbc0b994d00bdd130ad30ce717581bc8f0326dba", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 977, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "9d1777ec-e34a-4019-aede-2b9cd89f11e4"}}, "__type__": "1"}, "a4a79898-e81d-43bf-bd7c-6051caeed436": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XV: REFORMA DE LA CONSTITUCI\u00d3N Y DEL PROCEDIMIENTO PARA ELABORAR UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 142\nDel Plebiscito Constitucional. Comunicada al Presidente de la Rep\u00fablica la propuesta de texto constitucional aprobada por la Convenci\u00f3n, \u00e9ste deber\u00e1 convocar dentro de los tres d\u00edas siguientes a dicha comunicaci\u00f3n, mediante decreto supremo exento, a un plebiscito nacional constitucional para que el electorado apruebe o rechace la propuesta. El sufragio en este plebiscito ser\u00e1 obligatorio para quienes tengan domicilio electoral en Chile. El elector que no sufragare ser\u00e1 penado con una multa a beneficio municipal de 0,5 a 3 unidades tributarias mensuales. No incurrir\u00e1 en esta sanci\u00f3n el elector que haya dejado de cumplir su obligaci\u00f3n por enfermedad, ausencia del pa\u00eds, encontrarse el d\u00eda del plebiscito en un lugar situado a m\u00e1s de doscientos kil\u00f3metros de aqu\u00e9l en que se encontrare registrado su domicilio electoral o por otro impedimento grave, debidamente comprobado ante el juez competente, quien apreciar\u00e1 la prueba de acuerdo a las reglas de la sana cr\u00edtica. Las personas que durante la realizaci\u00f3n del plebiscito nacional constitucional desempe\u00f1en funciones que encomienda el decreto con fuerza de ley N\u00ba 2, del a\u00f1o 2017, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00ba 18.700, org\u00e1nica constitucional sobre Votaciones Populares y Escrutinios, se eximir\u00e1n de la sanci\u00f3n establecida en el presente art\u00edculo remitiendo al juez competente un certificado que acredite esta circunstancia. El conocimiento de la infracci\u00f3n se\u00f1alada corresponder\u00e1 al juez de polic\u00eda local de la comuna donde se cometieron tales infracciones, de acuerdo con el procedimiento establecido en la ley N\u00ba 18.287. El director del Servicio Electoral deber\u00e1 interponer las respectivas denuncias dentro del plazo de un a\u00f1o desde la celebraci\u00f3n del plebiscito. En el plebiscito se\u00f1alado, el electorado dispondr\u00e1 de una c\u00e9dula electoral que contendr\u00e1 la siguiente pregunta, seg\u00fan corresponda a la Convenci\u00f3n que haya propuesto el texto: \"\u00bfAprueba usted el texto de Nueva Constituci\u00f3n propuesto por la Convenci\u00f3n Mixta Constitucional?\" o \"\u00bfAprueba usted el texto de Nueva Constituci\u00f3n propuesto por la Convenci\u00f3n Constitucional?\". Bajo la cuesti\u00f3n planteada habr\u00e1 dos rayas horizontales, una al lado de la otra. La primera de ellas, tendr\u00e1 en su parte inferior la expresi\u00f3n \"Apruebo\" y la segunda, la palabra \"Rechazo\", a fin de que el elector pueda marcar su preferencia sobre una de las alternativas. Este plebiscito deber\u00e1 celebrarse sesenta d\u00edas despu\u00e9s de la publicaci\u00f3n en el Diario Oficial del decreto supremo a que hace referencia el inciso primero, si ese d\u00eda fuese domingo, o el domingo inmediatamente siguiente. Con todo, si en conformidad a las reglas anteriores la fecha  del plebiscito se", "doc_id": "a4a79898-e81d-43bf-bd7c-6051caeed436", "embedding": null, "doc_hash": "086c9df40461d5361c9b046f8fa8b3e931daaceb3ab930da1e56b0db7c4b3be4", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 2880, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "4ed7aaec-26a3-4bf2-9ed8-29c8c073d855", "3": "d2199a3c-10ea-4383-980a-f31175cb6df6"}}, "__type__": "1"}, "d2199a3c-10ea-4383-980a-f31175cb6df6": {"__data__": {"text": "a las reglas anteriores la fecha  del plebiscito se encuentra en el lapso entre sesenta d\u00edas antes o despu\u00e9s de una votaci\u00f3n popular de aquellas a que hacen referencia los art\u00edculos 26, 47 y 49 de la Constituci\u00f3n, el d\u00eda del plebiscito se retrasar\u00e1 hasta el domingo posterior inmediatamente siguiente. Si, como resultado de la aplicaci\u00f3n de la regla precedente, el plebiscito cayere en el mes de enero o febrero, el plebiscito se celebrar\u00e1 el primer domingo del mes de marzo. El proceso de calificaci\u00f3n del plebiscito nacional deber\u00e1 quedar concluido dentro de los treinta d\u00edas siguientes a la fecha de \u00e9ste. La sentencia de proclamaci\u00f3n del plebiscito ser\u00e1 comunicada dentro de los tres d\u00edas siguientes de su dictaci\u00f3n al Presidente de la Rep\u00fablica y al Congreso Nacional. Si la cuesti\u00f3n planteada al electorado en el plebiscito nacional constitucional fuere aprobada, el Presidente de la Rep\u00fablica deber\u00e1, dentro de los cinco d\u00edas siguientes a la comunicaci\u00f3n de la sentencia referida en el inciso anterior, convocar al Congreso Pleno para que, en un acto p\u00fablico y solemne, se promulgue y se jure o prometa respetar y acatar la Nueva Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de la Rep\u00fablica. Dicho texto ser\u00e1 publicado en el Diario Oficial dentro de los diez d\u00edas siguientes a su promulgaci\u00f3n y entrar\u00e1 en vigencia en dicha fecha. A partir de esta fecha, quedar\u00e1 derogada la presente Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de la Rep\u00fablica, cuyo texto refundido, coordinado y sistematizado se encuentra establecido en el decreto supremo N\u00ba 100, de 17 de septiembre de 2005. La Constituci\u00f3n deber\u00e1 imprimirse y repartirse gratuitamente a todos los establecimientos educacionales, p\u00fablicos o privados; bibliotecas municipales, universidades y \u00f3rganos del Estado. Los jueces y magistrados de los tribunales superiores de justicia deber\u00e1n recibir un ejemplar de la Constituci\u00f3n. Si la cuesti\u00f3n planteada al electorado en el plebiscito ratificatorio fuere rechazada, continuar\u00e1 vigente la presente Constituci\u00f3n.\n\n", "doc_id": "d2199a3c-10ea-4383-980a-f31175cb6df6", "embedding": null, "doc_hash": "8a280052d1ac4f56db7e24eabb2e6c91494a6357050085d1b3c499e775e4a9aa", "extra_info": null, "node_info": {"start": 2829, "end": 4803, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "4ed7aaec-26a3-4bf2-9ed8-29c8c073d855", "2": "a4a79898-e81d-43bf-bd7c-6051caeed436"}}, "__type__": "1"}, "4b10d379-d8d3-4cde-aa01-98a9d0e2a5b3": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo XV: REFORMA DE LA CONSTITUCI\u00d3N Y DEL PROCEDIMIENTO PARA ELABORAR UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 143\nRemisi\u00f3n. Al plebiscito constitucional le ser\u00e1 aplicable lo dispuesto en los incisos cuarto a sexto del art\u00edculo 130. S\u00f3lo para efecto de ejecutar las acciones en materia de padrones y propaganda electoral establecidas en las leyes que el inciso anterior hace aplicables al plebiscito constitucional, el Servicio Electoral deber\u00e1 considerar como fecha de celebraci\u00f3n del plebiscito el d\u00eda 4 de septiembre de 2022. S\u00f3lo para efectos de lo dispuesto en este inciso, el plazo de ciento cuarenta d\u00edas establecido en los art\u00edculos 29, 31 bis y 32 de la ley N\u00b0 18.556, org\u00e1nica constitucional sobre Sistema de Inscripciones Electorales y Servicio Electoral, cuyo texto refundido, coordinado y sistematizado fue fijado por el decreto con fuerza de ley N\u00ba 5, del a\u00f1o 2017, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, ser\u00e1 de ciento veinticinco d\u00edas.\n\n", "doc_id": "4b10d379-d8d3-4cde-aa01-98a9d0e2a5b3", "embedding": null, "doc_hash": "df987208291912c8fa6eed90844b03c4f306894fa3e9f6d435aa698d96980b32", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 978, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "342d29ea-22b9-477e-b9e4-cc95fc15abc1"}}, "__type__": "1"}, "e6872e09-0aca-4d2e-a5a6-0c1c72f49adc": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo X: CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 100\nLas Tesorer\u00edas del Estado no podr\u00e1n efectuar ning\u00fan pago sino en virtud de un decreto o resoluci\u00f3n expedido por autoridad competente, en que se exprese la ley o la parte del presupuesto que autorice aquel gasto. Los pagos se efectuar\u00e1n considerando, adem\u00e1s, el orden cronol\u00f3gico establecido en ella y previa refrendaci\u00f3n presupuestaria del documento que ordene el pago.\n\n", "doc_id": "e6872e09-0aca-4d2e-a5a6-0c1c72f49adc", "embedding": null, "doc_hash": "e52d19c1118d5fc9ed26120db7aa3fd7f168574fcaba122596310a241220bd15", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 432, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "c48d0b7b-c321-498e-b803-663f6be73422"}}, "__type__": "1"}, "7da776f3-7604-4a7d-8075-5fdd337ed0d2": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo X: CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 98\nUn organismo aut\u00f3nomo con el nombre de Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica ejercer\u00e1 el control de la legalidad de los actos de la Administraci\u00f3n, fiscalizar\u00e1 el ingreso y la inversi\u00f3n de los fondos del Fisco, de las municipalidades y de los dem\u00e1s organismos y servicios que determinen las leyes; examinar\u00e1 y juzgar\u00e1 las cuentas de las personas que tengan a su cargo bienes de esas entidades; llevar\u00e1 la contabilidad general de la Naci\u00f3n, y desempe\u00f1ar\u00e1 las dem\u00e1s funciones que le encomiende la ley org\u00e1nica constitucional respectiva. El Contralor General de la Rep\u00fablica deber\u00e1 tener a lo menos diez a\u00f1os de t\u00edtulo de abogado, haber cumplido cuarenta a\u00f1os de edad y poseer las dem\u00e1s calidades necesarias para ser ciudadano con derecho a sufragio. Ser\u00e1 designado por el Presidente de la Rep\u00fablica con acuerdo del Senado adoptado por los tres quintos de sus miembros en ejercicio, por un per\u00edodo de ocho a\u00f1os y no podr\u00e1 ser designado para el per\u00edodo siguiente. Con todo, al cumplir 75 a\u00f1os de edad cesar\u00e1 en el cargo.\n\n", "doc_id": "7da776f3-7604-4a7d-8075-5fdd337ed0d2", "embedding": null, "doc_hash": "02ee5a57e78a4bc8c1f3065730238741e7357ae2e8e8d8187208e7cda5e2c355", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1076, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "430a4602-7cf8-4ffc-aa82-0cda7660c3d1"}}, "__type__": "1"}, "5a88e980-7f6b-4f6c-874a-640e5e3f6d41": {"__data__": {"text": "Cap\u00edtulo X: CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA\nArt\u00edculo 99\nEn el ejercicio de la funci\u00f3n de control de legalidad, el Contralor General tomar\u00e1 raz\u00f3n de los decretos y resoluciones que, en conformidad a la ley, deben tramitarse por la Contralor\u00eda o representar\u00e1 la ilegalidad de que puedan adolecer; pero deber\u00e1 darles curso cuando, a pesar de su representaci\u00f3n, el Presidente de la Rep\u00fablica insista con la firma de todos sus Ministros, caso en el cual deber\u00e1 enviar copia de los respectivos decretos a la C\u00e1mara de Diputados. En ning\u00fan caso dar\u00e1 curso a los decretos de gastos que excedan el l\u00edmite se\u00f1alado en la Constituci\u00f3n y remitir\u00e1 copia \u00edntegra de los antecedentes a la misma C\u00e1mara. Corresponder\u00e1, asimismo, al Contralor General de la Rep\u00fablica tomar raz\u00f3n de los decretos con fuerza de ley, debiendo representarlos cuando ellos excedan o contravengan la ley delegatoria o sean contrarios a la Constituci\u00f3n. Si la representaci\u00f3n tuviere lugar con respecto a un decreto con fuerza de ley, a un decreto promulgatorio de una ley o de una reforma constitucional por apartarse del texto aprobado, o a un decreto o resoluci\u00f3n por ser contrario a la Constituci\u00f3n, el Presidente de la Rep\u00fablica no tendr\u00e1 la facultad de insistir, y en caso de no conformarse con la representaci\u00f3n de la Contralor\u00eda deber\u00e1 remitir los antecedentes al Tribunal Constitucional dentro del plazo de diez d\u00edas, a fin de que \u00e9ste resuelva la controversia. En lo dem\u00e1s, la organizaci\u00f3n, el funcionamiento y las atribuciones de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica ser\u00e1n materia de una ley org\u00e1nica constitucional.\n\n", "doc_id": "5a88e980-7f6b-4f6c-874a-640e5e3f6d41", "embedding": null, "doc_hash": "bbdee9bca4201c255152b604cee1782ecf2fd0cc0daa3a4d3ba5127f352d3470", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1593, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "bb97139c-2cdf-48ad-a328-eb5a237d18ff"}}, "__type__": "1"}, "5fa6a9e3-cd46-4d82-8b0b-5091934177b3": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nCUADRAG\u00c9SIMA CUARTA\nSin perjuicio de lo dispuesto en el art\u00edculo 131, para los efectos del art\u00edculo 32 del decreto con fuerza de ley N\u00ba 2, de 2017, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00b0 18.700, org\u00e1nica constitucional sobre Votaciones Populares y Escrutinios, el tiempo total de la franja televisiva en las elecciones de Convencionales Constituyentes se distribuir\u00e1 entre los candidatos de pueblos ind\u00edgenas, los candidatos independientes y los candidatos de un partido pol\u00edtico o pacto, en la forma que se indica a continuaci\u00f3n.\n\n", "doc_id": "5fa6a9e3-cd46-4d82-8b0b-5091934177b3", "embedding": null, "doc_hash": "0da88822d4d08ae67be41200915bb365a2fe9bc05efd741a4ab9fba1c8c7fbab", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 670, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "2db3e3e6-3c51-4ce1-bdde-b05da756638e"}}, "__type__": "1"}, "eb8b5394-0802-439c-aa4b-c497b148f673": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nCUADRAG\u00c9SIMA NOVENA\nEn raz\u00f3n de la postergaci\u00f3n de las pr\u00f3ximas elecciones municipales, de gobernadores regionales y de Convencionales Constituyentes, se aplicar\u00e1n las siguientes normas, seg\u00fan corresponda:\n\n", "doc_id": "eb8b5394-0802-439c-aa4b-c497b148f673", "embedding": null, "doc_hash": "02631b167cee5f3c8cd8efa9e1e8c69826cb26202c1cde0fa7705309f655641e", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 262, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "b4c7f7bb-b859-47a3-84cc-1bbaa4251546"}}, "__type__": "1"}, "a35aee00-e635-4dff-8a5c-3c750b25a66f": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nCUADRAG\u00c9SIMA OCTAVA\nLas declaraciones de candidaturas independientes, hayan o no sido declaradas por un partido pol\u00edtico, al cargo de alcalde o gobernador regional, que hayan sido rechazadas por sentencia judicial del Tribunal Calificador de Elecciones, fundada  en el incumplimiento del requisito establecido en la disposici\u00f3n trig\u00e9sima sexta transitoria de esta Constituci\u00f3n, deber\u00e1n ser inscritas por el director regional del Servicio Electoral que corresponda, en el Registro Especial de Candidaturas a que hace referencia el art\u00edculo 116 del decreto con fuerza de ley N\u00ba 1, de 2006, del Ministerio del Interior, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00ba 18.695, org\u00e1nica constitucional de Municipalidades, y el art\u00edculo 93 del decreto con fuerza de ley N\u00ba 1, de 2005, del Ministerio de Interior, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00ba 19.175, org\u00e1nica constitucional de Gobierno y Administraci\u00f3n Regional, seg\u00fan corresponda. Dicha inscripci\u00f3n deber\u00e1 realizarse dentro de los dos d\u00edas siguientes a la fecha de publicaci\u00f3n de la presente reforma constitucional. Contra esta inscripci\u00f3n no proceder\u00e1 acci\u00f3n, recurso o reclamaci\u00f3n judicial alguna.\n\n", "doc_id": "a35aee00-e635-4dff-8a5c-3c750b25a66f", "embedding": null, "doc_hash": "d7e5c1e3785cb587c57aa20627fa3cde78f0f5ad43c32510a37f83431f865d7e", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 1262, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "c1276b4a-8554-4599-a028-57113869548c"}}, "__type__": "1"}, "ea42bf5b-d35f-4881-ba01-cb2b2793cc6a": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nCUADRAG\u00c9SIMA QUINTA\nExistir\u00e1 un reembolso adicional de gastos electorales para los candidatos a esca\u00f1os reservados para pueblos ind\u00edgenas, consistente en 0,01 unidades de fomento por cada voto obtenido, en aplicaci\u00f3n de las normas contenidas en el art\u00edculo 15 de la ley N\u00ba 19.884, org\u00e1nica constitucional sobre Transparencia, L\u00edmite y Control del Gasto Electoral, cuyo texto refundido, coordinado y sistematizado fue fijado por el decreto con fuerza de ley N\u00ba 3, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, de 2017. La totalidad del reembolso de gastos electorales corresponder\u00e1 siempre al candidato o candidata titular.\n\n", "doc_id": "ea42bf5b-d35f-4881-ba01-cb2b2793cc6a", "embedding": null, "doc_hash": "9cffa69c8c59abe6ea4e34fb60ec6ae8ba6fc2d65834e5139016dce76aa0c820", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 686, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "68473f68-8a9f-46cb-b17b-9bc2ada5120e"}}, "__type__": "1"}, "54cafb5b-77d4-447f-ae67-ebbb30ed49b0": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nCUADRAG\u00c9SIMA SEGUNDA\nPara la realizaci\u00f3n y transparencia de la propaganda y publicidad electorales de los plebiscitos a que hacen referencia los art\u00edculos 130 y 142, sin perjuicio de las normas regulatorias de la propaganda electoral establecidas en el P\u00e1rrafo 6\u00b0 del T\u00edtulo I del decreto con fuerza de ley N\u00ba 2, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, de 2017, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00ba 18.700, Org\u00e1nica Constitucional sobre Votaciones Populares y Escrutinios, se estar\u00e1 adem\u00e1s a las siguientes reglas especiales:\n\n", "doc_id": "54cafb5b-77d4-447f-ae67-ebbb30ed49b0", "embedding": null, "doc_hash": "4d29df86234cf1a9bd87a094adab089375c77388aab5f943fa6bbad8c30c2a1a", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 627, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "aeded69c-3aa1-455a-95eb-8ce2a257d6ab"}}, "__type__": "1"}, "2bf6a8ab-802a-4085-86bb-2b6c573c6330": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nCUADRAG\u00c9SIMA SEXTA\nDe la participaci\u00f3n del pueblo Rapa Nui en la elecci\u00f3n de convencionales constituyentes.\n\n", "doc_id": "2bf6a8ab-802a-4085-86bb-2b6c573c6330", "embedding": null, "doc_hash": "3f6d40802d253fe135fb91272cdbe2043ef00bc2c1f431a951d0c4cda9ff7a09", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 164, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "b4bb9c1c-3842-40b7-a34a-7b0dfaac19ad"}}, "__type__": "1"}, "f86e8200-553b-4298-a844-22e060b87439": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nCUADRAG\u00c9SIMA S\u00c9PTIMA\nDe la participaci\u00f3n de las personas con discapacidad en la elecci\u00f3n de Convencionales Constituyentes.\n\n", "doc_id": "f86e8200-553b-4298-a844-22e060b87439", "embedding": null, "doc_hash": "28df01a43608253bfa695c5f5ea3b5b136286f8ff8e713bb1e02ee47d4b9a3b5", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 179, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "5456835b-68be-40d5-a9f8-e2a622d26710"}}, "__type__": "1"}, "d6abd82d-e061-4c5b-96f4-6405f8245ad3": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nCUADRAG\u00c9SIMA TERCERA\nDe la participaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas en la elecci\u00f3n de convencionales constituyentes.\n\n", "doc_id": "d6abd82d-e061-4c5b-96f4-6405f8245ad3", "embedding": null, "doc_hash": "82917e48c222cbee35ec90d52452fe28cddc97cd7ba325e7285c21db8df1c412", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 171, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "92d2270e-b159-418c-9e54-855e4bd54540"}}, "__type__": "1"}, "b72d83f9-af1d-4872-9a64-89c057fd1150": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nCUADRAG\u00c9SIMA\nLa reforma constitucional al art\u00edculo 109 empezar\u00e1 a regir una vez que entre en vigencia la ley que introduce modificaciones a la ley N\u00b0 18.840, Org\u00e1nica Constitucional del Banco Central de Chile, que regular\u00e1 el ejercicio de la nueva facultad que se le otorga al Banco Central.\n\n", "doc_id": "b72d83f9-af1d-4872-9a64-89c057fd1150", "embedding": null, "doc_hash": "25521198e28c656ba3a7f7137a199137bd0224dc3e95bae4b960a8a6102c2915", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 348, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "5d7b5565-3821-4f1e-8403-8d78f385862f"}}, "__type__": "1"}, "5cbb2080-f821-4500-aa38-4bb8ac0e153b": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nCUARTA\nSe entender\u00e1 que las leyes actualmente en vigor sobre materias que conforme a esta Constituci\u00f3n deben ser objeto de leyes org\u00e1nicas constitucionales o aprobadas con qu\u00f3rum calificado, cumplen estos requisitos y seguir\u00e1n aplic\u00e1ndose en lo que no sean contrarias a la Constituci\u00f3n, mientras no se dicten los correspondientes cuerpos legales.\n\n", "doc_id": "5cbb2080-f821-4500-aa38-4bb8ac0e153b", "embedding": null, "doc_hash": "e6282e31d7ae448de050492050477255a805a493b70cc589fce167dc0a96f464", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 403, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "ff7c6534-21ee-4e78-91a5-1c751a38ee54"}}, "__type__": "1"}, "0ad044ad-98a9-4e30-baf1-55243ad27c25": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nDECIMA\nLas atribuciones otorgadas a las municipalidades en el art\u00edculo 121, relativas a la modificaci\u00f3n de la estructura org\u00e1nica, de personal y de remuneraciones, ser\u00e1n aplicables cuando se regulen en la ley respectiva las modalidades, requisitos y limitaciones para el ejercicio de estas nuevas competencias.\n\n", "doc_id": "0ad044ad-98a9-4e30-baf1-55243ad27c25", "embedding": null, "doc_hash": "dcf53a9cd43acbf6cf81ea152fb19db58f7c9f13b19ba35571feefe6727af58a", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 367, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "7a23d30b-5c39-41fc-ac7b-824270d49a38"}}, "__type__": "1"}, "23dfa81f-41ea-43c9-bfbb-da347a1bad32": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nDECIMOCTAVA\nLas modificaciones dispuestas en el art\u00edculo 57, N\u00ba 2, comenzar\u00e1n a regir despu\u00e9s de la pr\u00f3xima elecci\u00f3n general de parlamentarios. No obstante, la modificaci\u00f3n al Art\u00edculo 16 N\u00b0 2 de esta Constituci\u00f3n, tambi\u00e9n se suspender\u00e1 el derecho de sufragio de las personas procesadas por hechos anteriores al 16 de Junio de 2005, por delitos que merezcan pena aflictiva o por delito que la ley califique como conducta terrorista. En tanto no se creen los tribunales especiales a que alude el p\u00e1rrafo cuarto del n\u00famero 16\u00b0 del Art\u00edculo 19, las reclamaciones motivadas por la conducta \u00e9tica de los profesionales que no pertenezcan a colegios profesionales, ser\u00e1n conocidas por los tribunales ordinarios.\n\n", "doc_id": "23dfa81f-41ea-43c9-bfbb-da347a1bad32", "embedding": null, "doc_hash": "27f5a6ddc5cbe600478728969e91afb0dac8b6fdf9185fb360bd73b630a47753", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 761, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "2fcf1280-6edf-4e2e-9654-9a221e76180c"}}, "__type__": "1"}, "c7ad9c12-5a7f-4c5c-b9f7-ad590077c1d5": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nDECIMOCUARTA\nEl reemplazo de los actuales Ministros y el nombramiento de los nuevos integrantes del Tribunal Constitucional, se efectuar\u00e1 conforme a las reglas siguientes:\n\n", "doc_id": "c7ad9c12-5a7f-4c5c-b9f7-ad590077c1d5", "embedding": null, "doc_hash": "62ec2d5dc7b568d76404cbc3ed749fc475faa920c8bceb52b8787d87bd5b2702", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 228, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "38a2a154-ee24-4929-b771-9b1f7e8b0853"}}, "__type__": "1"}, "e7e1b179-c794-40d9-b857-fcfee7a363d5": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nDECIMOPRIMERA\nEn el a\u00f1o siguiente a la fecha de publicaci\u00f3n de la presente ley de reforma constitucional no podr\u00e1n figurar en las n\u00f3minas para integrar la Corte Suprema quienes hayan desempe\u00f1ado los cargos de Presidente de la Rep\u00fablica, diputado, senador, Ministro de Estado, intendente, gobernador o alcalde.\n\n", "doc_id": "e7e1b179-c794-40d9-b857-fcfee7a363d5", "embedding": null, "doc_hash": "72c00cb28006589fdc5ce0afeb6b08bf2e9fe4551bd12878a212d938da49cc2d", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 366, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "9a4f3c4b-5bee-4970-b229-ab2b2272fa7a"}}, "__type__": "1"}, "d6c36234-0c04-486e-94f9-60d2baae8f35": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nDECIMOQUINTA\nLos tratados internacionales aprobados por el Congreso Nacional con anterioridad a la entrada en vigor de la presente reforma constitucional, que versen sobre materias que conforme a la Constituci\u00f3n deben ser aprobadas por la mayor\u00eda absoluta o las cuatro s\u00e9ptimas partes de los diputados y senadores en ejercicio, se entender\u00e1 que han cumplido con estos requisitos.\n\n", "doc_id": "d6c36234-0c04-486e-94f9-60d2baae8f35", "embedding": null, "doc_hash": "7c10ae93b72a6c1aa34bc480d0acc223b3566b53f4ba61b0c50bcab837dc02ee", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 436, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "6b51ab07-e133-4189-9c96-569362793feb"}}, "__type__": "1"}, "94cc3ea9-3aa0-448a-875c-b6320539db10": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nDECIMOSEGUNDA\nEl mandato del Presidente de la Rep\u00fablica en ejercicio ser\u00e1 de seis a\u00f1os, no pudiendo ser reelegido para el per\u00edodo siguiente.\n\n", "doc_id": "94cc3ea9-3aa0-448a-875c-b6320539db10", "embedding": null, "doc_hash": "575214bc511d66e1a182e95e80ec170d9dc138c400c4c46807b2a21e78331f9a", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 197, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "4f650095-e555-4429-bfce-004522bf17d7"}}, "__type__": "1"}, "a4efb5ff-5e07-428a-9452-d9995da97fa7": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nDECIMOSEPTIMA\nLas Fuerzas de Orden y Seguridad P\u00fablica seguir\u00e1n siendo dependientes del Ministerio encargado de la Defensa Nacional hasta que se dicte la nueva ley que cree el Ministerio encargado de la Seguridad P\u00fablica.\n\n", "doc_id": "a4efb5ff-5e07-428a-9452-d9995da97fa7", "embedding": null, "doc_hash": "75750bc7dabf7f082de1b2246bb90a2d7d7a27a7a9c4a83d1a66a5441cf07f12", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 278, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "f767458f-1e88-4f75-a5a3-867ee28c48e3"}}, "__type__": "1"}, "466b9921-624c-4ce7-b09a-b93d410f9c0c": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nDECIMOSEXTA\nLas reformas introducidas al Cap\u00edtulo VIII entran en vigor seis meses despu\u00e9s de la publicaci\u00f3n de la presente reforma constitucional con la excepci\u00f3n de lo regulado en la disposici\u00f3n decimocuarta.\n\n", "doc_id": "466b9921-624c-4ce7-b09a-b93d410f9c0c", "embedding": null, "doc_hash": "67fc384245448a834db2745a69a43afe9a2f562ce6e962eae3725b19c8eeabf0", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 266, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "4159fe8b-0ab1-4813-846f-284617fe1888"}}, "__type__": "1"}, "adbbbf32-202b-49e3-a6bb-535b5a65371f": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nDECIMOTERCERA\nEl Senado estar\u00e1 integrado \u00fanicamente por senadores electos en conformidad con el art\u00edculo 49 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de la Rep\u00fablica y la Ley Org\u00e1nica Constitucional sobre Votaciones Populares y Escrutinios actualmente vigentes.\n\n", "doc_id": "adbbbf32-202b-49e3-a6bb-535b5a65371f", "embedding": null, "doc_hash": "06e3ab7b15b03a356ff26881f02a4f4e634aed10c8aaadbd2e349acec32a3c86", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 304, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "b0b06e49-e1d4-4859-af15-9d719662fbfc"}}, "__type__": "1"}, "2fc24c2a-2983-4f1b-9587-e380a2b80515": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nNOVENA\nNo obstante lo dispuesto en el art\u00edculo 87, en la quina y en cada una de las ternas que se formen para proveer por primera vez los cargos de Fiscal Nacional y de fiscales regionales, la Corte Suprema y las Cortes de Apelaciones podr\u00e1n incluir, respectivamente, a un miembro activo del Poder Judicial.\n\n", "doc_id": "2fc24c2a-2983-4f1b-9587-e380a2b80515", "embedding": null, "doc_hash": "9f7e132dfea59e8e2619dd3c5d875d03ce79a115a5652bf03ff09d1f2c8121cc", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 364, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "8a9fa1c3-3189-47a4-a3da-88cf3211de25"}}, "__type__": "1"}, "47113fa2-89a6-41e1-912f-d9c0109ab60b": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nOCTAVA\nLas normas del cap\u00edtulo VII \"Ministerio P\u00fablico\", regir\u00e1n al momento de entrar en vigencia la ley org\u00e1nica constitucional del Ministerio P\u00fablico. Esta ley podr\u00e1 establecer fechas diferentes para la entrada en vigor de sus disposiciones, como tambi\u00e9n determinar su aplicaci\u00f3n gradual en las diversas materias y regiones del pa\u00eds.\n\n", "doc_id": "47113fa2-89a6-41e1-912f-d9c0109ab60b", "embedding": null, "doc_hash": "2c4acb46ac84c05a523644c80c3a6884f3ebc48005b4fa2081c16456c0042cb5", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 392, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "cbefa58d-b530-412c-986f-de4a662df323"}}, "__type__": "1"}, "d52e73cd-36a7-4d55-881a-d5e770043c37": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nPRIMERA\nMientras se dictan las disposiciones que den cumplimiento a lo prescrito en el inciso tercero del n\u00famero 1\u00ba del art\u00edculo 19 de esta Constituci\u00f3n, continuar\u00e1n rigiendo los preceptos legales actualmente en vigor.\n\n", "doc_id": "d52e73cd-36a7-4d55-881a-d5e770043c37", "embedding": null, "doc_hash": "6277e96b3de420f0fcb239630ac074184ffa3efb134cf655698f601d107aef95", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 275, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "e86d7527-703d-46ed-8c54-6aa46f5dbb95"}}, "__type__": "1"}, "5bb1ba0f-3f66-4198-ab0c-22c098b22807": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nQUINCUAG\u00c9SIMA PRIMERA\nSin perjuicio de las normas aplicables al plebiscito constitucional de acuerdo a lo establecido en el art\u00edculo 143, en remisi\u00f3n a los incisos cuarto a sexto del art\u00edculo 130, se aplicar\u00e1n excepcionalmente las normas contenidas en la ley N\u00b0 21.385, que modifica la legislaci\u00f3n electoral, para privilegiar la cercan\u00eda al domicilio del elector, en la asignaci\u00f3n del local de votaci\u00f3n.\n\n", "doc_id": "5bb1ba0f-3f66-4198-ab0c-22c098b22807", "embedding": null, "doc_hash": "08e9677c9b81b896ecd10c135241556c788f98972593dd9b49060af6b5e187e1", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 460, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "56ef5bbe-8784-4f51-b179-01c7d3f9c8a0"}}, "__type__": "1"}, "0189773d-bdc8-4106-8c57-7fbd70ad7197": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nQUINCUAG\u00c9SIMA\nSin perjuicio de lo dispuesto en el art\u00edculo 65, inciso cuarto, n\u00famero 6, excepcionalmente, y para mitigar los efectos sociales derivados del estado de excepci\u00f3n constitucional de cat\u00e1strofe por calamidad p\u00fablica decretado a causa del COVID-19, autor\u00edzase a los afiliados del sistema privado de pensiones regido por el decreto ley N\u00ba 3.500, de 1980, a realizar voluntaria y excepcionalmente un nuevo retiro de hasta el 10 por ciento de los fondos acumulados en su cuenta de capitalizaci\u00f3n individual de cotizaciones obligatorias, estableci\u00e9ndose como monto m\u00e1ximo de retiro el equivalente a 150 unidades de fomento y un m\u00ednimo de 35 unidades de fomento.\n\n", "doc_id": "0189773d-bdc8-4106-8c57-7fbd70ad7197", "embedding": null, "doc_hash": "02c9ace3c7cb935e9688b286b7b4a4c200ab02d0208e9e581ac6569cdf59ce6f", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 724, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "c1ddc873-5303-4c38-afe3-f42aca60a98c"}}, "__type__": "1"}, "18797d34-67e7-4511-9041-905f1da542bd": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nQUINTA\nNo obstante lo dispuesto en el n\u00famero 6\u00ba del art\u00edculo 32, mantendr\u00e1n su vigencia los preceptos legales que a la fecha de promulgaci\u00f3n de esta Constituci\u00f3n hubieren reglado materias no comprendidas en el art\u00edculo 63, mientras ellas no sean expresamente derogadas por ley.\n\n", "doc_id": "18797d34-67e7-4511-9041-905f1da542bd", "embedding": null, "doc_hash": "b802aacf38d0bdf9b0b46fa91fe21e8dcc80d5741bb9e507dca21d37333bedd7", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 334, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "fb7a504c-c081-4d75-888d-3905fc92e3bf"}}, "__type__": "1"}, "ef4adcaa-9960-4db7-a27a-21f48aeba0fb": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nSEGUNDA\nMientras se dicta el nuevo C\u00f3digo de Miner\u00eda, que deber\u00e1 regular, entre otras materias, la forma, condiciones y efectos de las concesiones mineras a que se refieren los incisos s\u00e9ptimo al d\u00e9cimo del n\u00famero 24\u00ba del art\u00edculo 19 de esta Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, los titulares de derechos mineros seguir\u00e1n regidos por la legislaci\u00f3n que estuviere en vigor al momento en que entre en vigencia esta Constituci\u00f3n, en calidad de concesionarios.\n\n", "doc_id": "ef4adcaa-9960-4db7-a27a-21f48aeba0fb", "embedding": null, "doc_hash": "8a7e754add83c4bef84c26e07882ac9d405e28a4ddec0178232a9187c0aa4ccc", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 499, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "e124af2a-81c0-492c-a39c-4ff36589317b"}}, "__type__": "1"}, "232996c6-d4fb-40d6-9726-963a82c61883": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nSEPTIMA\nEl indulto particular ser\u00e1 siempre procedente respecto de los delitos a que se refiere el art\u00edculo 9\u00ba cometidos antes del 11 de marzo de 1990. Una copia del Decreto respectivo se remitir\u00e1, en car\u00e1cter reservado, al Senado.\n\n", "doc_id": "232996c6-d4fb-40d6-9726-963a82c61883", "embedding": null, "doc_hash": "51651c21f06bd2bfc1501aac05cd405c5b6f068a21fae2ab41d585a64dee17d5", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 287, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "3e46ef6c-1fa3-428f-8de7-6b3e34b92f50"}}, "__type__": "1"}, "76731900-c1c7-4c01-b3c8-e4af2f1889e2": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nSEXTA\nSin perjuicio de lo dispuesto en el inciso tercero del n\u00famero 20\u00ba del art\u00edculo 19, mantendr\u00e1n su vigencia las disposiciones legales que hayan establecido tributos de afectaci\u00f3n a un destino determinado, mientras no sean expresamente derogadas.\n\n", "doc_id": "76731900-c1c7-4c01-b3c8-e4af2f1889e2", "embedding": null, "doc_hash": "edca933ea9bcaedd8b7d27d182e5525c913c332a6b562bdd8cec0bccd12dfa79", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 306, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "5b12f94c-4f64-4f94-a04c-0d41f7c23ccb"}}, "__type__": "1"}, "5a91c7ae-bc03-4f3e-abe8-5af31cf9fae0": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nTERCERA\nLa gran miner\u00eda del cobre y las empresas consideradas como tal, nacionalizadas en virtud de lo prescrito en la disposici\u00f3n 17a. transitoria de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de 1925, continuar\u00e1n rigi\u00e9ndose por las normas constitucionales vigentes a la fecha de promulgaci\u00f3n de esta Constituci\u00f3n.\n\n", "doc_id": "5a91c7ae-bc03-4f3e-abe8-5af31cf9fae0", "embedding": null, "doc_hash": "da7788c11009992762c0fc8c54a089afc5faf3970df3755a577b07b543790a69", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 354, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "c2f2d030-97a7-49bd-9245-bb7030aeeb7a"}}, "__type__": "1"}, "220cfc44-ddc3-4ebb-a93f-5a44c9e22d09": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nTRIG\u00c9SIMA CUARTA\nNo obstante lo dispuesto en el art\u00edculo 106 de la ley N\u00ba 18.695, org\u00e1nica constitucional de Municipalidades, cuyo texto refundido, coordinado y sistematizado fue fijado por el decreto con fuerza de ley N\u00ba 1, de 2006, del Ministerio del Interior, la pr\u00f3xima elecci\u00f3n municipal se realizar\u00e1 los d\u00edas 15 y 16 de mayo de 2021.\n\n", "doc_id": "220cfc44-ddc3-4ebb-a93f-5a44c9e22d09", "embedding": null, "doc_hash": "10c1430eb9ee4e4c4d1c932bb43998de8cef725b4972134e54516f21d594ecac", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 396, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "fac39f6c-71a5-48ab-947a-aef79f3424a4"}}, "__type__": "1"}, "6e0b3ca4-2ddb-4198-be5c-6d6ff990dfca": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nTRIG\u00c9SIMA NOVENA\nExcepcionalmente, y para mitigar los efectos sociales derivados del estado de excepci\u00f3n constitucional de cat\u00e1strofe por calamidad p\u00fablica decretado a causa del COVID-19, autor\u00edzase a los afiliados del sistema privado de pensiones regido por el decreto ley N\u00ba 3.500, de 1980, de forma voluntaria y por \u00fanica vez, a retirar hasta el 10 por ciento de los fondos acumulados en su cuenta de capitalizaci\u00f3n individual de cotizaciones obligatorias, estableci\u00e9ndose como monto m\u00e1ximo de retiro el equivalente a 150 unidades de fomento y un m\u00ednimo de 35 unidades de fomento. En el evento de que el 10 por ciento de los fondos acumulados sea inferior a 35 unidades de fomento, el afiliado podr\u00e1 retirar hasta dicho monto. En el caso de que los fondos acumulados en su cuenta de capitalizaci\u00f3n individual sean inferiores a 35 unidades de fomento, el afiliado podr\u00e1 retirar la totalidad de los fondos acumulados en dicha cuenta.\n\n", "doc_id": "6e0b3ca4-2ddb-4198-be5c-6d6ff990dfca", "embedding": null, "doc_hash": "46aa4f823e2c91d0dd38a655d31c7ecece05306c627eca7c91cd29223ae3ed4c", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 991, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "720d8138-bc2a-409f-98df-0f93db4499c9"}}, "__type__": "1"}, "7dbc89ab-98be-4a02-9b28-321b93f88a03": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nTRIG\u00c9SIMA OCTAVA\nDentro de los treinta d\u00edas siguientes a la publicaci\u00f3n de esta reforma constitucional, el Consejo de Alta Direcci\u00f3n P\u00fablica, creado por la ley N\u00ba 19.882, fijar\u00e1, por una sola vez, las remuneraciones de los ministros de Estado y de los diputados y senadores en los t\u00e9rminos que dispone el art\u00edculo 62, las que regir\u00e1n hasta que se adopte el acuerdo que establece el art\u00edculo 38 bis.\n\n", "doc_id": "7dbc89ab-98be-4a02-9b28-321b93f88a03", "embedding": null, "doc_hash": "c83648fc1dd7c417ba9cb3fb26c9a36aada26574eb12ff6c3d58b3939bcf8f61", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 455, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "c5667725-7106-452a-b733-eb0dcaa3f9c8"}}, "__type__": "1"}, "24eb7622-e7dd-4c02-9c13-58ef600f9d00": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nTRIG\u00c9SIMA PRIMERA\nDel equilibro entre mujeres y hombres en la elecci\u00f3n de Convencionales Constituyentes.\n\n", "doc_id": "24eb7622-e7dd-4c02-9c13-58ef600f9d00", "embedding": null, "doc_hash": "31fdd04e41e2099b17947eede9f1ce094a8f4faa1ae3dfa5156b7339e1d154a6", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 161, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "415be852-511f-4953-9f46-6474fee1dc70"}}, "__type__": "1"}, "58b3303d-d87a-4243-a3b8-22a144c06ea8": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nTRIG\u00c9SIMA QUINTA\nNo obstante lo dispuesto en los incisos tercero y cuarto del art\u00edculo 3 del decreto con fuerza de ley N\u00b0 1, de 2017, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00b0 20.640, que establece el sistema de elecciones primarias para la nominaci\u00f3n de candidatos a Presidente de la Rep\u00fablica, parlamentarios, gobernadores regionales y alcaldes, las pr\u00f3ximas elecciones primarias para la nominaci\u00f3n de candidatos a cargos de gobernador regional y alcalde, para efectos de la elecci\u00f3n de los d\u00edas 15 y 16 de mayo de 2021, se realizar\u00e1n el 29 de noviembre de 2020.\n\n", "doc_id": "58b3303d-d87a-4243-a3b8-22a144c06ea8", "embedding": null, "doc_hash": "b75b05cd79e4310a1a5f95385e26b2395c68e9a8d07809a36dbd994ac4de92d7", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 701, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "406be980-42d9-4aea-9d9f-89450c1ca209"}}, "__type__": "1"}, "54d82485-5dc9-4df8-bde7-db4cd3d2027b": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nTRIG\u00c9SIMA SEGUNDA\nHasta por el plazo de dos a\u00f1os a contar de la publicaci\u00f3n de la presente reforma, y por la actual pandemia de COVID-19, la C\u00e1mara de Diputados, el Senado y el Congreso Pleno, este \u00faltimo para efectos de lo dispuesto en los art\u00edculos 24 y 56 bis, podr\u00e1n funcionar por medios telem\u00e1ticos una vez declarada una cuarentena sanitaria o un estado de excepci\u00f3n constitucional por calamidad p\u00fablica que signifique grave riesgo para la salud o vida de los habitantes del pa\u00eds o de una o m\u00e1s regiones, que les impida sesionar, total o parcialmente, y mientras este impedimento subsista.\n\n", "doc_id": "54d82485-5dc9-4df8-bde7-db4cd3d2027b", "embedding": null, "doc_hash": "be36250624fb7749980916f26eb3d817e90ee4f2e9304b6f1b0d5270693ca2ac", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 651, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "a37c749b-dc75-4712-9304-3dd1c98bb34a"}}, "__type__": "1"}, "885c2c73-6807-45e6-8c97-902a00fb9842": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nTRIG\u00c9SIMA SEXTA\nSin perjuicio de  lo dispuesto en los incisos cuarto y sexto del art\u00edculo 5 del decreto con fuerza de ley N\u00b0 2, de 2017, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de  la ley N\u00b0 18.700, org\u00e1nica constitucional de Votaciones Populares y Escrutinios; los candidatos a convencional constituyente, gobernador regional, alcalde y concejal incluidos por un partido pol\u00edtico requerir\u00e1n no haber sido afiliado a otro partido pol\u00edtico en el lapso comprendido entre el 26 de octubre de 2019 hasta el vencimiento del plazo para declarar candidaturas.\n\n", "doc_id": "885c2c73-6807-45e6-8c97-902a00fb9842", "embedding": null, "doc_hash": "2a26181ef0fbd3bc815fc7cef3fd3f83c7809ecc01acff54f92a522c627c11ea", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 678, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "2cd40708-9d11-47b1-9f76-6123afecc293"}}, "__type__": "1"}, "f674c352-def4-4f32-ae14-d5eb21de9170": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nTRIG\u00c9SIMA S\u00c9PTIMA\nSe reanudar\u00e1n las inscripciones en el Registro Electoral que provengan de solicitudes de acreditaci\u00f3n de avecindamiento conforme al art\u00edculo 6\u00b0, las actualizaciones de las circunstancias contenidas en las letras a) a la e) del art\u00edculo 13 y las modificaciones se\u00f1aladas en el art\u00edculo 23, todas del decreto con fuerza de ley N\u00b0 5, de 2017, del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00b0 18.556, org\u00e1nica constitucional de sistema de inscripciones electorales y Servicio Electoral, en la fecha de publicaci\u00f3n de la presente reforma constitucional.\n\n", "doc_id": "f674c352-def4-4f32-ae14-d5eb21de9170", "embedding": null, "doc_hash": "ee0307b1dd6409e6bb82858d80c717cce2a1ce248b125c5c5fa267cc5589258e", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 696, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "794a33f7-2dec-4939-b36a-d85ffdf55862"}}, "__type__": "1"}, "d21ca125-3123-455c-a52b-f5c8d82ae4ad": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nTRIG\u00c9SIMA TERCERA\nD\u00e9jase sin efecto la convocatoria al plebiscito nacional realizada por el Presidente de la Rep\u00fablica mediante decreto supremo exento, de conformidad a la ley N\u00b0 21.200.\n\n", "doc_id": "d21ca125-3123-455c-a52b-f5c8d82ae4ad", "embedding": null, "doc_hash": "aa06a0f1a6976b2e981b793f836843762d11aa1ef7aa3d4bd33dcc6ee6d38490", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 243, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "fa956a02-7c6a-407c-9f97-b4a65a17d4a8"}}, "__type__": "1"}, "2de51d3d-0462-41ee-8c41-f7306f03d4b2": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nTRIG\u00c9SIMA\nDe la declaraci\u00f3n de candidaturas para la Convenci\u00f3n en equilibrio de g\u00e9nero.\n\n", "doc_id": "2de51d3d-0462-41ee-8c41-f7306f03d4b2", "embedding": null, "doc_hash": "e9f250d0c037f7c6307645f6b6cb31495955a212cd897da4e06791c7dc3d4e5d", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 144, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "7228b41a-f86c-4114-9364-d5dae4da9027"}}, "__type__": "1"}, "982b61c0-e908-4d4e-b0b2-98549418041c": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nVIGESIMA PRIMERA\nLa reforma introducida en el numeral 10\u00ba del art\u00edculo 19, que establece la obligatoriedad del segundo nivel de transici\u00f3n y el deber del Estado de financiar un sistema gratuito a partir del nivel medio menor, destinado a asegurar el acceso a \u00e9ste y sus niveles superiores, entrar\u00e1 en vigencia gradualmente, en la forma que disponga la ley.\n\n", "doc_id": "982b61c0-e908-4d4e-b0b2-98549418041c", "embedding": null, "doc_hash": "805b65544552287e10c4217ae4996abadbb566bfc062f6ec304980cb1abc40e6", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 413, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "5c72aefa-22e8-435c-88c9-0e20f50818be"}}, "__type__": "1"}, "b13d7d70-2af0-4606-bb8a-714c639e7e19": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nVIGESIMOSEGUNDA\nMientras no entren en vigencia los estatutos especiales a que se refiere el art\u00edculo 126 bis, los territorios especiales de Isla de Pascua y Archipi\u00e9lago Juan Fern\u00e1ndez continuar\u00e1n rigi\u00e9ndose por las normas comunes en materia de divisi\u00f3n pol\u00edtico-administrativa y de gobierno y administraci\u00f3n interior del Estado.\n\n", "doc_id": "b13d7d70-2af0-4606-bb8a-714c639e7e19", "embedding": null, "doc_hash": "c9505849e8b9279669feb29eb8b45584024f0eab5c9466088cb254294a67cfb7", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 386, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "fc9cac29-0503-4ed8-8177-3252cc18eebc"}}, "__type__": "1"}, "c1bf7a7d-30e9-4075-b40d-cb01da43c371": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nVIGESIMOSEXTA\nProrr\u00f3gase el mandato de los consejeros regionales en ejercicio a la fecha de publicaci\u00f3n de la presente reforma constitucional, y el de sus respectivos suplentes, hasta el 11 de marzo del a\u00f1o 2014.\n\n", "doc_id": "c1bf7a7d-30e9-4075-b40d-cb01da43c371", "embedding": null, "doc_hash": "d7c79c7cb80a97fe21a291a070bd0923e48cc655238b373f5e21010953ce6b79", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 269, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "bc543065-da2b-4b82-b885-069c66c9f4b0"}}, "__type__": "1"}, "1b842ab6-9aba-4e0c-8610-6108d7086d89": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nVIGESIMOS\u00c9PTIMA\nNo obstante lo dispuesto en el art\u00edculo 94 bis, los actuales consejeros del Consejo Directivo del Servicio Electoral cesar\u00e1n en sus cargos seg\u00fan los per\u00edodos por los cuales fueron nombrados. Los nuevos consejeros que corresponda designar el a\u00f1o 2017 durar\u00e1n en sus cargos seis y ocho a\u00f1os cada uno, conforme a lo que se\u00f1ale el Presidente de la Rep\u00fablica en su propuesta. Asimismo, los nuevos nombramientos que corresponda efectuar el a\u00f1o 2021 durar\u00e1n en sus cargos seis, ocho y diez a\u00f1os cada uno, conforme a lo que se\u00f1ale el Presidente de la Rep\u00fablica en su propuesta. En ambos casos, el Jefe de Estado formular\u00e1 su proposici\u00f3n en un solo acto y el Senado se pronunciar\u00e1 sobre el conjunto de la propuesta.\n\n", "doc_id": "1b842ab6-9aba-4e0c-8610-6108d7086d89", "embedding": null, "doc_hash": "91dd9eee0e467474579a6bf36668c77ceeb1948b7567782b91b3c8e09712adc5", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 779, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "17f19894-bee4-41cf-9a32-000e009cf2c9"}}, "__type__": "1"}, "a4ac2d69-46e2-4b98-8594-996ff5d2b37b": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nVIG\u00c9SIMO NOVENA\nReglas especiales para la elecci\u00f3n de representantes a la Convenci\u00f3n Mixta Constitucional o Convenci\u00f3n Constitucional.\n\n", "doc_id": "a4ac2d69-46e2-4b98-8594-996ff5d2b37b", "embedding": null, "doc_hash": "d074199cc17ac028b6be7cfc5b079adce117ea15fbb7014af5a4bb8cebae1b13", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 191, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "8ce7c0c3-6a93-4557-b70c-9702219d1d0a"}}, "__type__": "1"}, "e7ece5b1-79fa-4451-ac2d-c02f6eea8c79": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nVIG\u00c9SIMO OCTAVA\nNo obstante lo dispuesto en el art\u00edculo 83 del decreto con fuerza de ley N\u00b0 1-19.175, de 2005, del Ministerio del Interior, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N\u00b0 19.175, org\u00e1nica constitucional de Gobierno y Administraci\u00f3n Regional, la primera elecci\u00f3n de Gobernadores Regionales se realizar\u00e1 los d\u00edas 15 y 16 de mayo.\n\n", "doc_id": "e7ece5b1-79fa-4451-ac2d-c02f6eea8c79", "embedding": null, "doc_hash": "aa1edfbe21392982cb99422123c62ef6df277c2c02437a1ef7a88a278f9b2d5d", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 422, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "0362343f-f017-4042-b3b1-37f94d9f7413"}}, "__type__": "1"}, "5694e0f4-f1c3-448c-bd92-f3dcb2c2f819": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nVIG\u00c9SIMOCUARTA\nEl Estado de Chile podr\u00e1 reconocer la jurisdicci\u00f3n de la Corte Penal Internacional en los t\u00e9rminos previstos en el tratado aprobado en la ciudad de Roma, el 17 de julio de 1998, por la Conferencia Diplom\u00e1tica de Plenipotenciarios de las Naciones Unidas sobre el establecimiento de dicha Corte.\n\n", "doc_id": "5694e0f4-f1c3-448c-bd92-f3dcb2c2f819", "embedding": null, "doc_hash": "1df9580fdfdb588a2f39d39747297ff4eae2f9440077a9f50253436bdf6ce2a2", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 365, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "d73b2094-8f90-4638-bf04-d948ff32b242"}}, "__type__": "1"}, "711d2589-8dad-4ec8-9ca0-5f89427ccace": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nVIG\u00c9SIMOQUINTA\nLa modificaci\u00f3n introducida en el inciso cuarto del art\u00edculo 60, entrar\u00e1 en vigencia transcurridos ciento ochenta d\u00edas a contar de la publicaci\u00f3n de esta ley en el Diario Oficial.\n\n", "doc_id": "711d2589-8dad-4ec8-9ca0-5f89427ccace", "embedding": null, "doc_hash": "fe2ad8baefbb35106a3ba0f417206f41e40ece771649adb46bd51115516f60bb", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 251, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "a1341022-b4c2-4ce3-8718-13e999d2d016"}}, "__type__": "1"}, "ca7f2085-2450-4eb2-a46f-5c400e3763c0": {"__data__": {"text": "DISPOSICIONES TRANSITORIAS: DISPOSICIONES TRANSITORIAS\nVIG\u00c9SIMOTERCERA\nLas reformas introducidas a los art\u00edculos 15 y 18 sobre voluntariedad del voto e incorporaci\u00f3n al registro electoral por el solo ministerio de la ley, regir\u00e1n al momento de entrar en vigencia la respectiva ley org\u00e1nica constitucional a que se refiere el inciso segundo del art\u00edculo 18 que se introduce mediante dichas reformas.\n\n", "doc_id": "ca7f2085-2450-4eb2-a46f-5c400e3763c0", "embedding": null, "doc_hash": "dfe1280f747eb23b4798f61ef4363f3fd168fd9f525b7477cfdb89b89958fb8c", "extra_info": null, "node_info": {"start": 0, "end": 400, "_node_type": "1"}, "relationships": {"1": "989d3dd6-7bac-43ce-bcf6-a59b3a19217a"}}, "__type__": "1"}}, "docstore/ref_doc_info": {"95a45b84-7230-48f9-a8dc-577fa314e026": {"doc_ids": ["7c75e8d9-eb3c-4f7f-924a-e05d5cc3bba9", "bfce2700-1bd7-420c-ad15-d5bc1d923863", "0446d0d3-d078-4521-95c7-38475a73e11e", "db6f4bd3-ad8d-4a77-834a-c79b8979ae6b", "32bd5512-7701-491e-b11b-b0628bfb99fb", "561ebacc-dbe2-4f1e-9653-2f0afcb857f6", "1908a851-f2f1-4d23-9bd3-22545b238e2b", "e71a678e-8bc4-4ead-867a-c386087e294c", "38d06f2b-10fe-49b4-a68a-e54ac3973bc8", "87ff20c6-0b32-4b6f-8d80-4fb7c7ba32c0"], "extra_info": {}}, "11e7a135-3f46-4d6d-8827-be6709ac6649": {"doc_ids": ["7ea352b0-aeb0-4959-8d78-1a95ca835c7e"], "extra_info": {}}, "c85a9e3f-3735-43aa-892c-c459ada269a8": {"doc_ids": ["09f1a13f-b54c-4334-9c43-80295529deea"], "extra_info": {}}, "bc670eba-6c22-4b08-9131-f806d4dafb01": {"doc_ids": ["a08bb4ad-7e5e-4dd8-a886-b0648a6071ab"], "extra_info": {}}, "cd5b640b-f1ab-47de-a7cd-180df27a06ee": {"doc_ids": ["a310441f-526f-4b7a-8b3b-2e97b12f9a83"], "extra_info": {}}, "5d70af85-e257-4fa1-9a61-952d668b2c8a": {"doc_ids": ["c30d8af9-2ea6-41a8-9668-bf8482d99570"], "extra_info": {}}, "88aa73af-7870-4630-9c2e-7aa53a2c314f": {"doc_ids": ["ea6d1ea9-0d50-4c38-b996-b0a3596c8a14"], "extra_info": {}}, "07b51027-d83b-4f94-a0b8-0954fbcc3dc9": {"doc_ids": ["4f2abade-f20f-40dd-8bae-a0439f61f9b1"], "extra_info": {}}, "ea0a6326-12d8-4f9e-85d9-c96ce8c8585e": {"doc_ids": ["94e3fe7d-6627-4e5a-b583-fa6b3ec25213"], "extra_info": {}}, "3551508f-95d6-4580-b6f7-02a9d0b6c644": {"doc_ids": ["d29a2ba5-c446-4165-b8f8-a57007b7bc13"], "extra_info": {}}, "80a16a2c-d5a5-4cee-b316-e8e9a0e22582": {"doc_ids": ["7cff093b-bd75-4693-a08a-6b6c8faaaef8"], "extra_info": {}}, "c5528679-2d42-41bf-86b2-ffb57d6045bf": {"doc_ids": ["3d8edb0c-a938-4fc5-b0eb-6b5eabb2c2cb"], "extra_info": {}}, "2ba1cfa4-eb5a-45db-82bb-c60d1dbe4e1a": {"doc_ids": ["a5199465-5499-48fd-bb45-3febad42cc53"], "extra_info": {}}, "190e6c63-49f0-42fb-9625-d582c377096e": {"doc_ids": ["c48e99d0-c876-49ce-96df-7233e353ea76"], "extra_info": {}}, "db4ad3f3-3641-4568-a469-2c09d5a56e6d": {"doc_ids": ["ead5421e-abc1-4940-b79d-0727a0b8ea06"], "extra_info": {}}, "8c662b03-e9d0-440f-904d-3247e6f954ce": {"doc_ids": ["35179a8e-01d0-4b2c-9e21-7f72cf3fbfb9"], "extra_info": {}}, "8fdd7b0a-0296-47ae-9073-a390dbe6f2dc": {"doc_ids": ["70b91946-081e-4429-ad50-4f7fa64a5f09"], "extra_info": {}}, "91ffdbcd-63a1-432a-9614-7853d7f2e519": {"doc_ids": ["940f66ba-8cdd-429b-ae53-a1e3e0244765"], "extra_info": {}}, "a09a6ebd-a848-4581-b0c8-4fe76c876e96": {"doc_ids": ["6f4810aa-6691-4098-9c61-a52c8d4c4af3"], "extra_info": {}}, "99416d00-48c3-4b34-8f21-1c4915349dd3": {"doc_ids": ["4aa6c837-3fff-4085-8300-4c64195c5647"], "extra_info": {}}, "baf4a9bb-ed77-44c3-b3d7-e05b38fe66e4": {"doc_ids": ["6e785208-25d1-4194-b537-17bf33e8090e"], "extra_info": {}}, "6b87bce8-f64c-459b-971e-10df14b70144": {"doc_ids": ["452a0747-1e11-43f8-aed3-5dfd0ca0c9ff"], "extra_info": {}}, "36033a4f-3e40-4fbb-a157-99c642518b5d": {"doc_ids": ["c85678cc-e2f4-474a-912c-7adfc6b7363b", "8acfaade-333f-4c80-8bcd-b6a2c2a6edce"], "extra_info": {}}, "fb1d77a0-ae37-4621-804f-fbbd554ae555": {"doc_ids": ["e6f191d9-95ae-4db2-9c69-a9a6256b1cd1"], "extra_info": {}}, "c22aac9f-e72c-4efa-967b-21349f2a41a7": {"doc_ids": ["a0b5869f-edc0-4291-b12b-9960817dd3f9"], "extra_info": {}}, "6e04e657-0eab-4596-be0e-459a65a75fb7": {"doc_ids": ["385340f0-e429-434b-84e6-1864d9a01672"], "extra_info": {}}, "9d54e060-423f-4851-a484-4b37cb6e9fc6": {"doc_ids": ["1c40b70c-9f74-4195-8d8d-324c880def93"], "extra_info": {}}, "5231b235-6204-4e82-a559-88a090a64b5b": {"doc_ids": ["d33efb04-c653-4467-aa62-94cf7e6c9d3f"], "extra_info": {}}, "1a824938-97d2-45d1-b945-beac5993f787": {"doc_ids": ["839c79af-68a3-4d8a-a9a3-e2df86357eb4"], "extra_info": {}}, "f7886275-fb60-4f06-a491-0f0e4430c441": {"doc_ids": ["85588cc1-aea3-46d5-aadb-5fbd636c3e50"], "extra_info": {}}, "ac89fd92-878a-4373-8146-73df20df0f81": {"doc_ids": ["c397debc-7d84-4596-b9e4-9cbf6c52a297"], "extra_info": {}}, "bca33178-8b34-440d-9c9e-166602a291d4": {"doc_ids": ["4ec44950-e4fa-4836-8067-9cf06d6f6e7f"], "extra_info": {}}, "f9655ef1-9439-43dd-8a0c-9b96961110d3": {"doc_ids": ["0632e394-a49b-4ed6-a305-e26b03297e07"], "extra_info": {}}, "083cdd88-66b3-4fde-b168-d2a5a1edd3b1": {"doc_ids": ["9dac8859-c39f-444f-8847-3e789e72d135"], "extra_info": {}}, "2824bc21-95dd-4a6e-986b-4de79a1ed4af": {"doc_ids": ["7f92a16a-832a-4bfd-8132-53b5d2be3ce5"], "extra_info": {}}, "e70b0369-5119-4e2e-a7ec-0d724ee089ae": {"doc_ids": ["3e629d01-742f-4e71-8c99-6536f3fefa98"], "extra_info": {}}, "279b0fea-4191-4707-8e90-372b5d164376": {"doc_ids": ["62093402-9cd1-4d5f-91ad-5919438074c4"], "extra_info": {}}, "87b7bb0e-ad2f-4b76-9628-8023119e732a": {"doc_ids": ["9d546c0e-c082-4a32-beee-cb96523e36db"], "extra_info": {}}, "c790bb2d-7588-4198-821d-0bbc04aa1028": {"doc_ids": ["02654896-9d4b-4e74-8ca8-b73486cf9984"], "extra_info": {}}, "c8dea593-6294-42dd-95d0-d2ca6e64649e": {"doc_ids": ["c425e06b-2750-4454-bc71-c332eca3fa13"], "extra_info": {}}, "afe09335-fca8-4f96-8adb-fa37a780410a": {"doc_ids": ["e8052384-bf55-4964-877f-dfc7eb90731d"], "extra_info": {}}, "b0943216-ac5f-4911-8887-44ce53d81309": {"doc_ids": ["10580c28-c735-493c-8be7-108dc1eacb93"], "extra_info": {}}, "118af9ca-a915-4313-961a-a9a5bd09ac9b": {"doc_ids": ["b8d84f81-a2a6-40f3-b2e1-6c0a6fd7b98e"], "extra_info": {}}, "c619c972-8e8d-44ea-892d-a2802b1f38f8": {"doc_ids": ["5bfb35d6-8d05-4535-966b-35a74f3a446f"], "extra_info": {}}, "e5f68550-a2a6-445d-a2ba-fe953df0360e": {"doc_ids": ["2f5e3288-1b08-4ea7-86eb-455574a26f82"], "extra_info": {}}, "22c44a66-6603-43b2-9f2b-e41969212039": {"doc_ids": ["1c0c66e0-799b-4bf4-bb9c-7041cae995ae"], "extra_info": {}}, "c89a38ca-0197-4f35-805a-336bde3a3b62": {"doc_ids": ["4a9a1659-986c-4243-a89d-85bb17fe248e"], "extra_info": {}}, "816fab9b-568d-422e-b5de-96a685de07f3": {"doc_ids": ["57cb18be-5135-418c-ae94-7e41de98c0aa"], "extra_info": {}}, "84a9df9f-4357-49d2-8107-4374b8d25427": {"doc_ids": ["6d770041-4126-4f12-a193-6122b713dd7d"], "extra_info": {}}, "45fbcfd8-2401-49d2-b566-8136893276a9": {"doc_ids": ["366deb44-10b1-49e2-996c-72bed9ee96de"], "extra_info": {}}, "f9ad95ea-f773-4de1-8d68-024dd7d472d3": {"doc_ids": ["baa5701b-0e6d-4392-97cf-d4acf04c388e"], "extra_info": {}}, "0217f0d7-0f8c-4496-9043-262e76ab1f56": {"doc_ids": ["4a36d0f6-cdfb-4837-8069-22153fe4699d"], "extra_info": {}}, "e5c039ce-722d-4105-8a49-60beee3730ed": {"doc_ids": ["f70e65f3-caa7-4a06-9e41-f95365a0ad94", "8189a6a0-becc-4109-a2b8-c26cc3f65214", "1823499d-ea62-450b-861d-019a3868001a", "ddd745bb-6c57-4321-8f44-2d6524b95bde"], "extra_info": {}}, "32f4ace0-2942-4c81-9313-a39fd353c4ec": {"doc_ids": ["3c126f80-51ef-4e62-b73a-e5265f9fbf6f"], "extra_info": {}}, "6ccf9832-0c18-48f4-8b17-cc1594790227": {"doc_ids": ["413f392a-ea7f-417c-941d-64838f709391"], "extra_info": {}}, "094ac746-1844-4617-a18e-f308e4c007c8": {"doc_ids": ["5784b4e9-173d-4876-a2d9-2d6b64ef51b6"], "extra_info": {}}, "26ecae68-be05-4b16-a9bc-99628c75013f": {"doc_ids": ["4dd926e5-a911-4f0e-bff1-31a253f6e391"], "extra_info": {}}, "24d9aa5f-0783-4d6d-9c5d-ddd91e22b7f2": {"doc_ids": ["bc37a5bf-9bd2-4fc8-bc7d-b7a195497a94"], "extra_info": {}}, "6e877e0a-7587-4a81-9963-7bd678729946": {"doc_ids": ["a2c6bf3a-ea07-4d86-bc63-48d86b66bafb"], "extra_info": {}}, "46560f90-0257-4654-8bcb-89724b4f08f5": {"doc_ids": ["2cd49ae5-a93f-42c3-a748-ccb38227101c"], "extra_info": {}}, "b647f477-f709-472a-b1df-3d8f0239f572": {"doc_ids": ["b5b966a8-1005-495e-866b-a515e5cdef11"], "extra_info": {}}, "c34dd2e7-e178-466c-879f-d81b5ea011f1": {"doc_ids": ["1575ac31-4bec-4e7d-be27-df5e83ceb273"], "extra_info": {}}, "708374b2-80f7-427f-a93d-ffade96d07af": {"doc_ids": ["3c71a449-d29d-423e-953b-22013d09844f"], "extra_info": {}}, "7eff60ff-97bc-4092-b687-4e3144847526": {"doc_ids": ["bbe16094-3125-4625-86ee-a8e5ced28ff7"], "extra_info": {}}, "cd33802c-c707-461b-a4df-c4bd92de61fb": {"doc_ids": ["4eda9f1a-b547-4db6-bef6-9d3e3320b11f"], "extra_info": {}}, "17da10e5-5199-49d6-bc35-6d2d7123c1da": {"doc_ids": ["cf30ccfd-fff5-40f2-8aff-5e1c434a8ba3", "acdf4557-aef8-47e2-b73d-f99af578e62f"], "extra_info": {}}, "4751a015-332a-4e6f-bb83-3be2e5570154": {"doc_ids": ["f86b1b29-e651-4d2a-bd6c-981fd5ac2497"], "extra_info": {}}, "25c7cf78-1168-47ad-8e93-f793fc327d7e": {"doc_ids": ["dcd835f7-c860-410c-b24c-92b38ef6fb3c"], "extra_info": {}}, "070f7290-1c55-4eab-8135-0465f95792fc": {"doc_ids": ["8e090284-e761-4578-81b3-bfcde4dedda8"], "extra_info": {}}, "8104313b-43b2-481a-8d5f-b291964be503": {"doc_ids": ["06f4ab3e-904d-4da9-8f16-fadaa3494871"], "extra_info": {}}, "0bab98ce-3198-4f06-be60-d3bd8c8fd66e": {"doc_ids": ["8636cf6d-78cc-4ca3-acc9-857234fd699d"], "extra_info": {}}, "60b9d9ad-027d-4778-891b-e2d8639e9833": {"doc_ids": ["4071930a-1072-4df4-be4f-e3fbccd8786e"], "extra_info": {}}, "97492ad5-d781-439a-ade4-4144f6fa06f1": {"doc_ids": ["17965207-5629-4c0a-9562-38cca8a6c5d7"], "extra_info": {}}, "4b7a6041-cb7e-4293-a431-fcd557d28475": {"doc_ids": ["8a84ea98-3037-473b-a124-586c9affb8de"], "extra_info": {}}, "76af9e1f-a463-4f28-9fde-19d310ae5dcb": {"doc_ids": ["2d1587d6-fcf8-4759-b3a9-2955f1ee888f"], "extra_info": {}}, "170a7774-ec62-4c23-a3d2-d837cec571fd": {"doc_ids": ["17102d01-ce2a-4c69-85ee-38da3a905763"], "extra_info": {}}, "2ef45d40-6ba4-4f03-8c07-65b72a908294": {"doc_ids": ["bb00a904-77a3-427c-9987-6197e11c2ae9", "6b590a40-fe1d-4738-a385-aadacbfec84f"], "extra_info": {}}, "f1ca66d2-3957-4fb0-9ffa-3f96c9ab3032": {"doc_ids": ["1387f5f9-0e4c-48cb-8031-780d0e100922", "0abd25cc-88fc-425f-bd26-f0c96ee857d1"], "extra_info": {}}, "20b833e4-c3ff-4bb4-82d3-3adeab92015f": {"doc_ids": ["e3540d4d-1514-4a07-b74d-d8bf634c1998", "96dfb202-90af-4964-b7e0-d15886ee9981"], "extra_info": {}}, "ccde30ec-51dc-40ac-abbe-4501bf30d6c7": {"doc_ids": ["228eec1c-d4ca-4ecd-b35d-b761880ddd0e"], "extra_info": {}}, "061485a4-ef22-46a0-9776-96fadbf145e1": {"doc_ids": ["3831be03-73f2-4c5d-a3a6-3079e83042c2"], "extra_info": {}}, "93d9ca9d-e811-4849-9cc5-ae9676119a4b": {"doc_ids": ["36b56347-9be9-4b70-a3da-00eb808e42d2"], "extra_info": {}}, "2544574e-34af-4626-87dc-69e6db1d04ea": {"doc_ids": ["ab964952-8ecd-4a97-83a4-d2658a309953"], "extra_info": {}}, "1dff88d1-9b1f-4fad-a010-6dbac70e43ff": {"doc_ids": ["53e1eee6-88ff-4237-abc8-80039110dc82"], "extra_info": {}}, "36e8d480-99ee-4c70-8330-9e9ca41f93cc": {"doc_ids": ["85d35550-55ba-45b1-98ba-899b9788a40c"], "extra_info": {}}, "953a2804-5a1b-4f82-beb8-d5baa9db8d2d": {"doc_ids": ["737afdf5-375b-449e-bc88-1d82936d099d", "48e0b0a0-79c9-4ecf-b51f-c83fc0561559"], "extra_info": {}}, "7a617b60-d8ec-43eb-9f21-3779ff329747": {"doc_ids": ["2ca728ea-cd18-453c-8f95-e289872085be"], "extra_info": {}}, "c0b68221-c7f3-4e4a-909a-84a3c5f61743": {"doc_ids": ["876de944-a07c-4d37-8c96-176a00395e78"], "extra_info": {}}, "9f69b3a1-d95a-408e-badf-b990ff6c6eef": {"doc_ids": ["041de623-e682-4211-894e-e35de0e216b5", "dddf0657-06bb-4356-8509-5722d613f4a0"], "extra_info": {}}, "e2505b44-6735-4506-8928-68b7ec0ab2b8": {"doc_ids": ["53de441d-15b6-4bba-a480-3080acb3c5ea"], "extra_info": {}}, "22e690f9-ec50-42d8-a225-e8e1b435584a": {"doc_ids": ["ebf50111-2a74-4850-a3a4-06268b341d68", "053e0aa1-5d58-4de7-9c0b-de4030667b2f"], "extra_info": {}}, "86bd345f-de76-4af9-9a63-dfb5c0448591": {"doc_ids": ["74038cb7-43c3-4499-a120-8388e3faa5fa"], "extra_info": {}}, "345030dd-ffda-4095-b040-cd61d76fa50b": {"doc_ids": ["562309c9-ba6b-4af7-97f6-b1186edfb657"], "extra_info": {}}, "6d142c28-5c33-4213-88ef-b38ac6e9b551": {"doc_ids": ["d5f395ad-3b8b-4de8-8dce-7ad615a36993"], "extra_info": {}}, "5cae4b2c-4419-492e-8e95-9e59a28744c7": {"doc_ids": ["d09a89b7-71d9-446b-83f2-4ef9d8f6ebb1"], "extra_info": {}}, "86b19020-30c0-48ba-9c7b-e7ff8d7c3637": {"doc_ids": ["3021a3a9-ad49-4b40-847b-aba3c8e1554d"], "extra_info": {}}, "76a6cdef-69bc-4249-85a6-a8ec6b20db9d": {"doc_ids": ["61cf9633-87ff-4a88-85e6-cc48f7686a8e"], "extra_info": {}}, "1aaf34ff-d048-4986-b2ed-b7a04b232f1e": {"doc_ids": ["a6fb129b-6d4d-42b8-b413-7c53863f8f47"], "extra_info": {}}, "a1cd08f0-468b-4924-ae24-3169fd9b6156": {"doc_ids": ["9be6d4fc-7f8b-46da-9c59-f8e08a7358a9"], "extra_info": {}}, "fedcb467-36f0-4b22-8309-7d83aa2297f1": {"doc_ids": ["2776a45c-ed80-49a2-89d4-d6d638fd3d6a"], "extra_info": {}}, "68d8b7cc-9ff0-4487-abae-02e044dd1475": {"doc_ids": ["b77b3dd4-a8a3-43de-8ed4-7f03d9a40568"], "extra_info": {}}, "43a8bddf-1abe-4dcd-8335-1816da16a8dd": {"doc_ids": ["5bad7cb7-d735-43d1-8405-4d6e044f65b5"], "extra_info": {}}, "1da61bc4-069a-43f6-b2e6-64a00c8ec70c": {"doc_ids": ["65e91d6a-bd28-4709-9779-a9d6800426c3"], "extra_info": {}}, "e0ce94cd-78b7-42be-aa8c-b9f1bae7bc20": {"doc_ids": ["19c606b9-918e-43d6-aa0d-1efbc13dee1e"], "extra_info": {}}, "07527736-9c96-4682-9020-a3c928a4ac11": {"doc_ids": ["9c7f86d5-91c2-4f7b-87a7-7ddec726f84c"], "extra_info": {}}, "e0af923b-3ea0-449d-8b8e-6adf5b467c20": {"doc_ids": ["e463ee34-75c4-406a-9ed1-164a6a39ee03"], "extra_info": {}}, "314552e2-cad6-4f18-8865-6bb7c00ae75e": {"doc_ids": ["2491c497-d680-4ac4-9cb8-df9830a9eecf"], "extra_info": {}}, "4dbfa21d-b05d-4b13-bd23-3713dc0b5a9a": {"doc_ids": ["af88ec7e-ffbe-4349-b327-55836d6d9f7c"], "extra_info": {}}, "679ceca5-87d4-4e59-b7be-572a908f4824": {"doc_ids": ["7cfaa359-b826-4454-9b16-532b5d550aa6"], "extra_info": {}}, "66540263-3670-41d5-8c21-922d95d90963": {"doc_ids": ["7a561fcb-3358-4497-85c2-b20a1c435a49"], "extra_info": {}}, "44baed8d-e3d5-4b9d-990c-9b63ee5ea166": {"doc_ids": ["561e7744-1615-4002-82bd-a22201d6bcf2"], "extra_info": {}}, "fb8616d4-6f91-4d0a-aec8-bada6c96e277": {"doc_ids": ["5bec27c1-18fa-422d-8611-1a9f5e7bc590"], "extra_info": {}}, "0d838e30-7256-4418-8753-1b072c09dced": {"doc_ids": ["20990b03-c6ce-4103-904e-6f6416eaeef0"], "extra_info": {}}, "598aa124-0165-4848-a2c4-ff0385110cd4": {"doc_ids": ["6fbcd9ea-5de5-4c62-a3b1-c03b966eaff9"], "extra_info": {}}, "0ea36eda-5bb3-49a2-9146-a61de15e8285": {"doc_ids": ["28c01227-c467-4785-8b23-5a280bddedcd"], "extra_info": {}}, "c190bb4a-c80d-4f51-aee8-3469f93166c7": {"doc_ids": ["f2a2d72e-384d-4e6c-8f41-c8fa7e414d76"], "extra_info": {}}, "d0d702b9-e482-49f4-abb4-62d31eb67ab2": {"doc_ids": ["dfccc7ec-b613-420c-bcb5-4c8fbda6bb9a"], "extra_info": {}}, "6ea5dbe3-81dc-4aa6-a0eb-64e71facfe4a": {"doc_ids": ["55db9353-cbd0-47e9-9120-1ddaad8fbfff"], "extra_info": {}}, "5f3709cb-efe3-4b15-ba52-eb172595d58c": {"doc_ids": ["615fead1-b958-4815-8ee4-c45191e29cb2"], "extra_info": {}}, "bf2ad174-e356-4a18-a1ed-714388ad08bc": {"doc_ids": ["63abf95f-8827-4f24-934a-fd30120d5a7b"], "extra_info": {}}, "0a230761-3871-426e-98a0-3ae9741f7e1d": {"doc_ids": ["975131d3-9a72-4fb0-9843-a81d7159b2be"], "extra_info": {}}, "ced8e8a2-57fc-4746-947c-37ef1badd5a0": {"doc_ids": ["c2107f2b-1ffe-48d7-b204-bef747614a91"], "extra_info": {}}, "dbf0948c-49ad-4555-958e-c060586432ac": {"doc_ids": ["a6b8c67f-a8f3-432c-8b11-cc2df9ba7091"], "extra_info": {}}, "e756fd0f-5e1d-4acc-a940-7e0eba9ee52f": {"doc_ids": ["f97b8a23-6d65-49fe-aa7e-ded3b098dee3"], "extra_info": {}}, "cdfd7b51-3b16-41b2-a1c4-c288d72518bf": {"doc_ids": ["ad3faef4-1e63-4318-a777-8cb760726c56"], "extra_info": {}}, "30c6958d-7a8a-452c-a397-3afd4cb4c367": {"doc_ids": ["e3732776-3501-44e6-9af5-f1fd48db89c6"], "extra_info": {}}, "d4d5254d-8d59-4b06-9515-db10c6bf0a03": {"doc_ids": ["e58ef1ea-c41e-4588-9cde-19fa1aa234a9"], "extra_info": {}}, "69dc14cf-5a08-406b-a499-1dc81d7f3963": {"doc_ids": ["e2a861ad-58a7-4398-b2de-566817a375fc"], "extra_info": {}}, "911d6e8c-f311-4dd1-b513-1d664230393f": {"doc_ids": ["0e8dc534-611f-43dc-9491-338144b6950f"], "extra_info": {}}, "d1c9c351-4672-4366-98d6-365fe44ed472": {"doc_ids": ["789f8544-b29b-464f-aae0-1e6fae30780f"], "extra_info": {}}, "626ddc2d-b47e-48fa-b8af-7b8d6461c633": {"doc_ids": ["dd7bea3c-28d4-4541-bbb8-a98081124c83"], "extra_info": {}}, "7d93538f-cd5a-44c8-9681-9fc621dbaeda": {"doc_ids": ["1c77ea02-c34c-4d9b-a37c-ce7771ea4115"], "extra_info": {}}, "423f9c57-bc85-4556-bdef-1bf3ce373dd9": {"doc_ids": ["edddc7f5-504f-47e4-ad69-5ce3c9608b94"], "extra_info": {}}, "5bcc4934-40bf-49e6-aea9-162bcb861088": {"doc_ids": ["1f2f38e9-ce3a-4f9f-b380-cd1eaa92a406"], "extra_info": {}}, "19608131-6c9e-4fc3-8af6-e217941c0bb5": {"doc_ids": ["c7da2636-b7c1-4ca9-b772-ff086c50e7ba", "7f7723c4-c36f-442c-99e7-429c5ddf143d"], "extra_info": {}}, "8b0a12a2-3659-42c5-bb4a-01c1e78025f9": {"doc_ids": ["c4a1388d-abe5-4326-b677-c2fca95aa5ca"], "extra_info": {}}, "3faf24db-f36a-4419-ae2f-cb0a10b9eb0d": {"doc_ids": ["f54ecb0a-550c-48d0-a07d-5443b0ddc586"], "extra_info": {}}, "d9aabcd6-800c-4725-a1ac-5edb524997b2": {"doc_ids": ["c7a32b31-3974-4120-80ea-375d74a62ba3"], "extra_info": {}}, "dd434936-19af-400e-b6e1-7d3b2a7f450e": {"doc_ids": ["20d55b98-18a6-41f8-8c1d-8f1ad5070b43"], "extra_info": {}}, "6f978421-b1a1-4e9a-999a-491075b48fe8": {"doc_ids": ["592243df-dd62-4d54-aabe-e04f225a3778"], "extra_info": {}}, "15aa6fd6-d6c3-4764-a5db-f2d7aeb0b316": {"doc_ids": ["8cadb9cc-1917-49a4-a981-d5e2b1048d1b"], "extra_info": {}}, "05b5204e-7c91-41a6-96f2-a95952ccb21f": {"doc_ids": ["4f57eaf8-b7c4-44d8-94b8-d96801ce820d"], "extra_info": {}}, "8d5a6ce8-10be-4049-9237-846402aa489c": {"doc_ids": ["269884d9-d6b9-43ee-ae54-e6a3d68618b5"], "extra_info": {}}, "6e238b7c-2fd4-4720-b9b2-132879ffe8f0": {"doc_ids": ["cac16754-acbc-4cce-83f2-9881b29e4f51"], "extra_info": {}}, "278c3a42-65a7-40ac-b635-94c8f2d6af0d": {"doc_ids": ["c48803d6-d485-478b-942b-530fdc28dba9"], "extra_info": {}}, "9d1777ec-e34a-4019-aede-2b9cd89f11e4": {"doc_ids": ["f2f69295-6cf6-422a-82c4-35e519964486"], "extra_info": {}}, "4ed7aaec-26a3-4bf2-9ed8-29c8c073d855": {"doc_ids": ["a4a79898-e81d-43bf-bd7c-6051caeed436", "d2199a3c-10ea-4383-980a-f31175cb6df6"], "extra_info": {}}, "342d29ea-22b9-477e-b9e4-cc95fc15abc1": {"doc_ids": ["4b10d379-d8d3-4cde-aa01-98a9d0e2a5b3"], "extra_info": {}}, "c48d0b7b-c321-498e-b803-663f6be73422": {"doc_ids": ["e6872e09-0aca-4d2e-a5a6-0c1c72f49adc"], "extra_info": {}}, "430a4602-7cf8-4ffc-aa82-0cda7660c3d1": {"doc_ids": ["7da776f3-7604-4a7d-8075-5fdd337ed0d2"], "extra_info": {}}, "bb97139c-2cdf-48ad-a328-eb5a237d18ff": {"doc_ids": ["5a88e980-7f6b-4f6c-874a-640e5e3f6d41"], "extra_info": {}}, "2db3e3e6-3c51-4ce1-bdde-b05da756638e": {"doc_ids": ["5fa6a9e3-cd46-4d82-8b0b-5091934177b3"], "extra_info": {}}, "b4c7f7bb-b859-47a3-84cc-1bbaa4251546": {"doc_ids": ["eb8b5394-0802-439c-aa4b-c497b148f673"], "extra_info": {}}, "c1276b4a-8554-4599-a028-57113869548c": {"doc_ids": ["a35aee00-e635-4dff-8a5c-3c750b25a66f"], "extra_info": {}}, "68473f68-8a9f-46cb-b17b-9bc2ada5120e": {"doc_ids": ["ea42bf5b-d35f-4881-ba01-cb2b2793cc6a"], "extra_info": {}}, "aeded69c-3aa1-455a-95eb-8ce2a257d6ab": {"doc_ids": ["54cafb5b-77d4-447f-ae67-ebbb30ed49b0"], "extra_info": {}}, "b4bb9c1c-3842-40b7-a34a-7b0dfaac19ad": {"doc_ids": ["2bf6a8ab-802a-4085-86bb-2b6c573c6330"], "extra_info": {}}, "5456835b-68be-40d5-a9f8-e2a622d26710": {"doc_ids": ["f86e8200-553b-4298-a844-22e060b87439"], "extra_info": {}}, "92d2270e-b159-418c-9e54-855e4bd54540": {"doc_ids": ["d6abd82d-e061-4c5b-96f4-6405f8245ad3"], "extra_info": {}}, "5d7b5565-3821-4f1e-8403-8d78f385862f": {"doc_ids": ["b72d83f9-af1d-4872-9a64-89c057fd1150"], "extra_info": {}}, "ff7c6534-21ee-4e78-91a5-1c751a38ee54": {"doc_ids": ["5cbb2080-f821-4500-aa38-4bb8ac0e153b"], "extra_info": {}}, "7a23d30b-5c39-41fc-ac7b-824270d49a38": {"doc_ids": ["0ad044ad-98a9-4e30-baf1-55243ad27c25"], "extra_info": {}}, "2fcf1280-6edf-4e2e-9654-9a221e76180c": {"doc_ids": ["23dfa81f-41ea-43c9-bfbb-da347a1bad32"], "extra_info": {}}, "38a2a154-ee24-4929-b771-9b1f7e8b0853": {"doc_ids": ["c7ad9c12-5a7f-4c5c-b9f7-ad590077c1d5"], "extra_info": {}}, "9a4f3c4b-5bee-4970-b229-ab2b2272fa7a": {"doc_ids": ["e7e1b179-c794-40d9-b857-fcfee7a363d5"], "extra_info": {}}, "6b51ab07-e133-4189-9c96-569362793feb": {"doc_ids": ["d6c36234-0c04-486e-94f9-60d2baae8f35"], "extra_info": {}}, "4f650095-e555-4429-bfce-004522bf17d7": {"doc_ids": ["94cc3ea9-3aa0-448a-875c-b6320539db10"], "extra_info": {}}, "f767458f-1e88-4f75-a5a3-867ee28c48e3": {"doc_ids": ["a4efb5ff-5e07-428a-9452-d9995da97fa7"], "extra_info": {}}, "4159fe8b-0ab1-4813-846f-284617fe1888": {"doc_ids": ["466b9921-624c-4ce7-b09a-b93d410f9c0c"], "extra_info": {}}, "b0b06e49-e1d4-4859-af15-9d719662fbfc": {"doc_ids": ["adbbbf32-202b-49e3-a6bb-535b5a65371f"], "extra_info": {}}, "8a9fa1c3-3189-47a4-a3da-88cf3211de25": {"doc_ids": ["2fc24c2a-2983-4f1b-9587-e380a2b80515"], "extra_info": {}}, "cbefa58d-b530-412c-986f-de4a662df323": {"doc_ids": ["47113fa2-89a6-41e1-912f-d9c0109ab60b"], "extra_info": {}}, "e86d7527-703d-46ed-8c54-6aa46f5dbb95": {"doc_ids": ["d52e73cd-36a7-4d55-881a-d5e770043c37"], "extra_info": {}}, "56ef5bbe-8784-4f51-b179-01c7d3f9c8a0": {"doc_ids": ["5bb1ba0f-3f66-4198-ab0c-22c098b22807"], "extra_info": {}}, "c1ddc873-5303-4c38-afe3-f42aca60a98c": {"doc_ids": ["0189773d-bdc8-4106-8c57-7fbd70ad7197"], "extra_info": {}}, "fb7a504c-c081-4d75-888d-3905fc92e3bf": {"doc_ids": ["18797d34-67e7-4511-9041-905f1da542bd"], "extra_info": {}}, "e124af2a-81c0-492c-a39c-4ff36589317b": {"doc_ids": ["ef4adcaa-9960-4db7-a27a-21f48aeba0fb"], "extra_info": {}}, "3e46ef6c-1fa3-428f-8de7-6b3e34b92f50": {"doc_ids": ["232996c6-d4fb-40d6-9726-963a82c61883"], "extra_info": {}}, "5b12f94c-4f64-4f94-a04c-0d41f7c23ccb": {"doc_ids": ["76731900-c1c7-4c01-b3c8-e4af2f1889e2"], "extra_info": {}}, "c2f2d030-97a7-49bd-9245-bb7030aeeb7a": {"doc_ids": ["5a91c7ae-bc03-4f3e-abe8-5af31cf9fae0"], "extra_info": {}}, "fac39f6c-71a5-48ab-947a-aef79f3424a4": {"doc_ids": ["220cfc44-ddc3-4ebb-a93f-5a44c9e22d09"], "extra_info": {}}, "720d8138-bc2a-409f-98df-0f93db4499c9": {"doc_ids": ["6e0b3ca4-2ddb-4198-be5c-6d6ff990dfca"], "extra_info": {}}, "c5667725-7106-452a-b733-eb0dcaa3f9c8": {"doc_ids": ["7dbc89ab-98be-4a02-9b28-321b93f88a03"], "extra_info": {}}, "415be852-511f-4953-9f46-6474fee1dc70": {"doc_ids": ["24eb7622-e7dd-4c02-9c13-58ef600f9d00"], "extra_info": {}}, "406be980-42d9-4aea-9d9f-89450c1ca209": {"doc_ids": ["58b3303d-d87a-4243-a3b8-22a144c06ea8"], "extra_info": {}}, "a37c749b-dc75-4712-9304-3dd1c98bb34a": {"doc_ids": ["54d82485-5dc9-4df8-bde7-db4cd3d2027b"], "extra_info": {}}, "2cd40708-9d11-47b1-9f76-6123afecc293": {"doc_ids": ["885c2c73-6807-45e6-8c97-902a00fb9842"], "extra_info": {}}, "794a33f7-2dec-4939-b36a-d85ffdf55862": {"doc_ids": ["f674c352-def4-4f32-ae14-d5eb21de9170"], "extra_info": {}}, "fa956a02-7c6a-407c-9f97-b4a65a17d4a8": {"doc_ids": ["d21ca125-3123-455c-a52b-f5c8d82ae4ad"], "extra_info": {}}, "7228b41a-f86c-4114-9364-d5dae4da9027": {"doc_ids": ["2de51d3d-0462-41ee-8c41-f7306f03d4b2"], "extra_info": {}}, "5c72aefa-22e8-435c-88c9-0e20f50818be": {"doc_ids": ["982b61c0-e908-4d4e-b0b2-98549418041c"], "extra_info": {}}, "fc9cac29-0503-4ed8-8177-3252cc18eebc": {"doc_ids": ["b13d7d70-2af0-4606-bb8a-714c639e7e19"], "extra_info": {}}, "bc543065-da2b-4b82-b885-069c66c9f4b0": {"doc_ids": ["c1bf7a7d-30e9-4075-b40d-cb01da43c371"], "extra_info": {}}, "17f19894-bee4-41cf-9a32-000e009cf2c9": {"doc_ids": ["1b842ab6-9aba-4e0c-8610-6108d7086d89"], "extra_info": {}}, "8ce7c0c3-6a93-4557-b70c-9702219d1d0a": {"doc_ids": ["a4ac2d69-46e2-4b98-8594-996ff5d2b37b"], "extra_info": {}}, "0362343f-f017-4042-b3b1-37f94d9f7413": {"doc_ids": ["e7ece5b1-79fa-4451-ac2d-c02f6eea8c79"], "extra_info": {}}, "d73b2094-8f90-4638-bf04-d948ff32b242": {"doc_ids": ["5694e0f4-f1c3-448c-bd92-f3dcb2c2f819"], "extra_info": {}}, "a1341022-b4c2-4ce3-8718-13e999d2d016": {"doc_ids": ["711d2589-8dad-4ec8-9ca0-5f89427ccace"], "extra_info": {}}, "989d3dd6-7bac-43ce-bcf6-a59b3a19217a": {"doc_ids": ["ca7f2085-2450-4eb2-a46f-5c400e3763c0"], "extra_info": {}}}}